<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<evaluations totalNumber="4" source="pconline" item_id="00001016" item_name="honor7"> 
  <evaluation title="荣耀7长测(3):拍照功能和成像表现解析" url="http://mobile.pconline.com.cn/683/6838578.html" word_num="1793" author="" date="2015-08-19 00:01:08"># 【PConline 长测】拍照已经成为智能手机首要的功能，手机成像的表现也已经成为我们购机重要的参考因素。回顾此前荣耀7的发布会，官方也花费了不少时间来讲述荣耀7的拍摄功能和体验。那么荣耀7的拍照体验又如何呢？此次的长测内容便是探讨荣耀7的拍摄功能和成像表现。 [华为荣耀7/全网通  图片  系列  评测  论坛  报价  网购实价@1-1] #镜头方面，荣耀7将后置摄像头像素提升到了2000万像素，采用索尼IMX230传感器。此外，荣耀7还采用独立ISP和PDAF相位检测，前者能快速处理高像素照片，而后者则能缩短荣耀7的对焦时间。荣耀7的后置摄像头还配备蓝宝石玻璃镜面，能有效地防止镜头刮花。 {相机界面和功能} #相信大家对荣耀7镜头参数都有着一定的了解，下面我们来看看荣耀7的拍照界面和拍照功能。 [@1-2] #荣耀7的拍摄界面也采用了扁平化的设计，主界面取景时支持实时的曝光补偿调节。此外，拍摄主界面默认设置了流光快门、美肤、拍照、录像和美食拍摄功能，左右滑动便可以进行选择。此外，荣耀7也支持实时的滤镜取景。 [@1-3] #除了上述常用五种拍摄功能，在相机的设置界面也可能选择体验更多的拍摄功能。而比较有诚意的是荣耀7也加入了类似单反B门操作的慢快门拍摄功能，其中包括流光快门和超级夜景的拍摄。类似单反B门操作，就是在这两个拍摄功能下，用户只用点击拍摄，而此过程会有实时的成像效果预览，当你觉得图片满意时再次点击快门即可。 [@1-4] #除了丰富的拍摄功能外，荣耀7还加入了丰富的拍摄交互方式。比如，声控拍照、定时拍照、笑脸抓拍和熄屏快拍等。 {成像样张解析 } #荣耀7在拍摄功能和交互方面均提供了不错的体验环境，整体来说可玩性还是比较高。接下来我们来看看荣耀7的成像表现。 [@1-5] [@1-6] [@1-7] #从上面三张样张可以看出，荣耀7成像样张的画面非常饱满而且富有层次感，拍摄的效果与真实场景存在一定差异，但是非常讨好眼球。这可能是荣耀7的智像3.0图想处理引擎所处理的结果。 [@1-8] #上面这张样张拍摄于早上9点左右，当时的阳光只打到汽车前面，墙两边处的光线相对较弱。样张的整体亮度还算可以，墙两边处的曝光也充足，前面也没有过曝。但是远景的天空却已经过曝。 [@1-9] [@1-10] #上面两张是微距拍摄的样张，荣耀7的对焦和成像速度都很快，拍摄过程中能明显感受到荣耀7对焦和成像的顺畅感。此外，从样张中也可以看到，荣耀7在微距方面的色彩和景深效果都达到了不错的水平。 [@1-11] [@1-12] #上面两张图片，均拍摄于傍晚，当时的光线比较暗，也少有复杂的光源。荣耀7的成像能较好地还原当时的场景，画面亮度控制也比较恰当，但是不足的是噪点还是有点明显。和光线充足的场景一样，弱光场景下荣耀7的成像表现也达到了不错的水平。 [美食模式 拍摄样张@1-13] #大概了解荣耀7的基础成像素质后，我们来看看荣耀7其它拍摄功能的实际表现。上面的样张是通过荣耀7的美食模式拍摄而成。而通过对比发现，荣耀7在美食模式拍摄的照片会更加鲜艳，效果非常明显。 [超级夜景 超级夜景拍摄样张@1-14] [超级夜景 拍摄样张@1-15] #上面两张样张便是过荣耀7超级夜景功能拍摄而成，由于超级夜景的原理是快慢门的拍摄，所以进行超级夜景拍摄时建议手机使用固定支架。从样张的效果来看成，超级夜景确切提升了荣耀7弱光时拍摄质量。样张两面的纯净度非常高，而且并没有明显的噪点存在。 [丝水绢流 拍摄样张@1-16] #此样张是通过荣耀7的流光快门拍摄而成，很好地记录了喷泉的痕迹。和超级夜景的拍摄一样，只要选择对应的功能固定手机一键拍摄便可，比较容易上手。下面再放上几张，小编得用荣耀7相关慢快门功能所拍摄的照片。 [@1-17] [@1-18] [@1-19] {总结} #经过上述对荣耀7拍摄功能简述和样张分析，相信大家对荣耀7的拍摄体验都已经心中有数。总的来说，荣耀7的拍摄功能还是比较丰富的，而且类似单反B们操作的慢快门加入，可以让更多用户轻松拍摄出绚丽夜景和有趣的光绘照片。而成像方面的表现，荣耀7也达到了不错的水平，对焦成像速度都很快，成像色彩有着不错的表现。 [@1-20]</evaluation>  
  <evaluation title="荣耀7长测(2):探讨智灵键的移动互联体验" url="http://mobile.pconline.com.cn/668/6681159.html" word_num="2710" author="" date="2015-07-27 00:15:25">#【PConline 长测】作为荣耀主线系列的旗舰产品，荣耀7在硬件和设计上面均有着明显的提升。相对于硬件和设计的革新，荣耀7在软件层面的尝试更是让小编印象深刻，其中最有意思的便是“智灵”系统。而此次长测所讨论的内容正是荣耀7智灵键的具体体验。 [华为荣耀7/移动4G  图片  系列  评测  论坛  报价  网购实价@2-1] #智灵键可以说是荣耀7宣传的主要卖点，而且荣耀还宣称智灵键是移动互联生活的新体验。相信大部分网友对智灵键移动互联生活新体验的理解还是比较模糊，小编上手体验荣耀7前也是仅知道可以一键语音打车而已。更深层次来说，智灵键可以说是华为整合互联网资源和服务从而提供快捷移动互联体验的尝试。所以此次长测，小编不但会叙述智灵键的具体功能和体验，而且还会和大家一起探讨智灵键所谓的移动互联生活新体验。 [@2-2] #荣耀7的智灵键就是除了电源键和音量按键外，在机身左则的另一颗实体按键。这颗智灵键的主要作用是唤醒对应功能或启动APP，智灵键共有单击、双击和长按三种操作模式。此外，在锁屏的状态下，对智灵键操作同样也可以唤醒相应的功能。 [@2-3] #智灵键提供的三种操作模式，可以分别设定唤醒相对应功能或打开应用。比如单击默认是打开相机，但我们也可以设定为打开微博或其它应用。智灵键只是快捷唤醒功能的物理按键，所以只有加上“智灵”系统才能施展其独特的体验。此外，官方默认双击和长按分别对应的是情景智能中心和智能语音功能，而这恰好是“智灵”系统中最值得讨论的两个功能。 {什么是情景智能？} #情景智能最早是在华为P8上面亮相，而荣耀7整合这项功能时还添加了健康管家，就是可以记录用户的运动和手机使用时间。简单来说，情景智能就是手机通过智能识别各种信息，并进行实时推送提醒及行程管理。 [@2-4] #智能情景具有访问手机信息的权根，可以识别手机中关于航班、高铁和会议的短信，然后自动备注并在适当时间推送提醒。此外，智能情景也能识别联系人的信息，当你有好友生日时也会主动推送提醒。情景智能的智能识别归类和主动提醒，确切会减少自己进行备忘记录的烦琐过程。 [@2-5] #双击智灵键进入情景智能中心，荣耀7在情景智能中心将重要的通知信息以卡片的形式呈现，提醒事项均可以在这面查看和操作。实际上小编在使用荣耀7这段时间内，进入情景智能中心的频率不高，因为情景智能可以主动推送提醒，并不用经常查看。 [@2-6] #目前，情景智能提醒功能的范围包括航班、火车、酒店、天气、会议、生日、信用卡还款、悦读、运动健康、手机用量、睡眠、休息提醒、上下班出行等几大类信息。由其提醒功能的范围可以看出，情景智能获得信息的权限还是限定在手机自带的应用。更值得期待的是，荣耀将情景智能模式接口开放后，能与常用手机APP的深度合作，进行更广范围的通知和行程管理。比如，可以获取团购软件的信息，将情景智能功能延伸到生活场景，为我们提供提醒和行程帮助的服务。 {好玩实用的智能语音} #智能语音功能可以说是智灵键最具特色的功能，双击智灵键可打开智能语音。智灵键的智能语音可以理解是语音助手，但其和传统的语音助手却着明显的差别。最主要的差别就是智能语音功能可以提供快捷的移动互联连接体验。比如你说打车去某个地方，智能语音便直接帮你叫车。 [@2-7] #智能语音不但可以调用大部分的自带应用，而且可以直接语音设置闹钟和打开应用等。此外，智能语音和微博、微信、嘀嘀打车和去哪儿均进行了深度的合作，可以直接通过语音参与这些第三方软件的功能体验。这也决定了智能语音功能会比传统的语音助手好玩。 [@2-8] #智能语音的语音识别非常准确，而且反馈也非常快，另外智能语音的语音识别也极其智能。智能语音主要是根据关键词的抓取而做出快速的判断和反馈。比如，小编说“太平洋电脑网”，荣耀7便会直接跳转到太平洋电脑网首页。但是，如果说“太平洋网络”，荣耀7则直接显示太平洋网络股票状况。此外，智能语音通过学习我们语音操作的习惯，而不继提高语音识别的水准。 [@2-9] #智能语音能很大程度地调用系统的应用，并且识别逻辑也比较有意思。比如，小编说“酷狗音乐”，如果手机已经安装酷狗音乐，那么语音功能的反馈便是直接打开酷狗音乐。但是，如果手机没装有酷狗音乐，那么语音功能的反馈则是直接跳转到应用商店并且完成酷狗音乐的搜索。 [@2-10] #除了能很大程度调用系统应用外，智能语音最大的特点就是已经和微博、微信、嘀嘀打车、百度地图、大众点评和去哪儿等常用的软件进行合作。也说是说，智能语音可以根据我们的需求，直接通过这些第三方软件的接口做出最直接的反馈。比如，小编说“明天去深圳的火车票”，智能语音便直接反馈购票的页面。 #上述内容已经简单介绍了智灵键的具体功能和体验，为了让大家更直观地感受智灵键的具体体验，所以小编也准备了简短的体验演示视频。 [@2-11] {何谓智灵键的移动互联生活新体验？} #通过开放智灵键的接口，扩大情景智能和智能语音与移动生活消费类APP合作，整合网络资源和服务而提供快捷的连接以及信息智能管理服务，这就是智灵键所谓的移动互联生活新体验。 #举个例子来说，当你想看电影，你只需启动“智灵”系统并询问最近有什么电影，“智灵”系统则会直接反馈最近在线放映的电影以及提供直接选坐购票的入口连接。而当你购票成功后，情景智能便会识别到你看电影的行程信息，并在适当的时间主动推送观影的提醒。 [@2-12] #简单来说，情景智能和智能语音与更多移动生活消费类的APP合作后，整合复杂多样的信息以及服务。当你有需求时，“智灵”系统会根据你的需求直接反馈连接入口。比如，你说“打车去XX地方“，”智灵”系统会直接调用滴滴打车，你只要点击确认便可。 {目前体验如何？} #目前，“智灵”系统的移动互联生活体验还是比较零散，还不能提供像小编在上述所列举那样完整的体验。不过，一键叫车、出行的语音体验还是比较好玩和实用。荣耀在这方面的尝试可以说是有了好的开始，期待“智灵”系统接口开放后，会有更多实用好玩的功能。抛开华为在移动生活语音服务方面的尝试，智能语音的语音识别和反馈确切有着很好的表现，也有着媲美苹果siri的实力。 #看到这里，相信大家对荣耀7的智灵键都有了一定的了解。“智灵”系统所提供的功能确切让人眼前一亮，而整合互联网资源和服务而提供快捷的移动互联连接的体验更是有突破性的意义。如果你对智灵键有着特别的见解，不妨留下评论一起探讨。 [@2-13]</evaluation>  
  <evaluation title="荣耀7长测(1):快速充电和续航表现情况" url="http://mobile.pconline.com.cn/666/6666439.html" word_num="1273" author="" date="2015-07-08 00:15:28">#【PConline 长测】带着“让世界有点不同”的信心，荣耀在6月30日发布了和以往有点不同的荣耀7。作为荣耀主线系列的产品，荣耀7相对于前面的产品带来了不少的革新，智慧全网通、金属机身、指纹识别及“智灵”系统等。除了硬件和软件体验提升，荣耀7也进一步加强了续航能力，而且支持快速充电。此次长测探讨的正是荣耀7快速充电和续航的表现。 [华为荣耀7/全网通  图片  系列  评测  论坛  报价  网购实价@3-1] #目前提高续航的普遍思路还是聚焦于电池容量和省电技术。省电技术普遍是针对电池使用管理的优化和后台应用的限制等综合方法来达到省电的效果，而增加电池容量对续航更是直接有效的线性式增长方法。但是受限于手机轻薄的设计和电池容量的大小，电池使用管理和优化的省电技术已经成为增强续航能力的重要方法。 [@3-2] #电池方面，荣耀7配备了一块600Wh/L高能量密度的3100mAh大电池，而且加持了具有十五大降功耗方案的智电3.0节电技术。官方宣称，轻度用户使用时间为2.57天，而重度用户使用时间也能达到1.2天。 [@3-3] #如同齐国解邯郸之围，近年来快速充电技术的发展对于解决手机续航的问题就像是围魏救赵。荣耀7支持9V-2A高压的快速充电技术，官方宣称充电5分钟便可连续通话1小时，30分钟可充满50%。在这里要说明的是，只有全网通版本的荣耀7才配有9V-2A输出的充电器，其它版本的荣耀7只配送5V-2A的充电器。 [@3-4] #进行荣耀7的快速充电测试，在关机状态下，荣耀7从电量为0%充到100%只用了75分钟，整体的充电速度有着不错的表现。从充电曲线可知，从0%充到74%时每分钟的充电速度会比较快，而在后面部分却有所降低。荣耀7的快充原理是靠同时支持5V-2A或9V-2A输出的充电器实现，开始时会以9V-2A的输出进行快速充电，而达到一定电量时便会降回5V-2A输出进行充电以保护电池。 [@3-5] #接下来我们看看荣耀7的续航表现。在充满电情况下，手机亮度及音量调节到50%、开启移动网络（小编使用移动4G）和后台推送以及同步功能的状态下进行测试。我们先看荣耀7在进行各项功能体验时的每小时耗电量。从测试的结果来看，荣耀7在运行游戏和拍照时的耗电量相对较大，整体表现也是属于比较正常的范围。 [@3-6] #而经过五小时的续航测试，其间包括刷微博1小时、音乐1小时（耳机）、游戏半小时（外放）、视频半小时（外放）、电子书半小时、通话半小时、网页浏览半小时以及拍照半小时。荣耀7的剩余电量为25%，成绩表现在我们目前所测试的手机中算是中上的水平，续航完全足够一天的正常使用。 #荣耀7在快速充电和续航表现方面均达到了不错的水平。感到意外的是荣耀7快速充电测试中80%到100%的充电过程中依然能保持着较快的充电速度，而且充电时间也是目前我们所测试快速充电中耗时较短的机型，而且进行快速充电时的发热量也比较小。 #指纹识别+Kirin 935八核 荣耀7手机评测 [@3-7]</evaluation>  
  <evaluation title="指纹识别+Kirin 935八核 荣耀7手机评测" url="http://mobile.pconline.com.cn/663/6637178.html" word_num="5583" author="笑谈君" date="2015-06-30 16:30:15">#【PConline 评测】时隔一年，同样在6月下旬，荣耀家族最新成员——荣耀7在北京发布。一年前的荣耀6已然在消费者市场引起了一阵又一阵的购买热潮，如今的荣耀7手机即将接过这面大旗，延续荣耀手机一贯的高品质和高性价比。赶在iPhone 6s发布之前，荣耀7已经于今日先行到来，除了发布会全程直播之外，PConline手机频道第一时间为您带来了该机详尽的评测报道。 [华为荣耀7/全网通  图片  评测  论坛  报价@4-1] #大家最关心的手机配置方面，荣耀7相比上一代有了大幅度的增强。荣耀7采用最新的Kirin 935八核处理器，主频高达2.2GHz，RAM维持3GB不变，ROM升级为16/64GB两种方案，采用5.2英寸FHD全高清屏幕，2000万像素主摄像头，800万像素前置自拍摄像头，配3100mAh电池，搭载基于Android 5.0深度定制的EMUI 3.1移动操作系统界面。 {荣耀7有哪些的亮点或功能} {●指纹识别：荣耀7采用无金属环的按压式指纹识别技术，能够快速识别指纹密码来操控手机； ●金属机身：荣耀7的金属一体机身明显提振了手机的质感，显得更加富有品位； ●一键“智灵”：荣耀7率先加入“智灵”专属物理按钮，集多种功能于一体； ●大幅提升摄像性能：从1300万+500万到2000万+800万，摄像头的像素总数得到大幅度提升； ●价格保持不变：价格维持1999元不变，保证了高性能手机的高性价比。} {材质外观升级，金属机身} #多数智能手机的正面事实上没有太大区别，荣耀7的前脸延续了荣耀家族经典的设计。荣耀7的屏占比达到76.7%，而屏幕尺寸则为5.2英寸，这是目前为止拿在手上最舒适的尺寸。细心的你可以发现，荣耀7的上下巴并非精准对称，而是保持了一个黄金分割比例，正是利用这种不平衡的设计，试图找到一种不同寻常的美感。 [@4-2] #荣耀7最大的外观改变主要体现在材料上，后壳采用铝合金材料，与塑料电池盖相比，不仅观赏性大幅度提高，同时也带来了更佳的手感。另外，L型架构的PCB板材设计，外加航空铝合金前壳，使得荣耀7手机的散热系数比普通手机提高7倍，大幅度降低芯片温度，功耗降低15%，散热性能大幅上升。 [@4-3] #顶部的开孔设计更加协调优雅，听筒外孔更加细长，以防止杂质进入，甚至在此前曾谣传荣耀7具备防水防尘的能力。不过从官方资料看来，荣耀此次并没有提及防水能力，所以使用这类智能电器的时候，仍需要注意避开水滴或水蒸汽。 [@4-4] [@4-5] #同样的，荣耀7还有许多软件设计上的细节，比如全新的EMUI 3.1动感界面，内置可隐藏式的三颗虚拟按键，更为统一的icon配色，加上经典的杂志锁屏，这些都无形中为手机使用者增添了几许优雅。 [@4-6] #背面的简洁也显而易见，配备独家无金属环的按压式指纹识别技术，指纹识别速度最快可以达到0.5秒，而且采用FPC第二代指纹识别芯片方案，只能自适应用户各种指纹使用场景，让指纹识别越用越灵敏。这颗指纹识别不仅支持解锁手机，还支持一指支付、隐私保护以及多种手势控制功能。具体操作我们将在荣耀7的指纹识别专项功能文章中详细说明。 [@4-7] #荣耀7最不同寻常的设计，则是这颗位于机身正面左侧的“智灵”键，这是一颗物理按键，轻按一下可启动相机，双击进入情景智能中心，长按则可以进入语音控制。通过一键“智灵”按钮，用户可以轻松实现语音操控，比如拨打电话、发送信息、打开微信、创建闹钟或提醒、播放音乐、预订车票、地图导航、打车回家等一系列功能。 [@4-8] #荣耀7采用双Nano-SIM卡的设计，而且把Nano-SIM卡和Micro-SD卡集成在一个卡槽之中，让手机侧面的开孔更少、更简洁。双4G版和全网通版内置的两个SIM卡槽可同时支持4G网络，不过需要注意的是，当你使用Micro-SD卡扩展时，你只能使用一张SIM卡，因为Micro-SD卡占用了其中一个Nano-SIM卡槽。 [@4-9] #荣耀7的特色还在于这颗拥有2000万像素的主摄像头，它采用索尼IMX230传感器摄像头，2000万超高分辨率，解析力更高，照片更清晰。具备第二代单反级独立ISP，智像3.0专业图像处理引擎，带来更卓越的画质表现。另外，搭载PDAF相位检测与Hybrid优化算法，最快0.1秒极速对焦。配备蓝宝石镜面，无惧摄像头刮擦。针对生活中的最常用功能，荣耀7加入了美食模式，专门优化美食的成像画质，让用户能够轻松拍出垂涎三尺的美食照片。 [@4-10] #当然，荣耀7还将自己专业的通信技术也运用到智能手机中来，比如Signal+技术、WLAN+技术、Roaming+技术等，带来更稳定、质量更高的通话与上网体验。荣耀7还支持LTE Cat6，最高可支持300Mbps的下载速率，真正享受到4G网络的极致速度。 [@4-11] #最后需要提到的是，虽然此次我们拿到的是16GB标准版，然而64GB全网通版则支持荣耀自家的快充技术。64GB全网通版具有9V2A的高压充电器，采用双向充电协议，充电器和手机智能识别，充电更安全更快速。据官方资料，具备快充技术的荣耀7，充电5分钟即可持续通话1小时，30分钟即可充满50%的手机电量，详情等候64G版正式评测机的到来再为各位揭秘。下面一起来看看荣耀7手机其它细节方面的测试。 # # {基于Android 5.0的EMUI 3.1系统界面} #荣耀7搭载了基于安卓5.0深度定制的EMUI 3.1，初上手已经觉得跟EMUI3.0相比变化不小，那么UI方面究竟都有些什么变化，EMUI3.1搭配荣耀7的表现如何，下面让我们来一起去看看。 [@4-12] #打开荣耀7的第一眼，该UI给我一种相当熟悉的感觉，扁平化符合现在的主流设计。EMUI一脉相承的设计风格被原汁原味的保留下来，既不激进，也不墨守成规。可以发现，EMUI是在不断发展的，过去被人诟病的土、丑现在已经荡然无存，丑小鸭也变成了白天鹅。 [@4-13] #当然，EMUI3.1不仅如此。在荣耀7自带的主题商店里还有其他更多的选择，付费与免费都有种类繁多主题可以选择。另外EMUI还支持主题混搭，其意思就是可以将几个主题的设计元素混在一起，例如图标采用A主题的，界面采用B主题。可以让用户充分发挥想象力，搭配出独一无二的主题出来。 [@4-14] #另外在EMUI任意主屏中往左拉到最后会出现新增的名为“悦读”的页面，它会将最近发生的热点事件收录在其中，当你对哪条新闻感兴趣时可以点开它，然后就会自动打开浏览器跳转到相关页面。当然，“悦读”里的内容还支持个性订阅，可以选择自己有兴趣的内容进行观看。 [@4-15] #荣耀7最大的突破就是搭载了指纹识别功能。而指纹识别功除了往常的能解锁手机、应用外，通过对指纹模块的触控也可以对手机实行一些功能的控制。例如通过下滑指纹感应区域可以打开系统通知面板、在拍摄是长按指纹感应区域可以进行拍摄等。荣耀7最多可支持5组指纹。目前荣耀7支持指纹支付微信、支付宝等。荣耀7的指纹识别设计丰富了以往单一的解锁功能，使其变得更加实用。 [@4-16] #在EMUI3.1中还集成了运动健康应用，里面可以记录运动量以及轨迹等，可以为日常运动提供一个参考。值得一提的是，运动健康应用还与许多第三方的智能硬件有联动，例如血压计，体重计等，凡是该应用支持的第三方智能硬件都可以直接将数据上传到应用里，并且实时查看。如果用户购买了不少这些牌子的智能健康硬件，可以直接通过运动健康应用管理，能省去不少麻烦。 [@4-17] #在运动健康应用里，还提供了挂号服务以及在线医生功能。在登录华为账号或者微信账号后，可以直接通过应用快速挂号，预约相关的医生。而在线医生功能打开后则是转入第三方应用提供在线的咨询。 #总的来说，能感觉到EMUI3.1在运动健康方面有了十分大的提升，与智能穿戴以及智能健康硬件的联系更加紧密。而整个系统而言，使用十分流畅，未感受到有明显卡顿，许多贴心的功能足以看出华为的一番用心。 # # {智灵键} #在荣耀7上，突破性地在机身上加多了一个按键，荣耀官方称其为“智灵”键（听上去像是“志玲”键，随时想按就按，还不赖）。 [@4-18] #表面上看，这颗智灵键只是一个激活语音功能的按键，但是实际并不止这些，下面就让我们来看看这颗智灵键的功能都有哪些。 [@4-19] #在普通界面下长按智灵键后，在屏幕上方会出现提示字样。之后笔者说出了太平洋电脑网几个字，过不了几秒，荣耀7立即识别出来并且打开了我们太平洋电脑网的页面。整个识别过程使用时间与iPhone上的siri没有多大区别，识别也相当准确。 [@4-20] #小编先尝试直接在语音助手说去天河城，想不到荣耀7竟然可以精确地识别并且帮我打开了嘀嘀打车，并且将我刚才的语音直接导入到了嘀嘀打车中。可以说是十分方便。 [@4-21] #接着小编又试着直接对语音助手说“发微信给微信团队”，这一次，荣耀7同样也准确地识别到我说的内容并且在很短时间内将微信对应的联系人打开了。 [@4-22] #除了上述说的功能以外，为了防止用户不了解智灵键的详细用法，在呼出语音助手后可以点击右上方问号进入帮助菜单，里面有详细介绍语音助手的用法。而智灵键的功能实在是十分多，基本涵盖了日常使用的方方面面。例如语音设定闹钟、录音、语音备忘录等等。并且该功能是开放性的，未来会有更多的应用适配智灵键。 [@4-23] #还有一点，智灵键的按压方式不同也能造成不同的操作效果，而这些在智灵键的设置页面是可以设置的，可以通过改变智灵键的点击方式去达到不同的操作目的。 [@4-24] #而智灵键里面的情景模式更是荣耀7其中一个十分出彩的地方。情景模式会自动将信息、应用上的情况进行那个整合，并且统计如步数、距离、卡路里等数据，如果活动量太小，提醒用户适当运动。还会统计手机娱乐时间，并分类。如果每天使用手机时间累计超过一定时间，将提醒用户多投入现实生活。智灵键甚至能智能识别出国内各大银行的短信服务号，以及还款账单短信，加到智能提醒中心，等还款日期将至，将会自动发出还款提醒。 #总而言之，荣耀7这颗智灵键可以说是物尽其用了，其操作方式为安卓系统带来了不一样的革新。 # # {2000万后置摄像头+智像3.0} #在当下1300万像素流行的状况下，荣耀7把后置摄像头像素提升到2000万像素，采用索尼IMX230传感器，拥有更高的解析力。此外采用独立ISP，能快速处理高像素照片，同时搭载智像3.0图想处理引擎，画质得到提升。后置摄像头配备蓝宝石镜面，采用PDAF相位检测，能把对焦时间缩短，提升拍照体验。 [@4-25] [@4-26] [@4-27] #荣耀7加入了有趣的美食模式，针对现在都市人都喜欢上菜吃饭前都要拿手机拍一翻&amp;quot;验毒&amp;quot;，美食模式把画面色调调暖，令食物看起来更加诱人。除了美食模式，还有个性化滤镜、慢动作、除雾滤镜、延时摄影、魅我功能、流光快门（包含车水马龙、光绘涂鸦、丝绢流水、绚丽星轨四种模式）等功能模式。 [@4-28] #前置800万像素背照式摄像头，F2.4光圈，拥有&amp;quot;魅我&amp;quot;美颜功能，前置高显色指数柔光灯，能够手动调节前置补光灯的亮度，同时为暖光，能令自拍面部更自然。 [ @4-29] #手机自带&amp;quot;魅我&amp;quot;功能，意思便是事先录入自己的自拍照，按照自己的需要调整美颜程度，这样在下次自拍的时候，其便能按照你设定的美颜需求动态智能调整，避免美颜过头之类的情况出现。接下来直接看看荣耀7的拍照效果： #样张赏析 [@4-30] [@4-31] [@4-32] [ @4-33] [ @4-34] [@4-35] #光线充足下，荣耀7成像锐利，白平衡准确，由于拥有F2.0的光圈，背景虚化自然舒服。 #美食模式 [@4-36] [@4-37] [@4-38] [@4-39] [@4-40] [@4-41] #美食模式中，相机会把照片色调调暖，同时令食物的油光更加明显，令食物看上去更为诱人。当然，食物拍完之后必然需要分享出去，令朋友羡慕一番。 {自拍美颜} [ @4-42] #提前在&amp;quot;魅我&amp;quot;设定好美颜需求之后，自拍美颜便不会出现过于猛烈的状况，整体还是比较自然的。同时荣耀7的前置柔光补光灯对于自拍效果的提升还是很明显的，面部光感跟更接近人的肤色设定，红润饱满。 #荣耀7拍照首先在体验方面是出色，其对焦准确度高，同时速度很快，拿起手机，点按屏幕对焦再按下快门整个过程很连贯。针对光线不足的情况，其拥有智能的画质改善功能，需要稍微拿稳相机长一点的时间，而经过优化后噪点能明显减少。成像锐度高，白平衡准确，并没有漂移的情况。整体来说，荣耀7是这个级别拍照功能和成像效果处于上等位置的手机。 {PConline 评测总结：} [@4-43] #经过详尽的测试与体验发现，荣耀7再一次向消费者展示了其强大的产品研发能力，它不仅带来了全方位的硬件配置升级，而且加入了多项生活中非常实用的功能，让智能手机继续保持了创新。无论是金属一体机身设计，还是4G全网通、快充技术、一键“智灵”语音控制等高级功能，甚至2000万像素+800万像素的强大拍照组合，而这一切则是1999元起步的价格，或许从今日起，又将是荣耀7大卖的一年。 #</evaluation> 
</evaluations>
