<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<evaluations totalNumber="6" source="pconline" item_id="00001014" item_name="xiaomi4"> 
  <evaluation title="" url="http://mobile.pconline.com.cn/582/5827798.html" word_num="11768" author="" date="2014-12-23 00:11:22"></evaluation>  
  <evaluation title="" url="http://mobile.pconline.com.cn/531/5310558.html" word_num="6094" author="" date="2014-08-25 00:15:54"></evaluation>  
  <evaluation title="谁才是性价比之王 小米4与天机对比评测" url="http://mobile.pconline.com.cn/524/5249577.html" word_num="3139" author="" date="2014-08-13 08:47:10">#【PConline 评测】在手机行业，不得不说小米推动了整个手机市场的发展，国内厂商也在这段时间有了长足的发展，但此次小米4的成长似乎到了瓶颈，小米4的发布，这次小米赖以生存的“顶配”不见了，此次发布会的重点却成了小米的做工。如今在市面上手机与小米4能够相媲美的手机有很多了，中兴天机就是其中的佼佼者，那么接下来小编就将中兴天机与小米4进行一个对比。 [@3-1] {两款手机的配置} {外观对比：各有特色} #外观上来讲，中兴天机没有采用过多的花哨的设计，整个手机感觉比较商务化，稳重，其延续了上一代产品的的圆角矩形风格，银色的边框有一种金属的质感，机器稳重中带点活泼。不过，中兴天机在网络制式上面要优于小米4，中兴天机的网络是5模17频，能够支持移动、联通和电信的4G网络。但对于电信CDMA网络是不支持的，用电信3G的朋友稍微注意一下。 [@3-2] [@3-3] #在后盖上，小米采用的是抛光设计，后盖整体看起比较亮。在两侧采用的弧形设计，让手掌能够更好的持握，可如果把后盖的小米LOGO去掉之后，为什么就有一种华为后盖的即视感。小编自我感觉在后盖的设计上有些问题的，而反观天机背面则做了一个内金属的图层，曾经一度让小编以为是金属后盖，摸到手上之后则明白中兴给我们开了一个玩笑。不过在视觉上中兴的这种处理还是比较吸引眼球的。 #两台手机都将电源键放在机器的左侧靠上的位置，在电源键上面则是音量调节按钮，两台手机的按键反馈比较明显，电源键的键程也比较合理，截图的时候需要按住电源键以及音量下键，这样不够方便。 [@3-4] #两台手机屏幕上方则是采用不同的方式，中兴天机听筒位置旁边设置了前置摄像头，而小米4的摄像头则是在离听筒位置比较远的地方，并且在听筒的长度上来说，小米要比天机的短一些，两者中间都有着过滤网，能够防止灰尘的进入。天机上的光线传感器由于面板是黑色的 所以在图片上基本上找不到，而小米4则是可以光线传感器在听筒的左边。 [@3-5] #  小米在底部加上了点状形的扬声器，而中兴天机则没有，并且在位置的安排上面，小米将其USB安排在了左边方位，而天机则是将这USB孔安排在正中间，并且旁边伴有降噪麦克，(PS：小米的边框也让小编有一种iPhone的感觉。) [@3-6] #中兴天机的后盖是可拆卸的，小米4的后盖虽然是可拆卸的但却需要吸盘才能行，并且在拆除后盖之后，整个机器是被包裹住的，并且拆卸之后，中兴天机也能支持拓展内存。现在手机为了做到越来越薄，很多厂商则选择取消掉拓展内存，这对喜欢拍照或者录视频的朋友来说是一大困扰，中兴天机可拆卸后盖与支持拓展内存，就不会有这样的困扰了。 # # {屏幕对比：1080P全高清屏幕} {中兴天机内建了一块5.5英寸的大屏幕，屏幕采用了现在主流的1920x1080像素分辨率，采用了全贴合的工艺和流行的窄边框设计。小米4采用的是5英寸1080p全高清屏幕，两者都是1080p的屏幕，那么显示效果有怎么样呢？让我们看一看屏幕的表现。} [@3-7] [从上而下 中兴天机 小米4@3-8] #从第一张图中我们可以看到，两块屏幕的风格属于截然相反的，中兴天机的屏幕是偏冷的，而小米屏幕偏暖，两者在色彩的还原上面都是比较到位的，在细节上的表现也是令人满意的。 [@3-9] [@3-10] #从这两张图片我们就更加能够看出来，中兴天机与小米4的屏幕风格，至于孰好孰坏的话，这个就得看读者们自己的喜好了，小编个人比较喜欢中性天机的风格，小米4的色彩过于艳丽，会产生一定的视觉疲劳。 {系统UI：扁平化的趋势立现} #系统UI上来看。小米的MIUI无疑很强大，知道在安卓系统UI上来说，MIUI当之无愧的第一，得益于强大的后援团，整个系统的生态上也是比较完善的。此次小米4搭载的是MIUI V5，系统也在向扁平化发展，但是还有拟物化的风格在里面。过段时间，MIUI V6就要发布了，估计到时候V6应该会给大家继续带来惊喜的。 [ @3-11] #中兴天机的基于安卓4.3系统深度定制而来的Mifavor UI，采用的是扁平化设计，整个系统给人感觉的比较清爽的感觉，在流畅度方面做得确实不错。系统的背景与图标能够有比较好的呼应，整体图标很统一，在第三方图标上，中兴选择用一个正方形的低栏让其图标与整体风格统一起来。 [  @3-12] #在系统的下拉菜单中，中兴选择以纯黑色作为底色，图标的设计业比较简洁，其亮度调节是在下拉菜单的上面，小米则是不相同的地方在于其亮度调节在下面并且在快捷按钮中有一个更多，能够给用户更多选择。下拉菜单与系统风格还是比较搭配的，让整个系统能够有更好的表现。 [  @3-13] #整体而言，小米在系统上的优势比较明显的，中兴天机在系统的完整性上还略显不足，但是也有许多比较有特色的工具在里面的。对于系统UI而言，中兴天机属于起步没多久，希望在之后能够有所加强。 # # {硬件跑分：顶级旗舰机的水准} #又到了这个阶段了，跑分虽然没有什么意义，但也能反映出手机的一部分性能。对于这两款手机而言。硬件参数上是不分上下。天机采用的是2.2GHz的高通骁龙801，而小米的则是2.5GHz的骁龙801，运存方面则是2GB对比3GB。接下来看跑分详情。 [  @3-14] #两款手机得益于高通骁龙801的处理器，使得其两款手机在跑分这一项上都取得了比较好的成绩，中兴天机此次跑分为33911分，而素来以跑分著称的小米则是跑了35891分。两者的差距并不明显，其实小编认为，跑分能够超过30000分的手机在流畅度方面已经是没有任何问题了。 [  @3-15] #中兴天机与小米4在各个比分上面是比较接近的，也说明两者在配置方面确实差距不大，小编做跑分是为了让大家对手机性能有一定的了解，而这些东西并不能作为手机是否好的一个标准，大家可以选择去看看两款手机的性能参数，就没有必要为了跑分高低而去过于纠结了。 # # {拍照对比：1300万像素的差距在哪？} #两款手机的摄像头参数是不一样的，小米4它采用一枚1300万像素索尼IMX214第二代堆栈式后置镜头，光圈也达到了F1.8。而中兴天机由于上市比较早，其摄像头像素虽都是1300万像素，但他采用的是背照式镜头，并且光圈仅为F2.2。 [@3-16] #虽说同为1300万摄像头，光圈差异性比较大，那么相机上面的表现怎么样呢？接下来就让我们来看一下样张对比吧。 [                       左边—中兴天机                                                              右边—小米4@3-17] [@3-18] [从上到下是 中兴天机 小米4@3-19] #从样张中我们可以看到，两者细节的保留程度上做的都不错，色彩还原度上面来说，小米4略强于中兴天机，由于小米采用的是F1.8，在进光量上要也要由于中兴天机。不过由于中兴天机是在小米4之前发布的，所以也算情有可原。由于小米4的镜头要比中兴的镜头稍好一些，在照片中我们可以看到，同样照片小米4内景物更多。 [@3-20] [从上到下为中兴天机  小米4@3-21] {总结} #小米4与中兴天机的对比就到此为止，想必大家都知道这两款机器的好坏了，小米4在做工上相比以往机型有了质的提升，而中兴天机在做工上也不算差。小米4由于是前段时间刚发布的新机器，现在还处在抢购阶段，但是中兴天机则是现货供应，两款手机都各有自己特点。 # #</evaluation>  
  <evaluation title="做工和体验才是重点 小米4对比锤子手机" url="http://mobile.pconline.com.cn/522/5224216.html" word_num="4599" author="狗剩" date="2014-08-11 00:15:30">#【PConline 评测】说起近期最热门的国产手机，小米4和锤子手机T1无疑排在前列，小米凭借以往的知名度以及疯狂的互联网宣传深入人心，锤子T1也通过老罗的个人魅力和无尽的话题使这部手机热度持续上升。这两部手机尽管售价和定位不同，不过它们都拥有大批的粉丝，在配置方面相差不大，并且对这两部手机的评价褒贬不一，所以将二者放在一起对比还是有必要的，接下来来看一下这两部手机究竟哪部更加适合你。 [@4-1] {机身配置} {从二者发布会的内容上来看，这两部手机的配置都没有进行着重的介绍，不过它们也都采用了目前的顶级配置。二者都采用了高通骁龙801（MSM8974AC）四核2.5GHz处理器，以及5英寸1080P分辨率的屏幕（锤子宣称是4.95英寸）。此外，小米4的运行内存为3GB、摄像头为1300万像素后置+800万像素前置，有16GB/64GB两种版本可选。而锤子T1运行内存为2GB、摄像头为1300万像素后置+500万像素前置，有16GB/32GB两种版本可选。} {外观对比} #相比之前的产品，小米4破天荒地采用了不锈钢材质边框，在做工上有很大的提升。而锤子T1虽然是锤子的第一代产品，不过它的做工也是相当扎实，二者第一次上手的感受都很有质感，并不是廉价的感觉。此外，这两部手机均提供黑色和白色两种颜色。在本文中，白色机身为小米4，黑色机身为锤子T1。 [@4-2] #正面来看，小米4和锤子T1都采用了5英寸的屏幕，所以这两部手机的体积相差不大，通过照片可以看出，二者的宽度几乎持平，而锤子T1长度上要比小米4略长一些，屏占比也都比较高。锤子T1的正面没有任何身份标志，显得很简洁，小米4的LOGO在机身正面的左上角。 [@4-3] #距离传感器和听筒的高度集成是锤子引以为傲的宣传点，尽管这导致了锤子T1的良品率有所降低，工艺也更加复杂，不过这也体现了锤子精益求精的态度。小米4则是将前置摄像头、听筒、距离传感器以及小米LOGO设计在一条线上，使得它看起来也并不是很丑。 [@4-4] #锤子T1另一大特色就是机身下方的三个细长的实体按键，这样的设计在如今的安卓手机当中已经很少见了，实际的体验中，这三个按键按起来手感偏软，在长时间操作手机时也不会感到劳累。小米4依旧采用虚拟触控按键，不过这一次小米4终于加入了背光功能。 [@4-5] #小米4和锤子的后盖均可以打开，不过并不可以更换电池。二者的后盖打开都需要一些功夫：小米4并不可以直接打开后盖，而是需要靠吸盘来辅助，而锤子要用螺丝刀将底部的两颗螺丝拧下来方可拆开后盖。 [@4-6] #小米4和锤子T1均采用1300万像素的主摄像头，其中小米4最大光圈为ƒ/1.8，而锤子最大光圈为ƒ/2.0。 [@4-7] #锤子T1的LOGO设计的十分精巧，设计在了机身背部中央，并且采用了化学蚀刻技术，看上去花了不少心思。小米4的背部LOGO看上去和前几代没什么两样。 [@4-8] #从图片上来看，这两部手机厚度比较接近，由于小米4背部采用弧度处理，所以手感上要舒服一些。 [@4-9] #两部手机的侧边按键布局有很大不同，锤子的两侧均有两个按键，用来控制音量和屏幕亮度，此外，同事按住两侧按键可以进行抓拍。小米4的侧边按键布局和前几代相同，电源键、音量键均集成在机身右侧。 [@4-10] #锤子T1顶部电源键和耳机插孔采用对称设计，美感十足，不过这样的设计使得电源键偏小，在实际的使用中有些难按。小米4顶部则加入了红外发射装置，用来作为遥控器，也昭示着小米像智能家居迈进的野心。 [@4-11] #锤子T1和小米的数据接口设计相同，均采用方形设计，这样的好处是增加美感，不过由于Micro USB接口的不对称设计，使得盲插的准确率降低。 [@4-12] #将两部手机的后盖打开可以看出，锤子的内部很平整，而小米4的内部则显得有些杂乱无章。 #经过一番对比，太平洋手机频道认为，这两部手机的做工均很出色，小米4的手感比较舒服，锤子的细节做的很到位，外观也更加出色。 # # # # {屏幕对比} #小米4采用5英寸夏普和JDI屏供应的IPS屏幕，1920x1080分辨率，并采用OGS全贴合工艺。锤子T1则采用JDI生产的4.95英寸Pixel Eyes技术显示屏，这种技术本质上是in-cell技术。屏幕分辨率为1920x1080，这两部手机的像素密度均为445 PPI。 [@4-13] #通过图片可以看出，在强光下二者的屏幕颜色还是有区别的，小米4的屏幕颜色显然要比锤子T1更深。 [@4-14] [@4-15] [@4-16] #在RGB对比测试环节中，可以看到红色部分小米4要比锤子T1颜色更深一些，蓝色和绿色二者差别不大。 [@4-17] [@4-18] [@4-19] [@4-20] #小米4的屏幕颜色要比一般手机鲜艳很多，锤子T1则比较自然。可视角度方面，小米4表现的比较优秀，而锤子T1则有轻微的边缘泛白的现象，不过在使用中，这点影响微乎其微。 [@4-21] [@4-22] #由于二者PPI相同，均为445，远超视网膜标准，所以在文字阅读方面，两部手机都很优秀，即使放大几倍来看，依然很难看到文字边缘的锯齿。总的来说，小米4的屏幕色彩更加鲜艳，锤子T1则注重还原真实，二者仁者见仁，智者见智。 # # {系统对比} #小米4的MIUI V5和锤子T1的Smairtisan OS 1.0是目前优秀国产手机ROM的代表，同时也是两个极端：小米4的MIUI V5为用户提供了丰富的选项，整个系统功能一直在做加法，进行不断完善。锤子T1的Smartisan OS 1.0则是尽量将系统简化，尽可能地不让用户来做选择，做的是减法。尽管图片并不能完整地区别二者系统的特性，不过多少也能看出来两个系统的设计风格的差别，一起来看一下。下图中左边为MIUI V5，右边为Smartisan OS 1.0。 [@4-23] [@4-24] [@4-25] #小米4和锤子T1的桌面完全是两种不同的风格，小米4图标是明显的扁平化风格，壁纸和主题可以自由更换，而锤子T1则是完全的拟物化，不可更换壁纸，不过可以更换系统内置的几个主题。 [@4-26] [@4-27] #二者的下拉菜单的布局和风格很相似，不过小米4通过滑动屏幕可以切换通知和开关，锤子T1必须要点击左上角才可以进行切换。 [@4-28] #由于小米4选项很多，所以分为常用设置和全部设置。锤子的设置界面也很美观，还有一些人性化的小细节也让人印象深刻。 [@4-29] [@4-30] [@4-31] [@4-32] #通话方面，MIUI V5集成了搜狗号码通，可以识别推销、快递等电话，让用户了对方解来电的意图，Smartisan OS 1.0集成了触宝科技的电话黄页、防打扰等一整套功能，也能起到同样的功效。 [@4-33] [@4-34] [@4-35] #MIUI V5将通知累短信分到一组，当用户接到这样的消息时，不会响铃和震动，只会显示有消息提示，减少对用户的打扰，这点个人很喜欢。Smartisan OS 1.0则没有这样的分类。 [@4-36] [@4-37] [@4-38] [@4-39] [@4-40] [@4-41] [@4-42] [@4-43] [@4-44] #其他的系统界面中，二者各有异同，都花了不小的心思，总的来说，这两部手机的系统各有吸引人的地方，让人难以取舍，小米4的MIUI V5功能强大，功能应有尽有，有着安卓系统开放的特色；锤子T1界面简洁，尽量不让用户做出选择，有些iOS的风范，不过依旧不失好用，所以在系统方面，这两部手机各有特色，仁者见仁，智者见智。另外，这两部手机在使用的过程中，都十分流畅，运行大型游戏，看视频也不在话下，硬件也不是这两部手机的重点，所以在此不再进行跑分。 # # {手机样张} #小米4和锤子T1同样采用1300万像素索尼IMX214堆栈式二代传感器，这个传感器已经在多部旗舰手机上使用，不过二者依然有所差别，小米4采用6P镜片镜头，ƒ/1.8光圈，并且引入先拍照后对焦的功能。而锤子T1采用五镜式镜头，ƒ/2.0光圈，并且支持快速抓拍。 [@4-45] #小米4的拍照界面和以往差别不大，加入了点击对焦框拍照的功能，并且转动对焦框可以调节曝光，这点很便捷。锤子T1拍照界面简洁美观，也没有太多的选项，旨在让用户做出更少的选择。 [@4-46] #下面来看一下两部手机的拍照表现，下图照片均采用自动模式，上方图片为小米4，下方为锤子T1，并且点击图片可以查看原图。 {室外场景} [小米4样张@4-47] [锤子T1样张@4-48] #第一组室外场景开看，在对焦和测光点一致的情况下，小米4的天空细节还原的要比锤子T1好一些，不过整体色调偏红。锤子T1则还原比较准确。 [小米4样张@4-49] [锤子T1样张@4-50] #第二组室外照片也能看出，小米4的色调要比锤子T1暖一些。 {室内场景} [小米4样张@4-51] [锤子T1样张@4-52] #在一般的室内场景中，小米4和锤子T1表现差不多。 [小米4样张@4-53] [锤子T1样张@4-54] #在一些光线比较暗的场景下，锤子就有些吃力了，两组照片的对比中可以明显看到锤子T1的噪点十分明显。 {微距测试} [小米4样张@4-55] [锤子T1样张@4-56] #在微距的测试中，我们发现，尽管小米4的对焦比较快，但是经常会出现对焦不准的情况，而锤子T1虽然对焦要比小米4慢一些，不过准确绿很高，对焦距离也更近，二者的微距对比中，锤子T1要比小米强不少。 {夜景拍照} [小米4样张@4-57] [锤子T1样张@4-58] #通过夜景拍照的对比可以看出，两者的成像素质差不多，不过看上去锤子T1更要讨喜一些。 {前置摄像头} #小米4前置摄像头像素为800万，锤子T1为500万，此外小米4提供了三个级别的美颜功能，锤子T1则没有提供美颜功能，下图小米4开启了第二级美颜，可以看到，小米4拍出的人物皮肤更加光滑，锤子T1则没有经过处理。 [小米4（左）、锤子T1（右）@4-59] #通过几组样张图片可以看出，小米4有意将图片的颜色调的更加鲜艳，更讨人眼，锤子T1色彩则更加自然。此外，小米4的对焦速度尽管比较快，不过对焦的准确率并没有锤子理想除了暗光部分噪点较多以外，锤子T1的拍照看起来要更优秀一些。 [@4-60] {总结：小米4和锤子T1是近期热度相当高的两部手机，尽管定价和定位不同，不过两者都称得上优秀，小米4在做工上相比以往机型有了质的提升，锤子的用料和做工也很难让人相信这是它的第一款产品。巧合的是，这两部手机的配置在发布会上都用了比较小的篇幅，可以说是一笔带过，这也表明，手机的配置已经开始慢慢地沦为配角，做工和体验才是今后国产手机厂商的发展之路，这一点无疑是让人欣慰的，如果小米不再玩抢购，锤子能够降下高高在上的售价的话，还真的难以取舍。} # #</evaluation>  
  <evaluation title="当工艺再次成为枪口 小米4对比一加手机" url="http://mobile.pconline.com.cn/517/5178261.html" word_num="4022" author="" date="2014-07-31 10:51:04">#【PConline 对比评测】从小米4发布会后刘作虎于微博的率直回话可以很明显地看到，一加手机过去所积累的人气有被小米再次削弱的悬疑。一加刘作虎后面也表示，现阶段情怀以及工艺其实都是建立在好产品基础上的，所以我们可以看到，小米4以及一加这两款相同定位以及相似配置的手机肯定会让人选择困难。今天，就让我们来为大家简单对比一番。 [@5-1] #在硬件同质化的年代，目前旗舰手机的配置也是“没什么两样了”。小米4与一加都是采用高通801的平台，3GB RAM，存储空间也不约而同地有16GB和64GB两个版本，只不过价格上面64GB的相差了200元。另外，屏幕尺寸方面，一加手机的稍微大一点，并且配备NFC芯片。 {外观对比} # 今年小米4发布会上，雷军意外地没有将发烧的配置和跑分当作重点来讲，而是花了超过一小时来介绍小米的外观设计和工艺，而“奥氏体304”这个名词也瞬间声名大噪。而早于小米4发布的一加手机，同样把“不将就”作为口号，在外观材质上倾注大量心血。因此，小米手机4和一加手机，可以说是近期国产手机当中对工艺最精雕细琢的代表者。下面我们一起来看看两位“外貌协会”成员的外观对比吧。 [@5-2] #小米4配置5英寸1080P屏幕，机身尺寸为139.2x68.5x8.9mm，整体设计得很紧凑，在5寸屏手机当中算是尺寸控制得非常好的。而一加手机采用5.5英寸1080P屏幕，机身尺寸为152.9x75.9x8.9mm，恰巧两者的机身厚度一样。总体来看机身尺寸还是见仁见智，5英寸和5.5英寸全看消费者的喜好，没有好与坏。  [@5-3] [@5-4] #后盖是一加手机最引以为傲的设计部分，我们这次对比的是白色版，也就是一加称的“BabySkin”材质，其涂料取自腰果，3层喷涂工艺制成，手感非常顺滑细腻。对比起一加黑色版，小编更喜欢白色的，良好的手感让人觉得带上保护壳简直是浪费。另外，一加手机的另一亮点就是其多材质的后盖，包括近日开卖的竹制后盖版，其余还有木质、牛仔与凯夫拉等材质。 #而小米4在后盖部分也下了一番功夫，小米称试验了上百种后盖材质，最后使用光栅纹后盖，后盖弧度还是比较明显，黑色版有暗纹处理，后盖手感与一加各有特点，个人比较倾向一加手机的材质。而小米4也与一加类似，提供木纹、竹纹、布纹、皮纹、石纹等后盖材质，具体真实手感如何还待小米正式推出时再作评论。 [@5-5] [@5-6] #边框部分则是小米4的亮点了，其采用奥氏体304不锈钢，经过40道制程193道工序，经过锻压成型的工艺、8次CNC数控机床加工打磨而成，并找到富士康和赫比进行不锈钢边框代工。另外，小米4的边框还采用了纳米级防指纹膜，雷军称可以防水防指纹防油污，实际触摸中，边框的确不怎么留下指纹的痕迹，金属质感还是非常明显。 #抛开这些工艺和数字，小米4的边框手感的确让人印象深刻，触感完全不觉得是不锈钢材质。而一加手机没有另外的边框，与后盖是一体化设计。因此两台手机就是截然不同的感受，小米4后盖和边框带来不同的感受，而一加则更加一致和平滑。 [ @5-7] #手机顶部设计方面，小米4有明显的小米LOGO，而前置摄像头为800万像素。一加手机则比较简洁，省略了LOGO，而前置摄像头为500万像素，两者的设计都较为紧凑。 [  @5-8] #手机下面的按键，两者都保留了实体触摸键，对于部分接受不了虚拟按键的用户来说应该算是不错的设计吧。两者在熄屏的时候，按键都会隐藏在黑色的面板中，具有非常高的黑屏一致效果，这点非常不错。 #从上面的照片也可以看到，虽然两者都有实体触摸键，但是因为一加手机的按钮比较宽，返回键更加靠近手心的位置，单手操作略微比小米4要麻烦一点点。 [@5-9] #两者都不约而同把耳机孔放在手机顶部，只是位置稍为不同。不过小米4一个优胜的地方是，具有红外遥感器，可以遥控家中大部分的电器设备。虽然不算是新鲜的功能，不过配备了对消费者也是一件好事。 [@5-10] #两者的USB插口和扬声器都设置在底部，这样设计的好处很大程度上可以避免扬声器外放被遮挡的情况。另外，小米4采用3080mAh不可拆卸电池，一加手机采用3100mAh电池，同样不可拆卸。两者相差无几，而小米4支持2种快速充电标准，高通标准的9V/1.2A快充，2.5小时内充满，同时也支持5V2A的苹果iPad标准充电器，3小时充满。 [@5-11] #摄像头方面，小米4采用1300万像素主摄像头，索尼IMX214堆栈式二代传感器，F1.8光圈，采用6P镜片镜头。而一加手机摄像头几乎与小米4一样，同样是1300万像素，IMX214传感器，6P镜片，只有光圈不同，为F2.0。另外，小米4配备单LED闪光灯，一加手机配备双LED闪光灯，不过不是双色温。具体的拍照对比我们下文再详细提及。 # # # # {屏幕对比} #小米4采用5英寸夏普和JDI屏供应的IPS屏幕，1920x1080分辨率，并采用OGS全贴合工艺。而一加手机采用5.5英寸IPS屏幕，同样是1920x1080分辨率，而其采用了LTPS低温多晶硅技术。从配置上来看小米4和一加手机都采用了高规格的屏幕，那么实际显示效果如何，我们一起来看一下。 [ @5-12] [@5-13] #可以看出，小米4和一加手机都表现出来较优秀的显示效果，图像通透清晰。而小米4相较会偏暖一点，一加手机则偏冷。另外，小米4的图像也更加鲜艳，具体肉眼的感观还是看用户的喜好。 [@5-14] #暗光环境下，两者亮度调节至最大。可以发现小米4亮度比较一加手机高，而和室外显示一样，小米4图像显示会比较鲜艳。 [@5-15] [@5-16] #而可视角度方面，则出现较明显的差别，上图正面倾斜的角度下看，两者仅是亮度方面的差别。但45度倾斜的情况看，小米4则出现了灰屏的现象，这点上看一加手机会更胜一筹。 # # {性能测试} #小米4和一加手机在发布会都没有过多对硬件进行介绍，而事实上两者的配置都是目前安卓中的顶配。两者都采用采用高通骁龙801四核处理器，2.5GHz主频，3GB运行内存。不过一加手机支持NFC功能，而小米4则没有配备。 [   小米4硬件配置@5-17] [   一加手机配置@5-18] #两者都是这么顶尖的硬件配置，因此性能上是不用担心的，我们还是用软件测试一下吧，结果以供参考，测试软件为安兔兔评测V5.0 beta版。 [   小米4安兔兔测试分数@5-19] [   一加手机安兔兔测试分数@5-20] # 当然，从分数上来说一加手机会略高一些。但是懂跑分的朋友也知道，一般只看有没有达到某个数量级而已，就这两台机来说，跑分都达到4W以上，已经是没有什么对手的了。 # # {样张对比} #也许在摄像头元器件相近的情况下，我们并不需要太多关心照片的画质。更容易让人忽视的，其实会是色彩表现以及操作体验上。先说说操作体验，小米4在进入相机以及按下快门的瞬间，都比较干脆，而一加可能没有过多地优化，跟原生系统相似，略带卡顿，对焦也稍微不是很果断。相信这样也是刘作虎希望做自己的ROM的原因吧，毕竟长期使用Color OS，对自己的品牌建立可能有一些影响。 #下面还是直接看样张的对比： [小米4样张（点击查看原图）@5-21] [一加手机样张（点击查看原图）@5-22] #拍摄同一栋建筑，小米4的颜色比较接近真实，而一加的略微提高了对比度。两者其实没有太大的区别。 [小米4样张，一加手机样张（点击查看原图）@5-23] [小米4样张，一加手机样张（点击查看原图）@5-24] #然而，在拍摄色彩更加艳丽的东西时，小米4的色彩显示优势就出来了。相对之下一加的色彩会稍微暗、淡一些。虽然大家可能都知道小米的色彩过艳了，但是人眼就是喜欢，没办法。 [小米4样张（点击查看原图）@5-25] [一加手机样张（点击查看原图）@5-26] [小米4样张（点击查看原图）@5-27] [一加手机样张（点击查看原图）@5-28] #为什么喜欢鲜艳？看看上面两组食物对比就知道了。显然小米4拍出来的东西感觉更加可口的样子。 [小米4样张（点击查看原图）@5-29] [一加手机样张（点击查看原图）@5-30] [  小米4样张，一加手机样张（点击查看原图）@5-31] [  小米4样张，一加手机样张（点击查看原图）@5-32] #在夜景的拍摄当中，一加的亮度普遍会高一点点，照片显得没有小米4那么黄了。不过细节上，小米4的略有一点儿优势。两台机在CMOS一致的情况下也可以得到这样有不同表现的结果，看来算法以及优化起到很关键的作用。当然，一加的色彩应该说是真实一点，小米4的可以说是偏向于鲜艳，如果不是一定要放一起，大家对比的感觉可能没有这么强烈。  {评测总结：} #小米4发布会上谈及的工艺、后盖什么的，虽然有点意料之外，但其实也是意料之中的。因为手机硬件发展到瓶颈的时候，自然而然只能谈工艺、情怀了。而意料之外，笔者指的不是没有想到要谈工艺，而是没有想到雷军能够吧如此高大上的“304钢板变成边框”的过程剖析透。 #当然，多种后盖材质，在目前国内供应商为数不多的情况下，小米和一加不排除有重叠的。他们所强调的是竹质还是竹纹后盖，笔者关心的其实还是手感以及耐用性更多一些。不可忽视的，还有网络制式的问题，小米4首批供货的只是联通、电信版，并非4G版的，这点上落后一加手机好多个月了。 #价格？这个其实没什么好说的。现在主要还是看开放购买的程度吧，一加基本上随时可以买到。目前小米4这么紧缺，一加可以说是一个优质“备胎”，或者可以说是一个潜力股，这就随你们的心啦。 # #</evaluation>  
  <evaluation title="顶尖工艺金属边框 1999元小米4现场评测" url="http://mobile.pconline.com.cn/513/5138101.html" word_num="3657" author="" date="2014-07-22 18:27:02">#【PConline 评测】7月22日，小米在北京正式发布万众瞩目的最新产品——小米4。这次小米4的主题是“一块钢板的艺术之旅”，因此很早我们就知道这次小米4将主打金属材质和外观工艺。而发布会上，雷军也确实把大部分时间都用来介绍小米4的“碉堡了”的做工和手感。而以往引以为豪的发烧配置和跑分却没有重点提及，究竟小米4的做工是否真的碉堡？而其配置是否还足够强大？下面我们在发布会现场进行的简短的现场试玩和评测，一起来看看吧。 [  小米手机4联通版  图片  系列  评测  论坛  报价@6-1] # 既然一直把发烧作为口号，那么小米4自然要采用顶级的配置。搭载高通骁龙801四核处理器，主频2.5GHz。3GB RAM运行内存，16/64GB存储空间。配备5英寸1080P分辨率夏普和JDI屏幕，采用OGS全贴合工艺。800万前置+1300万后置索尼堆栈式摄像头。小米特意提到其3080mAh高容量电池，并采用2种快速充电标准，最快可2.5小时内充满。小米4将于7月推出联通版、8月推电信版、9月推移动4G版，并保证两月内供货100万台。16GB售价依然是1999元，64B售价2499元。 {外观设计} #小米4发布会此次的主题是“一块钢板的艺术之旅”，并且“奥氏体304不锈钢”这个名词瞬间变得知名度大增。因此这次雷军在发布上甚至用超过30分钟时间都在讲述小米的外观设计和工艺，最后雷军爆出了“这工艺，碉堡了！”的话。下面我们一起来看看小米4真机的外观和手感究竟如何。 [@6-2] #先来看看真机上手视频，视频可以看见5英寸的机身设计得还是非常紧凑，另外灯光下金属边框也非常有质感。下面我们再来详细看看小米4的真机外观和做工。  [@6-3] [ @6-4] #小米4屏幕采用5英寸夏普和JDI屏，OGS全贴合工艺，并称NTSC色域比iPhone 5s更高。支持自动识别湿手和手套模式。还有边缘防误触专利技术，保证手指操作边缘仍可执行。另外小米也提出了99元/年的意外保险，用于碎屏和意外进水。 [@6-5] [@6-6] #另外，小米4比较值得称道的是其发布会上称67.5mm的机身宽度，发布上雷军拿华为P7，三星S4和HTC M8等对比，小米4是宽度最小的。因此小米4的屏幕毫无疑问也是超窄边处理的。 #值得注意的是，小米4黑色版可以做到屏幕非常“黑”的全息效果，而按钮则采用了背光的设计，在点亮屏幕后才能看到按钮。 [@6-7] [@6-8] #上手后，首先看看小米4最自豪的金属边框，我们已经知道其采用奥氏体304不锈钢，经过40道制程193道工序，经过锻压成型的工艺、8次CNC数控机床加工打磨而成。并找到富士康和赫比进行不锈钢边框代工。 [ @6-9] #花了这么大力气在边框上做文章，实际体验中，小米4边框手感确实不同于一般不锈钢的触感。另外，小米4的边框还采用了纳米级防指纹膜，雷军称可以防水防指纹防油污，实际触摸中，边框的确不怎么留下指纹的痕迹，金属质感还是非常明显。 [@6-10] [@6-11] #整个机身上手的手感可以说非常轻薄，小米4官方数据是149克，拿在手上确实比起一般5英寸手机来得轻薄。  [@6-12] [ @6-13] [@6-14] #后盖方面，小米称试验了上百种后盖材质，最后使用光栅纹后盖，手感上还是比较接近塑料的手感。当然，现在已经有很多厂商在后盖上面做文章，像一加、荣耀6等，所以机身背面还是见仁见智。 [@6-15] [@6-16] #另外，小米4还提供木纹、竹纹、布纹、皮纹、石纹等后盖材质，对于喜欢个性化的用户无疑非常有吸引力。这些后盖并不是简单就能打开，还是得借助一个小吸盘会更方便一些。 [ @6-17] #另外，小米4采用单Micro SIM卡设计，由于采用一体化机身，因此需要需要卡针打开。 {小结：} [@6-18] [@6-19] #这次小米4发布会不再拿发烧的配置和不服跑个分来做文章，而是用碉堡了的手感和工艺做卖点，可以看出小米4在外观做工上还是颇有诚意的。比起之前几代“没有设计就是最好的设计”的产品，小米4也许是最漂亮的小米手机了。 # # # {MIUI系统} #雷军在发布会上提到的小米4系统中，只是几个创新的小功能，因为现在小米4还是搭载MIUI V5，而MIUI V6将在8月份进行专场介绍时再推出。因此搭载MIUI V5的小米4操作体验上还是类似小米3的体验，不过加入几个创新功能确实比较有想法。 [ @6-20] [ @6-21] #大家比较熟悉的MIUI V5系统，特别是小米用户应该比较熟悉了。小米称全球已超过6500万用户激活使用MIUI系统，人性化的各项设定确实是MIUI的杀手锏。 [ @6-22] #由于发布会还发布了小米手环，所以系统还专门增设了与手环配套的程序，稍后我们将更新小米手环的使用过程和心得。 [ @6-23] [ @6-24] #发布会上雷军说，模拟打一次运营商的客服电话查话费，整整听了68秒。其中就是不断地按提示跳转，运营商服务电话太复杂。因此MIUI提供了语音服务的可视化菜单，可以直接找到想要的服务。甚至连麦当劳的可视化菜单也有。 [ @6-25] #MIUI系统对陌生号码进行标记和识别，有快递、保险等，还有诈骗等，但同时也主动识别服务号码，如银行客服、快递等，小米称可以帮助用户识别超过1000万个陌生电话（不含私人电话）。这个功能不算十分新鲜，很多厂商和应用也在做，小米要拼的就是识别的质量和广度了。 [ @6-26] [ @6-27] #小米发现很多服务APP，例如58、顺丰、银行等，想用时发现没装APP，装了之后又发现用不了几次。因此开发了小米黄页这个功能，整合各种常用生活服务，不需安装APP，想用就用，支持手机充值、快递查询、订票、代驾、挂号等服务。 [ @6-28] #小米4还支持红外遥控功能，可以支持家里绝大多数的电器，之前也有不少手机配有这个功能，因此对很多用户应该不陌生了。 #虽然很遗憾MIUI V6并没有在发布会上出现，不过小米已经公布将在8月16日专场发布MIUI V6，相信到时候搭载MIUI V6的小米4将会有更进一步的操作体验和提升。 {性能测试} {小米4这次不再拿配置和跑分来说事，但是也不代表小米的配置不够发烧。采用高通骁龙801四核处理器，2.5GHz主频，3GB运行内存，这已经是现在安卓手机上能达到的最高配置了。虽然雷军不肯说跑分，但我们还是用软件测试一下吧。} [ @6-29] [ @6-30] #小米4的安兔兔跑分高达43607分，还是一个颇为让人吃惊的分数，几乎没多少台手机达到这个分。虽说跑分不代表最终体验，但也确实从一方面说明小米4的配置仍然是走在最前端的。后续的评测机我们进行更详细的分析和测试，看看小米4的性能是不是依然牛逼。 # # {拍照功能} {小米4采用1300万像素索尼IMX214堆栈式二代镜头，这个新传感器已经成为了最近国产旗舰的标配，因此小米4采用IMX214也并不意外。采用6P镜片镜头，F1.8大光圈，并且引入先拍照后对焦的功能。另外一个比较有特色的功能是——高动态智能闪光灯，小米4会合成闪光前后的两张照片，将照片还原环境真实颜色。} [ @6-31] #拍照界面仍然是MIUI熟悉的界面和功能，设置也不算很复杂，因此大多数用户都能马上上手。下面我们来看看小米4在现场的拍摄样张，点击可查看原图。 [@6-32] [@6-33] [@6-34] [@6-35] [@6-36] [@6-37] [@6-38] [@6-39] [@6-40] [@6-41] [@6-42] #可以发现搭载索尼IMX214传感器的小米4摄像头成像非常不错，对现场较为复杂的光线也有比较好的处理。另外，得益于F1.8的大光圈，整体进光量也增加不少，背景虚化效果比较自然。由于对这款传感器我们已经非常熟悉，因此这样的成像效果也属意料之中，小米4驾驭这款摄像头的能力也颇为不俗。后续的评测中我们将会对这款摄像头进行更详细的分析。 {PConline现场评测总结：} [小米手机4联通版  图片  系列  评测  论坛  报价@6-43] #小米4这次在外观和做工上可以说给了很多的诚意，以推翻以往大家心中小米没有设计的印象。而实际真机看来小米4外观虽然不足以威胁一些公认的外观精美的手机，但也许是小米手机中最有设计感和最漂亮的一款产品了。而小米4搭载的最顶尖的配置也符合其为发烧而生的口号，性能的确非常强大。短短的现场试玩来玩，小米4在外观和硬件还是非常给力，不过小米的核心竞争力还是MIUI生态系统，迟些时候更新到MIUI V6的小米4，再搭载小米手环、小米路由等周边，相信小米4会更加具有竞争力。 #</evaluation> 
</evaluations>
