<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<evaluations totalNumber="15" source="pconline" item_id="00001011" item_name="Galaxy S5"> 
  <evaluation title="信号稳定速度快 三星S5双卡联通版4G体验" url="http://mobile.pconline.com.cn/533/5331837.html" word_num="2360" author="" date="2014-09-27 00:15:47">#【PConline 评测】虽然FDD-LTE牌照还没有正式发放，而且工信部相关负责人也表示没有明确的牌照发放时间表，具体需要看FDD/TDD试验网的运行情况再定夺。在6月底工信部批准电信和联通在16个试点城市进行混合组网后，广州位列联通FDD/TDD混合组网试点城市里面。随着试验网试点工作的推进，产业链终端方面也逐步跟上，其中三星Galaxy S5的联通4G双卡版也在近期上市。其能够支持五模，支持联通4G网络，同时拥有双卡设计。在联通开展混合组网后，配合三星Galaxy S5联通4G版的高端旗舰，具体网络体验会有什么惊喜？接下来一起看看。 [三星 GALAXY S5 联通4G双卡版 G9006W  图片  系列  评测  论坛  报价@1-1] #进行4G体验，依旧从几个方面来了解Galaxy S5的网络实力，包括软件速度测试、网页浏览体验、软件文件下载、在线视频体验等。由于是双卡版本，我们也会看看Galaxy S5使用联通4G网络的单卡和双卡的体验效果如何。 {速度测试} #首先是专业的测速软件的数据，我们找来了三个地方，第一为人流较大的商业区，第二为办公区域，第三为住宅区。不过由于时间有限和空间的限制，只在广州城区进行测试，而且可能会受到基站负荷等因素影响，数据仅供参考。  #延时（单位:ms） #49 #我们利用三星Galaxy S5进行测速，多次测试下其速度大约维持在40-50Mbps之间，信号强度满格。覆盖联通4G在城区已经基本完成了广覆盖，意思便是在室外的4G覆盖较好，但是室内覆盖还需要完善，大部分是没有4G信号的，但是其优秀的3G网络也是一个很好的补充。三星S5在网络能力方面比较出众，同样处在信号较弱的地方进行对比，S5的网络稳定性和速度要比其他机器更优秀。。 {网页浏览体验} #测速只是4G网络的一个重要参考指标，实际网络的体验如何还是要实际去感受，而网页浏览相信是最直观且最常用。 [@1-2] #在联通的4G网络下，三星Galaxy S5拥有顶级的硬件规格，因此其网页缩放快速，并不会有明显的卡顿，面对正常的PC网页也毫无压力，加上飞快的网络速度，连接的响应时间很短，缓冲时间基本可以忽略，网页浏览体验良好。 {软件文件下载} #联通4G采用TD-LTE/FDD-LTE混合组网，理论上4G网络是拥有150Mbps以上的下行速度，但是实际中因为基站负荷、网络覆盖等因素，理论值往往是不可能达到的，而一般情况下实际速率大概要打个6-7折。中国联通4G网络在试验阶段，用户数量尚不是太多，速度一般在40-50Mbps之间。软件下载速度除网络的下行速度之外，还会受下载服务器带宽等问题影响。 [@1-3] #我们利用豌豆荚市场下载“优酷”这个APP，其峰值速度到2.7MB/s，而平均速度也已经在1.5MB/s，由于4G信号较弱，下载速度成绩已经很不错，这也从另一方面说明S5在网络能力的造诣。 {在线视频} #除软件文件下载，在线视频也是4G网络重点体验项目，以往2G网络我们对于在线视频是不敢奢望，而到了3G网络，虽然在线视频逐渐兴起，但是碍于速度还是有所限制，3G理论速度上可以在线观看视频，不过整体的体验不佳，一般标清片源还可以勉强流畅观看，但是遇到高清高码率的片源，3G也显得力不从心，卡顿情况较多。不过4G网络下，其速度的极大提高为在线观看视频提供了保证，利用三星S5配合联通4G网络在线看视频，那种体验确实如同本地视频一般流畅。 [@1-4] #我们利用优酷客户端观看视频，对于标清的视频其能够轻松应对，不论是加载速度还是缓存时间，其基本无需等待，可能大概1-2秒左右吧。同时我们可以随意拖动，其加载也是非常迅速，视频播放也并没有卡顿。4G网络的速度要比3G快这是很正常的，但是可能实际体验中3G和4G都能够观看标清的在线视频，但是如果切换到超清的画质，4G依旧无压力，而3G便显得力不从心了。加上S5强大的硬件基础，配合上不俗的网速，在线视频体验非常棒。 {联通4G双卡体验} #以往我们在测试移动4G版本的时候谈到，三星Galaxy S5采用的是双待机的方案，做到单卡双待，在4G网络下数据走4G信道，语音走2G信道，这样便可以在高速上网的时候仍能同时通话。联通4G版本采用的双卡双待设计，一个卡槽支持联通4G，另一个卡槽支持GSM网络。其语音方案采用的是CSFB语音回落，联通4G单卡单待，日常只待机在4G网络下，遇到语音或者短信时间触发便会回落到3G网络，因为联通3G网络采用WCDMA，其能够实现语音和网络数据并发，因此也能够做到边通话边上网。 [@1-5] #由于联通已经有全国较成熟和覆盖比较优秀的WCDMA网络，加上WCDMA和TD-LTE/FDD-LTE都是3GPP联盟所订立的标准，三者之间的切换平滑过渡，技术成熟，因此联通即使采用CSFB也有良好的体验，基本没有延迟。双卡双待下，两者能较好工作，方便双卡的用户。 {总结} #三星Galaxy S5联通双卡版依然拥有顶级的硬件配置，配合技术成熟的联通4G网络，上网体验不俗。由于现阶段联通仍然只是在试点混合组网，暂时并没有在全国推行。 [@1-6] #虽然联通已经得到TD-LTE的牌照，但是明显联通仍然把资源重点放在了FDD-LTE网络的建设上，因此混合建网也成为其积极推进的一环。现阶段联通的4G网络室外的覆盖已经达到不错的程度，但在室内区域仍然有较大的盲区。随着混合组网的进程推动，联通4G网络将会逐渐实现良好的覆盖，配合联通Galaxy S5联通版顶级的配置会有优秀的网络体验，而且支持双卡双待的它也迎合了商务人士的需求。 #</evaluation>  
  <evaluation title="双卡大屏全都有 各价位三星4G手机推荐" url="http://mobile.pconline.com.cn/535/5354278.html" word_num="1933" author="Ediand" date="2014-09-09 12:02:23">#【PConline 海选导购】在正式进入4G时代后，很多消费者都考虑购买一款支持4G网络的手机，而对于市面上众多的4G机型，难免会挑来挑去，不知道哪款最适合自己。其实消费者对手机的需求也不太一样，有的需要双卡双待功能，有的需要大尺寸屏幕，还有的需要高配置。今天笔者就针对这几种需求为大家推荐几款支持4G网络的三星4G手机，包括支持双卡双待定位于入门级别的GALAXY Core Lite 4G、配备5.5英寸大屏的GALAXY Note3 Lite 4G和内置下载加速器功能的GALAXY S5，下面就来详细介绍下这几款手机，以便为您的购机提供帮助。 [各价位三星4G手机推荐@2-1] {三星GALAXY Core Lite 4G} {在3G时代，不少人就有多个号码，到了4G时代后，之前的号码依旧维持在多个号码，这时选择一款支持双卡双待的手机是非常重要的。目前支持双卡双待的三星4G手机有多款，定位于高端的GALAXY S5（G9006W联通定制版、G9008W移动定制版、G9009W电信定制版）和入门级的GALAXY Core Lite 4G（G3586V联通定制版、G3588V移动定制版、G3589W电信定制版）都是很具性价比的机型。三星GALAXY Core Lite 4G的价格仅有千元出头，支持电信的TD-LTE/LTE FDD 4G网络，适合追求品牌和性价比的朋友选购。} [三星GALAXY Core Lite 4G@2-2] {尽管定位于入门级别，但三星GALAXY Core Lite 4G在硬件方面也达到了这个价位应有的水平，高通四核处理器能为用户在使用手机时提供高速的处理速度，采用皮质设计的后壳能为用户带来优质的握感，4.7英寸屏幕更适合单手操作。GALAXY Core Lite 4G还配备了500万像素摄像头，可以满足消费者出行中随拍的需求。} {三星GALAXY S5} {作为目前的旗舰级手机，三星GALAXY S5在各方面都达到当今的高端水平，如5.1英寸1080P屏幕、高通骁龙801处理器等。在人性化方面，三星GALAXY S5加入了时下热门的指纹识别功能，同时提供IP67级别防尘防水保护，内置心率监测感应器，让用户随时都可以检测自己的心率。} [@2-3] {在GALAXY S5上，三星还内置了下载推进器功能，这个功能支持全新双通道高速下载模式，用户可以同时使用4G和WLAN两条通道进行连接，下载的速度将更快，给用户带来更好的下载体验。} [超级省电模式@2-4] {三星GALAXY S5还加入了“超级省电模式”，该模式下屏幕的颜色会自动变成黑白，所有非必要的程序都会自动关闭，三星公司表示当手机剩余10%电量进入“超级省电模式”后最多还可以坚持使用24小时。在超级省电模式下会大幅减少不必要的应用程序数量，默认只提供手机、信息和互联网功能，但用户也可以从应用程序菜单里添加额外的软件。} {三星GALAXY Note3 Lite 4G} {三星GALAXY Note3 Lite 4G是定位于中端市场的大屏手机，其拥有5.5英寸Super AMOLED屏幕，在娱乐影音方面表现极为出色。在运营商机型方面，GALAXY Note3 Lite 4G分为移动版N7508V、联通版N7506V和电信版N7509V，移动版支持TD-LTE 4G网络，联通和电信版都支持TD-LTE/LTE FDD 4G网络。} [@2-5] {凭借强大的高通四核处理器，三星GALAXY Note3 Lite 4G支持多窗口多任务操作，用户无需关闭窗口或打开新的页面，就可以在应用程序之间进行快速切换。用户还可以同时处理两项任务，也可以直接将文本、图片等内容拖拽到另一个窗口，在多窗口托盘内，还可预览激活的页面。在GALAXY Note3 Lite 4G上也内置了浮窗指令功能，用户将S Pen悬浮于手机屏幕上方，并轻点笔杆，屏幕上就会自动弹出S Pen浮窗指令的5个常用功能：智能备忘录、随剪随贴、屏幕编写、S搜索和随笔窗口。} {在目前的4G手机市场上，三星手机遍布入门、中端和高端，例如GALAXY Core Lite 4G、Note3 Lite 4G和S5等机型，这些手机的价格从千元到三千五百元不等。在个性化方面，GALAXY Core Lite 4G，适合追求高性价比4G机型用户选购；GALAXY S5在拥有强悍硬件的同时还内置了多重人性化功能，适合追求高性能的用户选购；而GALAXY Note3 Lite 4G配备了5.5英寸大屏，适合那些娱乐党和影音控选购。} # # #</evaluation>  
  <evaluation title="新学期新风尚 4000元内高端安卓手机推荐" url="http://mobile.pconline.com.cn/532/5326498.html" word_num="8073" author="" date="2014-09-01 00:15:33">#【PConline 海选导购】转眼间又到了9月份，暑假也很快的过去了。而每逢开学之际，便是不少学生朋友的购机换机之时。不少学生朋友都选择在暑期打工简直，或撰下一笔购机费用，为自己的新学年生活购置一部新的智能手机。同时，市面上也有不少厂商和卖场纷纷看重此学生购机的黄金时机，大举购机优惠牌，或是分期付款，或是学生价位，让学生朋友的钱包都蠢蠢欲动。 [4000元内高端安卓手机推荐@3-1] #但即使目前的手机行业中各类优惠措施让学生消费者有了更多的选择余地，但不可否认的是，在当下的市场中也隐藏不少浑水摸鱼的厂商，利用各种夸张的噱头和不良信息来交织其中，使其参杂于市场当中，谋得一份利益。虽然商家始终是利益为先，但也要照顾好消费者的感受，方能形成良性购机循环。而小编也在此为大家推荐五款4K价位内高端机型，不乏有国货机型，也有国际大品牌，任君心仪挑选，有选购机型需求的学生不妨关注一下！ {推荐机型：LG G3 参考价格：3999元 推荐理由：LG旗下2K屏幕旗舰力作} #伴随2K屏幕时代到来，前任旗舰G2的市场竞争力大不如前，如何保持积累下来的市场优势，继续进击，成为LG必须考虑的首要问题。而此时搭载2K屏幕的旗舰G3也顺势而来，相比较G2在各方面都有所提升，特别是屏幕方面的分辨率更是时下少有的2K机型之一，实习自然不言而喻。而目前LG G3售价仅为3999元，国货价还便宜过韩国本土，十分值得考虑。 [@3-2] #与LG G2相比，LG G3依旧延续了以往的设计风格，采用了极简的外观设计，整体机身造型圆润，并且仍采用标志性的背部按键，边框很窄，76.4%屏占比也相当高。同时，由于采用了虚拟按键的缘故，因此节省了不少机身的空间，但对于习惯实体按键的用户来说，仍需一段学习时间吧！而背部三个按键，将按键设置在背部可以有效减轻单手操作压力，同时也让整体显得更为美观。当然，在按键的舒适度方面，较G2也有了不小的提升，操作更为方便。 [@3-3] #在屏幕上，LG G3将尺寸升级至5.5英寸，分辨率也提升为2560×1440，达到了Quad HD级别，也就是俗称的2K屏幕，处于业界的最高水平。而由于采用了IPS材质的全贴合屏幕，所以可视角度很大，也没有出现漏光现象。再加上LG本身也是屏幕供应商的缘由，可以说对于屏幕方面的调试也有一定的能力。因此，G3的屏幕色彩还原比较准确，表现十分不错。 [@3-4] #在手机“核心“方面，LG G3采用是目前最高端的高通骁龙801四核处理器，主频达到了2.45Ghz。虽然搭载了2K屏幕，难免让人怀疑其能够流畅运行，但内置的Adreno 330足以满足。而在跑分测试当中，G3的跑分分数为33903分，基本上达到了目前的一流水准，但跑分超过3万分之后，对于机型日常使用的提升已难以分别，不过符合其旗舰定位的身份。 [@3-5] [@3-6] #LG G3采用的是基于Android 4.4深度定制的自家系统，暂时称为Optimus UI。相比于G2，G3上搭载的这套系统，虽然延续了很多熟悉的设置，但是在视觉风格上有了极大的改观。同时，G3采用的是安卓机上惯用的虚拟按键设计，但是这样的设计并不意味着G3在很多应用场景就会有一条丑陋的黑边出现挤占屏幕空间。而LG在虚拟按键设置中增加了众多自定义功能：可以自定义“返回键”与“多任务键”的位置，方便了左右手不同习惯的人群。 [@3-7] {LG G3的拍照功能十分引人注目，并非因为它配备了1300万像素摄像头和光学图像稳定系统，而是因为它首次搭载了激光自动对焦系统。在手机背面，可以发现激光对焦装置和双LED闪光灯对称分布。而在相机界面中，分为传统和极简两种拍照风格，默认进入极简界面，点击后就能极速抓拍，LG称其为市面上速度最快、精度最高的自动对焦系统，方便抓拍。而传统界面下，需先点按屏幕对焦，再通过虚拟快门完成拍照，更有利于自主照片的拍摄。   编辑点评：与上一代旗舰G2相比，LG G3不仅延伸了以往超窄边框以及圆润机身的设计风格，保持单手操作的便捷性，而且在配置上也有不小的提升，特别是2K屏幕的锻造更是令人惊叹。同时，新的摄像技术加入和4G网络配合，让G3整体表现十分优秀。但更令人佩服的是，G3价格绑定在3999元，实为诚意之举，看来LG是下定决心去开拓中国市场了吧！} # # {推荐产品：HTC One时尚版（E8） 参考价格：2799元 推荐理由：HTC One系列时尚版本E8} #HTC新旗舰M8让市场惊艳了一次，而紧追市场多版本的潮流，HTC也带来了“HTC One时尚版”安卓智能手机，基本保留了与HTC One M8一致的内部硬件配置和屏幕大小，只是改动了外观材质、主摄像头像素和闪存容量，而价钱也降低到E8的2799元。HTC One时尚版正在以同质不同价的营销策略，采用灵巧的版本分区，巧妙地切入国内中高端手机市场，可以说是一款颇为出色的中高端机型。 [@3-8] #在外观方面的传承上，HTC One时尚版（E8）基本与M8差距不大，但就机身设计工艺来说，One时尚版（E8）采用塑料机身代替以往的金属机身，虽然金属会显得更有档次感，但塑料在拆卸和维修以及信号等方面都较为出彩。这一次，HTC将选择权赋予消费者，是否购入金属工艺的M8，或是购入塑料材质的M8都是自主决定。但无论是HTC One M8还是HTC One时尚版，都采用Nano-SIM卡，这一点还是要注意的。 [@3-9] #HTC One时尚版搭载5英寸1080P分辨率Super LCD屏幕，与HTC One M8配置一样，Super LCD这块屏幕的可视角度也到了极限的178°，无论从何种角度观看手机屏幕，都可以得到准确的视觉效果，没有出现明显的偏色和泛白。而在精细程度方面，HTC One时尚版搭载5英寸1920x1080分辨率屏幕，像素密度为440PPI，对比iPhone 5s的326PPI视网膜精度更为细腻。因此就HTC One时尚版的精细程度而言，完全能够满足绝大部分消费者的眼睛。 [ @3-10] #HTC One时尚版拥有目前最顶级的配置，2.5GHz的高通骁龙801处理器(8974AC)配合2GB RAM的运行内存保证其多任务的性能，这个硬件组合已经在多款旗舰机上采用，HTC One M8时尚版的跑分测试成绩正常，可以归入旗舰等级，性能方面自然是不落伍。而在续航方面的表现，HTC One时尚版搭载2600mAh的不可自由更换电池，续航方面表现以中肯为主。 [ @3-11] [ @3-12] #HTC One时尚版搭载Sense 6.0系统（基于Android 4.4.2）。在解锁界面上，其拥有三向解锁，向上为解锁，向左为BlinkFeed页面，向右为小面板。同时与M8一样，仍然加入了众多体感功能，例如双击唤醒屏幕等。而这一次Sense 6.0的UI美观度和实用性都有了提高，特色的BlinkFeed信息聚合页面也作出相应的优化。HTC One M8时尚版也紧追健康应用这一潮流，其内置Fitbit健康应用，可以与多种健康设备连接管理分析数据，满足部分用户需求。 [ @3-13] #除了HTC Sense 6.0和手机音效不变之外，硬件变化最大的部分应该是摄像头。M8采用的400万像素UltraPixel超解像摄像头在HTC One时尚版上做了更换选择。HTC One时尚版不再强求用户认同UltraPixel拍照技术，而是更换为更为常见的1300万像素主摄像头，不仅有利于降低机身成本所在，同时也更能适应消费者的需求，毕竟不是每一个人都能接受UltraPixel超解像摄像头的拍照能力。 {编辑点评：HTC One时尚版配备高通骁龙801四核处理器，5英寸1080P分辨率Super LCD屏幕，搭载基于定制的HTC Sense 6.0界面。可以说，整体上与HTC One M8仅存在机身材质、摄像头和闪存容量上的细微差别，放在3K级别内的中高端市场中，颇具竞争力，是一款名副其实的性价比手机，不妨多加留意关注下吧！} # # {推荐机型：vivo Xshot 参考价格：精英版2998元 旗舰版3498元 推荐理由：vivo强力拍摄协同HiFi音效机型} #vivo在今年5月份正式推出了新款旗舰机Xshot，此次注重拍摄的Xshot也是引得国内媒体瞩目，分为精英版和旗舰版，适应有不同硬件配置需求的朋友。而后置1300万像素摄像头具备F/1.8大光圈、前后LED补光灯，并支持光学防抖，从摄像头硬件配置入手，亦堪称一绝。再者，配合不俗的Hi-Fi功力，无疑成为市场中独特专注于拍照的新机型。 [@3-14] #在外观设计的方面，vivo以极简原则来注入Xshot当中，注重功能性，摒弃多余的修饰，简洁明了。正面以简约为主，采用时下流行的超窄边框设计。而vivo Xshot的侧面线条干脆直接，其侧面中框金属材质是太空用铝制成，据称半径仅有0.2mm，机身所有的接缝和开孔，都经过精心打磨。而背部采用曲面设计，整体线条流畅，微微凸起的后置摄像头很吸引眼球。 [@3-15] #vivo Xshot并没有跨入六英尺机型行列，而是采用了5.2英寸1080P屏幕。但延续了vivo的Hi-Fi基因，在机身背部的喇叭位置显示出Xshot对音质的追求。同时，vivo Xshot还延续了X系列朝气蓬勃的声音风格，张力和动态十足，声音的细节上也做了更多优化，对低频凝聚力做了更多修饰，而高频则对毛刺感做了全面柔化调教，舒适度和耐听度大幅提升。 [ @3-16] #在机型硬件方面，vivo Xshot旗舰版所搭载的处理器为高通骁龙801（8974AC）处理器，3G RAM配置32G ROM，同时最大支持128GB扩展。但精英版同样毫不落伍，精英版采用了高通骁龙801（8974AA）处理器和2G RAM，其余配置相同。所展示的跑分为当下的旗舰版。安兔兔的跑分结果为36737分，超越了绝大部分机型，处于目前硬件顶级水平。 [ @3-17] #vivo Xshot采用了基于android 4.3深度定制的Funtouch OS 1.2操作系统，主界面仍然延续以往版本的风格：扁平化和圆角矩形图标，色彩鲜艳，视觉效果相当不错。系统取消了二级菜单，所有程序图标都安放在几页主界面上。而vivo Xshot提供了微电影DIY软件，用户可以在手机上编辑视频，做出属于自己的微电影，实际操作中剪辑起来也非常方便。同时内置2600mAh电池，相信经过更加细腻地优化，能够提供足够的续航能力。 [ @3-18] #拍照是vivo Xshot主打卖点，采用F1.8超大光圈6P镜头，配备双色温双LED闪光灯，采用了两组可以移动镜头的光学防抖马达，大大降低由于拍摄瞬间抖动对成像质量的影响。拍照系统支持极速盲拍、背景虚化模式、智能夜景、儿童模式等。另外前置800万84度广角前置镜头，配置全光谱LED补光灯，语音拍照加上AR声控美颜，在弱光环境下这两个功能搭配起来更显功力。而Pro专业模式，有非常细致的白平衡、色温、快门等类似于相机的设置，加上黄金比例、螺旋线、三分法等专业的画面构图辅助线，让拍摄操作更显趣味。 {编辑点评：vivo以往对于薄和音质的追求让其开拓出两条产品系列，而新到来的vivo Xshot则宣示了vivo进军拍照领域的决心。vivo Xshot延续了vivo系列的设计特色，并且保留引以为豪的HiFi音效，在以拍照能力见长的机型领域内，以HiFi特色辅助新系列拍照旗舰。可以说，在国货拍照手机当中，确实难得一见，能够让消费者充分享受到音乐与拍摄融合的乐趣。} # # {推荐机型：三星GALAXY S5 参考价格：3498元 推荐理由：三星GALAXY S家族现任机王} #作为三星2014年度旗舰机型，GALAXY S5凭借经典的外观设计、出色的性能与人性的创新元素赢得了众多消费者的青睐。对比前代旗舰GALAXY S4，除了在硬件配置规格有了明显的提升飞跃外，也加入时下热门的指纹识别功能，但作为使用塑料的杰出代表厂商，三星也一直颇受非议，褒贬不一。 [@3-19] #通常来讲，三星旗舰机型升级换代很少出现大变样的情况，以稳重风格为主，此次三星GALAXY S5与GALAXY S4在外观设计上只是稍作调整，边角的弧度和HOME键的样式略有变化。与Note3相类似，GALAXY S5采用了皮革质感后盖，除了防滑效果更好，也较为高大上。三星GALAXY S5的机身宽度为72.5毫米，在5.1英寸屏幕手机中算是比较窄的一款，主要得益于窄边框设计的加入。同时，S5的机身厚度也仅为8.1毫米，属于超薄手机的范畴。 [Note3/S5/S4@3-20] #三星GALAXY S5的屏幕材质为Super AMOLED，分辨率依然维持在1920x1080像素，没有2K级别分辨率的加入，但屏幕可视面积由5英寸增大至5.1英寸，像素密度高达432ppi，远超视网膜屏幕标准，画质细腻，色彩艳丽。同时，三星GALAXY S5支持IP67级别的三防防护，支持防尘、防水等，把手机放在不超过1米的水深的水里面浸泡30分钟不会对手机造成伤害，这也是S4所不具备的特色，满足对于三防有需求的消费者，十分贴心。 [ @3-21] #硬件配置已不再是三星GALAXY S5的最大卖点，但高通骁龙801四核2.5GHz处理器（内嵌Adreno 330 GPU），搭配2GB运行内存+16/32GB储存空间（支持扩展），配合5.1英寸1080P分辨率AMOLED材质屏幕，1600万像素摄像头等旗舰配置，依旧给力强悍。从安兔兔的得分来看，其为35796分，这一分数已经超过了三星Galaxy Note3的排名，硬件实力不足疑虑。 [@3-22] #三星GALAXY S5搭载基于最新Android 4.4.2版本的TouchWiz UI，扁平化效果不是很强烈，提供智能遥控器等特色功能，可以给用户的生活带来一定的便利。除此之外，三星GALAXY S5的指纹识别传感器集成在HOME键与屏幕之间，可以用于解锁、三星账户验证等，识别率能够接受。同时，三星GALAXY S5也主打S健康应用，不仅能测试温度、压力，还能测量心率。 [@3-23] #三星GALAXY S5采用的是1600万像素摄像头配合210万像素前置摄像头，由于采用了16:9的CMOS设计，实现最大像素时照片的比例为16:9（5312x2988像素），解决了以往常见最高像素不满屏的问题。另外，由于采用了骁龙801的处理器，CPU处理能力足够应付4K（3480x2160像素）视频的拍摄。其中，选择性对焦功能意味着能够在拍摄50cm距离以外的物体时一键完成多种对焦点的构图，想必能够满足消费者对于拍摄的乐趣需求。 {编辑点评：三星GALAXY S5在硬件配置上依旧给力强悍，但此版本并没有采取顶级的2K屏幕分辨率。而整体表现更以中规中矩为主。但在穿戴式设备、健康软件、生物科技交互为未来大势的当下，以防水防尘设计、心率监测感应、指纹识别等功能为主打的GALAXY S5，将更具人性化体验。可以说GALAXY S5对于追求新潮科技快感的消费者而言，这款手机还是值得购买的。} #心率监测+指纹锁 三星GALAXY S5首发评测 # # # {推荐机型：一加手机 参考价格：1999元 推荐理由：2K级别内最开放适配系统机型} #对于人生不将就，或许每个人都理解不同，但对于手机的不将就，正是让一加大放异彩的关键所在。作为新兴品牌的一加手机，拥有目前顶级的硬件规格，包括骁龙801四核处理器配合3GB的运行内存，5.5英寸全高清屏幕等等，更加惊艳的是一加选择开放系统适配，允许多种系统加入一加手机这个家庭中，但在产品的宣传以及销售服务上面，一加依然需要努力前行！ [@3-24] #一加手机颇为注重机型的外观以及握感，不仅在三围方面有所控制之外，而且在关乎到手感与舒适度的后盖上也下了不少功夫，采取不同材质、不同纹理、不同图案，其中正常版本有黑白两色。白色称为BabySkin白，其涂料取自腰果，经过3层喷涂工艺制成，手感很柔顺；而黑色为砂岩黑，手感类似海边的细小的岩石，很细腻的磨砂质感。而最让消费者期待的便是定制后盖，分别有竹制、木质、牛仔与凯夫拉等材质，更加验证了一加对外观的注重程度。 [@3-25] [@3-26] #一加手机在屏幕方面的配置也属于主流级别，采用5.5英寸IPS屏幕，分辨率达到1920x1080，像素密度为400PPI，采用第三代康宁大猩猩玻璃，支持超灵敏触控，提供高达2000:1的对比度和480尼特的亮度。同时，三原色还原还是十分准确，得益于现在IPS屏幕成熟的技术，因此色彩还原已经达到非常高的水准。5.5英寸1080P屏幕，像素密度达到400PPI，已经足以满足日常需求了。 [ @3-27] #尽管在发布会上一加手机负责人刘作虎一开场就把一加手机的配置全部斗数出来，而这部分也仅一带而过。但并不是一加手机的配置不给力，相反其硬件全部都是目前顶尖级别，高通骁龙801（MSM8974AC），主频2.5GHz，运行内存3GB RAM，甚至超过一些刚发布的国际品牌旗舰。而一加手机内置3100mAh电池，对于5.5英寸屏手机来说，只能算中规中矩的设计。 [ @3-28] #一加手机品牌成立的时候，其中一大亮点就是与世界著名的Android第三方团队Cyanogen Mod达成战略合作，为一加深度定制适配ROM。除了搭载CM系统，一加手机还预装Color OS的版本，后续还可以刷MIUI、锤子OS等更多ROM，具有相当高的自由性。而“调调”则是一加专门定制的智能音乐应用，可以根据不同品牌的耳机，调整最适合的耳机参数。 [ @3-29] #Color OS版的一加手机拍照功能跟Color保持一致，拍照模式包括了普通拍照、HDR、极致美颜、全景、慢速快门、Gif动画和RAW等11种拍照模式，功能相当丰富。而语音美颜是通过人脸识别和预设的美化程序来实现的，对女孩子应该很受用。从拍摄照片看，色彩还原与白平衡控制都恰到好处，细节表现也令人满意。特别是微距拍摄、全景模式、HDR模式和夜景拍摄的表现尤为出色。 {编辑点评：一加手机在2K级别内档位的确有着极高的配置以及性价比，除了新鲜的CM系统，一加还选择性地发布搭载Color OS的版本，以及宣告适配更多的定制ROM，打造一加走差异化特色。将硬件性能发挥极致，将手机系统开放适配，从内到外的高自由度统一，让其特色风格更加明确。但作为首创者的一加，是否能够在下一步的市场洗牌中立足，还要更进一步！} {总结：以上就是小编为大家推荐五款4K价位内高端机型，分别是：LG G3、HTC One E8时尚版、vivo Xshot、三星GALAXY S5、一加手机；如果你是率先体验2K屏幕的话，不妨来看看LG G3这款国际品牌的新旗舰；而HTC One E8时尚版是HTC继金属机型M8所推出一款塑料材质机型，论其能力，丝毫不落下风；而vivo Xshot作为vivo新的产品线，不俗的音乐实力加上出色的拍摄能力，表现足以肯定；而三星GALAXY S5是目前的旗舰机型，性能依旧强劲；而一加手机则是2K级别内，首款开放适配系统的机型，引得不少消费者对其十分关注。如果你是近期有购置机型的朋友，不妨一看，是否有你期待的机型位列其中？}</evaluation>  
  <evaluation title="揭秘超强防水原理 三星GALAXY S5拆解" url="http://mobile.pconline.com.cn/492/4926040.html" word_num="1156" author="狗剩" date="2014-06-17 15:57:48">#【PConline 评测】在上一篇文章中，我们给三星GALAXY S5做了暴力的防水测试，可以看出三星GALAXY S5有着超强的防水性能，那么S5是如何做到如此强大的防水功能的？让我们用拆解的图片来分析一下。 [三星 GALAXY S5 电信定制版 G9009D  图片  系列  评测  论坛  报价  网购实价@4-1] {机身配置} #配置上，三星GALAXY S5搭载高通骁龙801处理器，最高主频2.5GHz，运行内存2GB，机身存储空间有16GB和32GB两版本，支持最大64GB的Micro-SD卡扩展。屏幕为5.1英寸1080P分辨率，Super AMOLED材质。另外摄像头升级至1600万像素，支持4K录像、0.3秒超快对焦以及先拍照后对焦模式，运行基于Android 4.4定制的TouchWiz UI。电池容量为2800毫安时，当然也是可拆卸设计。 [@4-2] #三星GALAXY S5底部数据接口有一个防水塞——这也是三星S5唯一在外观上能看得到的防水设计，而顶部的3.5mm的耳机接口则没有塞子塞住，这一方面说明三星S5的防水设计之隐蔽，另一方面也说明S5有着强大的工业设计能力。 [@4-3] #打开机身的后盖，可以看到三星S5的后盖上贴了一圈密封的橡胶，用来保护背部，防止电池部位进水。 [@4-4] #为了确保三星S5长时间泡在水里不会受到影响，三星S5的屏幕粘贴的相当牢固，并且在拆卸的过程中需要使用电吹风加热屏幕一段时间，让强力胶液化才行，所以拆解的时候十分艰难，以至于需要很长时间才能将三星S5的屏幕拆卸下来。 [@4-5] #将屏幕拆下来后就是这个样子的了，S5四周封闭的金属边框能够很好的防止水进入机身，这一部分很简洁，继续拆解下去就会看到主板。 [@4-6] #拆下后壳，S5的主板露了出来，可以看出，红色方框圈出的部分是3.5mm耳机插孔，这部分并没有和主板连在一起，正是因为这样，所以三星S5的耳机插孔不需要防水塞便可以起到防水的作用。 [@4-7] #三星GALAXY S5的HOME键特写，我们知道在手机泡水的过程中，如果按下手机的按键的话也容易进水，所以三星在这里也做了防水的处理，HOME键的周围粘上了一层防水胶，防止在水中按键时进水。 [@4-8] #通过对三星GALAXY S5的拆解，除了可以看出三星优良的做工，也能够看出三星S5在防水方面下足了功夫，保证我们在水下使用而不会破坏手机，更多有关三星GALAXY S5的体验，尽在太平洋电脑网，敬请关注。 #不惧洗衣机 三星GALAXY S5暴力防水测试 #功能更全面 三星S5原生TouchWiz UI体验 #那一年我在人群中看到你 三星S5行摄阳朔 #</evaluation>  
  <evaluation title="功能更全面 三星S5原生TouchWiz UI体验" url="http://mobile.pconline.com.cn/488/4881413.html" word_num="1276" author="狗剩" date="2014-06-11 17:12:20">#【PConline 评测】三星GALAXY S5给用户带来了新的体验，而体验不仅来自于更加强大的硬件，同时关键还在于软件系统上的优化，这次三星GALAXY S5上采用了全新的TouchWiz UI，整个界面彻底的扁平化，给人的更加时尚的感觉和便捷的操作，除了外观上的变化外，功能上也有新的元素加入，相对之前的版本也更加人性化，下面我们一起来看一下。 [三星GALAXY S5@5-1] {界面风格：全面转向扁平化} #新版TouchWiz UI基于Android 4.4.2定制，解锁界面中，新版的TouchWiz UI字体更美观，锁屏界面下滑动左下角的相机图标可以迅速进入相机，操作更加便捷。同时GALAXY S5还增加了资讯中心，类似于现在大家喜欢的社交流媒体界面，用户操作方便，阅读起来也很舒服，让你不会错过任何的新鲜事。 [@5-2] #系统的默认图标完全采用了扁平化的风格，时尚感十足，主界面的默认壁纸的颜色也十分鲜艳，一改往日偏向商务风格，更能吸引年轻消费者的喜爱。 [@5-3] #在下拉设置功能方面，常规的快捷开头继续保留下来，不过操作的图标变为了圆形，用户可以自由排列开关的位置，无论是外观还是排列方式都更显人性化，三星这次把细节做得更加出色。 [@5-4] {功能方面：更加易用和人性化} #系统的设置更加丰富，并可以根据用户喜好变换不同的界面，其中网格视图界面让人耳目一新，此外，还有标签视图和常规视图供用户选择，十分人性化。同时，针对GALAXY S5特有的指纹扫描、安全和省电模式功能，也有单独的快捷设置方式，让第一次使用的用户就能快速进行设置。 [@5-5] [@5-6] #相册和文件管理界面也进行了重新设计，依旧延续整体的扁平化风格，界面也得到了简化，使内容一目了然，更加易用。三星GALAXY S5拥有1600万像素的摄像头，能输出高质量的照片，为了能把这些照片更好地分享到不同的设备，GALAXY S5除了支持NFC功能外，还加入了云存储的功能，让照片可以在多设备间共享。 {更强的S 健康、S Voice和相机} #新版TouchWiz UI的“S 健康”保留了过去的基本功能，可以检测使用者的健康状态，例如走了多少步、消耗多少卡路里，此外，配合GALAXY S5及其配件（如Gear系列智能穿戴设备）的心率感应功能，加入了心率感应记录，让你能够更加全面地记录运动的情况。 [@5-7] #S Voice也是新版TouchWiz特色之一，亮屏状态下双击HOME键即可进入，用户可对其进行语音操作。 [@5-8] #相机界面也提供了更丰富、更专业的选项，让你能够拍出令人满意的照片。除了像素上的提升外，拍照方面也加入了新的功能和优化，如快速自动对焦、实时HDR和远近对焦选择等。总的来说，三星的新TouchWiz UI除了全面的扁平化风格，更添一些时尚色彩以外，系统的许多地方都进行了重新设计，更加好用。今后三星的大部分后续机型都会采用这一系统，这也让我们的体验更人性化。 #</evaluation>  
  <evaluation title="不惧洗衣机 三星GALAXY S5暴力防水测试" url="http://mobile.pconline.com.cn/489/4890716.html" word_num="1515" author="狗剩" date="2014-06-11 17:12:14">#【PConline 评测】如今的许多手机厂商已经不仅仅在追求常规的性能了，差异化无疑是一条可行的出路。加入三防功能是三星今年的最新旗舰GALAXY S5的一个重大的变动之一，三星GALAXY S5防尘防水达到了IP67级别，也就是说短时间的浸泡不会对手机造成影响。实践出真知，究竟它的防水性能如何，我们来做一组暴力的测试。 [三星 GALAXY S5 电信定制版 G9009D  图片  系列  评测  论坛  报价  网购实价@6-1] {机身配置} #配置上，三星GALAXY S5搭载高通骁龙801处理器，最高主频2.5GHz，运行内存2GB，机身存储空间有16GB和32GB两版本，支持最大64GB的Micro-SD卡扩展。屏幕为5.1英寸1080P分辨率，Super AMOLED材质。另外摄像头升级至1600万像素，支持4K录像、0.3秒超快对焦以及先拍照后对焦模式，运行基于Android 4.4定制的TouchWiz UI。电池容量为2800毫安时，当然也是可拆卸设计。 {三星GALAXY S5防水原理} #三星GALAXY S5在后盖、数据接口以及后盖均做了防水处理，其中耳机接口并没有任何塞子塞住，便可做到防水，这样的工艺十分难得。后盖也将需要保护的地方用胶圈封住，还是相当严密的。 [@6-2] {一、冲水测试} #在防水测试的第一环节中，我们将三星GALAXY S5放在水龙头下进行冲洗，在短时间的冲洗过程后，三星S5完好如初，如果日常使用中，三星S5不小心被弄脏了的话，用水冲一冲不失为一个好办法。 [@6-3] {二、泡水环节} #接下来我们将三星S5浸泡在水池中一分钟，观察它的表现。结果显示，短时间的浸泡依然对三星S5起不到任何杀伤力，将三星S5从水中捞出来后，轻轻甩一甩就可以正常使用。 [@6-4] #当然，需要注意的是，在泡水之间记得要塞紧S5底部的防水塞以及盖紧后盖，此外，不要将S5过长时间浸泡在水中，官方宣称S5泡在水里半小时是没有问题的。 [@6-5] #在S5泡在水里的过程中，还可以进行水下拍照，只需开启拍照界面，按音量键即可，这样我们在游泳时或是水池里也不会错失任何细节了。 [@6-6] {三、暴力测试：投进洗衣机里} #记得几年以前，由于智商有限，我就曾经将自己的iPhone 4随着牛仔裤一起投进了洗衣机，结果可想而知。接下来我们要进行的是暴力测试，此环节强烈建议大家不要轻易模仿。 [@6-7] #我们将S5随着衣物放进滚筒洗衣机中，进行正常洗涤，并且放入洗衣粉，整个过程将持续10分钟。在洗涤的过程中，不时传来手机和洗衣机的碰撞声，听起来很吓人。 [@6-8] #10分钟过后，三星S5静静地躺在洗衣机里，S5看上去比以前更白了一些，究竟结果会怎样，我们都很紧张，毕竟是半年的工资。 [@6-9] #拿起S5，机身沾满了洗衣粉的泡沫，究竟S5能否经得住洗衣机的考验？让我们用视频揭晓答案。 [@6-10] #看了这个极度暴力的视频后，相信三星S5的防水性能已经给你留下深刻的印象了吧？除了防水以外，10分钟的手机与洗衣机的激列碰撞也没给三星S5造成任何伤害，这也说明了三星S5的耐用性，完全足以满足日常生活中面临的各种使用环境。由于时间及条件限制，更深一步的防水防尘测试没办法进行，所以本次的三星GALAXY S5防水测试就到此为止了，想知道更多请期待后续的评测吧。 #功能更全面 三星S5原生TouchWiz UI体验 #那一年我在人群中看到你 三星S5行摄阳朔 #10%电量用一天 三星S5超级省电模式解析 #</evaluation>  
  <evaluation title="多种省电技术 三星Galaxy S5续航测试" url="http://mobile.pconline.com.cn/471/4714656.html" word_num="1868" author="狗剩" date="2014-05-15 15:29:55">#【PConline 评测】三星今年的旗舰手机GALAXY S5上市已经有一段时间了，相信大家对这款手机多少有一些自己的看法。和上一代的S4相比，S5的更新幅度并不能说特别大，除了三防、心率感应等硬件上的新功能以外，三星GALAXY S5在软件上也进行了优化，例如系统的续航。三星GALAXY S5的电池容量为2800mAh，较上一代增加了200mAh，并且针对不同的情况进行了对续航的优化，究竟这些优化有没有真正地起到作用？让我们用事实说话。 [三星 GALAXY S5 电信定制版 G9009D  图片  系列  评测  论坛  报价  网购实价@7-1] {PowerExtend省电技术} #三星在S5上采用了来自LucidLogix公司的节能技术套装“PowerExtend”的省电技术，此前也曾用在GALAXY Note3上。PowerExtend是一种通过优化来减轻GPU预算负担，藉此来减少GPU电量消耗的技术。该技术在三星S5手机中的功能主要体现在网页浏览、游戏运行和地图绘制方面。PowerExtend技术是部署在系统内核层面的，无需用户干预，但也不能自行开启或关闭。 [@7-2] {正常模式：1小时视频播放} #在以下的测试环节当中，我们均使用日常所需的设置：开启WIFI、GPS模块，屏幕亮度调至中间，开启移动数据。首先来看一下视频播放环节的续航能力，我们将一段1080P的视频进行循环播放1个小时，来检测S5电量的消耗程度。 [  @7-3] #结果显示，经过了一个小时的视频播放，S5的电量由原来的80%变为72%，耗电量8%，这样的数据在目前1080P屏幕的智能手机当中算是相当优秀的了，也说明S5对播放视频的耗电量优化起到了作用。 [@7-4] {正常模式：25分钟游戏运行} #接下来是游戏续航测试，我们选择了目前比较流行的《天天酷跑》，连续运行25分钟，S5的电量由原来的64%变为57%，消耗7%的电量。正常使用的情况下，和S5相似的配置的手机一般的耗电量在6%~10%之间，从这个角度讲，S5在游戏耗电量的控制方面处于同类机型的中上水平。 [ @7-5] [@7-6] {灰阶模式：23分钟上网操作} #三星根据S5的Super AMOLED屏幕材质的自发光特性，增加了灰阶模式，开启灰阶模式后，整个系统将只显示黑白灰三色。由于这块屏幕黑色像素点并不需要供电，因此利用此种特性，可以达到省电的目的。 [ @7-7] #我们开启灰阶模式，开启太平洋电脑网的客户端，进行23分钟的连续操作，根据电量显示，由原来的56%变为51%，消耗5%，要比正常模式下省电2%左右。 [ @7-8] {NavExtend技术：针对导航的优化} #三星GALAXY S5的NavExtend技术针对导航进行了专门的优化，号称可在使用GPS导航的时候将电池续航能力延长25%，它可以智能地判断GPS导航所需要的图形负载，因为导航路线确定之后就是可预知的，没必要高速刷新，可以省掉不少图形帧。 [@7-9] #我们使用目前比较常用的百度地图进行20分钟的导航测试，电量由51%变为45%，耗电仅为6%，在GPS一直开启，屏幕一直电量的情况下，有如此低的能耗，这也说明NavExtend技术起到了作用。 {超级省电模式} #接下来看一下S5的超级省电模式，开启超级省电模式后，手机在主界面保留了“电话、短信、日历、邮件、计算器”这6项基础功能，此外可以添加微信等少量第三方应用。屏幕的色调也只有黑白两色，并且拍照、 下拉通知菜单在内的功能均被停用。超级省电模式的原理是关闭一些耗电的模块，并减少屏幕的和系统能耗，以达到最大节电效果。 [@7-10] [ @7-11] [@7-12] #超级省电模式比较适合电量不足或者打算待机多天的情况下使用，日常情况下并不推荐。我们在电量剩余45%的时候开启超级省电模式，系统提示这样的电量预计最长待机5.6天，实际待机时间可能要相对少一些。 {总结：目前手机电池发展已经到达瓶颈，想要通过增加电池容量来提升续航的难度比较大。通过测试可以看出，三星对于S5的耗电情况做出了比较多的优化方案，以应对不同的情况。而在使用的过程中也的确会达到有效的省电效果，但是这样的省电模式多少会以牺牲系统性能、显示效果以及手机功能为代价来实现的，所以从这个角度讲，尽管目前智能手机的续航问题还得不到彻底解决，不过三星给出的省电方案还是相当不错的。} #</evaluation>  
  <evaluation title="" url="http://mobile.pconline.com.cn/473/4736577.html" word_num="2269" author="" date="2014-05-11 00:15:20"></evaluation>  
  <evaluation title="洗衣机暴力测试 三星GALAXY S5防水展示" url="http://mobile.pconline.com.cn/461/4611866.html" word_num="148" author="" date="2014-04-15 17:43:42">#【PConline 评测】三星在GALAXY S5上加入了三防功能，想知道它能够怎样防水吗？看看下面的暴力测试你就知道了。 [@9-1] #最强4.3英寸三防手机 索尼Z1炫彩版评测 #6.44英寸三防巨兽 骁龙800索尼XL39h评测 #国内首款IP68级三防手机 华为G350评测 #</evaluation>  
  <evaluation title="覆盖增强速度稳定 三星S5移动版4G体验" url="http://mobile.pconline.com.cn/458/4586121.html" word_num="5053" author="公斤" date="2014-04-11 11:32:45">#【PConline 评测】中国移动在4G建设上是走在三大运营商之前的，其TD-LTE网络的完善也是一步一步地进行。中国移动4G服务正式商用已经有3-4个月的时间了，而终端厂商的旗舰产品都支持4G LTE网络，说明4G网络商用的元年也推动着手机终端的发展。4月份是各大厂商旗舰机型的扎堆上市时间，当中安卓阵营的三星最新Galaxy旗舰——三星Galaxy S5也来到我们编辑部，这是中国移动TD-LTE的4G定制版。以往中国移动在3G的困局在4G到来后有了大改善，配合上三星Galaxy S5的最新旗舰，那么中国移动4G的网络体验会有何种质的改变了？ [三星 G9008V(GALAXY S5移动4G版)  图片  系列  评测  论坛  报价@10-1] #4G体验中，我们从几个方面来了解，包括软件速度测试、网页浏览体验、软件文件下载、在线视频体验和通话质量和回落等方面，当中会穿插一下小视频演示，也会有相当的数据尽量呈现给读者了解。 {Speedtest速度测试} #一开始还是先来看看专业的测速软件的数据，我们找来了三个地方，第一为人流较大的商业区，第二为办公区域，第三为住宅区。不过由于时间有限和空间的限制，只在广州城区进行测试，而且可能会受到基站负荷等因素影响，数据仅供参考。 {1、商业区：天河万菱汇商城} [@10-2] #广州万菱汇属于天河核心地带，附近商铺众多，人流量大，而运营商也理应在此地区进行重点的网络覆盖。 [@10-3] #我们利用三星Galaxy S5进行测速，多次测试下其速度大约维持在30-40Mbps之间，信号强度满格。在商用多月后，相比较初时已经可以明显感觉到其信号覆盖已经加强，4G信号死角减少，即使在人流密集的商场，4G连接还是很稳定，而且速度有保证，基本在30Mbps以上，这或许说明中国移动在4G网络的建设中已经开始扩容增加基站，而商业区已经能有充足的网络容量作保证。 {2、工作区：天河软件园高普路} [@10-4] #高新科技企业为主，楼宇密集程度不高，网络覆盖难度不大，但是这也是移动运营商需要重点照顾的区域，因为科技企业对于网络依托较高。 [@10-5] #由于人流不多，因此移动的4G网络的基站负荷应该是不大的，而速度也是维持在40Mbps以上，比较稳定。从信号覆盖和稳定情况来看，两方面都已经做得很不错，至少在室外区域4G信号都已经是满格，而在室内区域，除非是地下或较隐蔽的场所，4G信号也有2-3格的表现。 {3、住宅区：天河梅花园} [@10-6] #梅花园位于广州天河和白云区的交界，沿线住宅楼盘众多，楼宇较为密集，加上人流也相对较多，对于4G的网络覆盖提出了要求。 [@10-7] #首先在信号覆盖上，室外情况下也已经做到满格覆盖，而室内区域，需要看附近的楼宇密度和位置，因为4G所在频段衰减还是比较严重，因此如果身处地区楼房墙体阻挡严重，那么4G信号便会回落到3G。不过在室外测试中，多次测速后，其速度也尚算稳定，当然波动也较大，下行约在15-35Mbps之间。 {网页浏览体验} #测速只是4G网络的一个重要参考指标，实际网络的体验如何还是要实际去感受，而网页浏览相信是最直观且最常用。 [4G网页浏览@10-8] #在移动的4G网络下，三星Galaxy S5由于拥有强劲的硬件规格，因此其网页缩放快速，并不会有明显的卡顿，面对正常的PC网页也毫无压力，而且因4G网速高，连接的响应时间很短，缓冲时间基本可以忽略，网页浏览体验良好。 {软件文件下载} #4G网络最让人感受的一个特点当然是速度的提升，理论上4G网络是拥有100Mbps以上的速度，但是实际中因为基站负荷、网络覆盖等因素，理论值往往是不可能达到的，而一般情况下实际速率大概要打个6-7折。从中国移动的4G测速来看，其下行速度一般稳定在20-40Mbps之间，看似跟理论速度确实差了不少，不过对比国外的4G运营商，这4G速度已经算是中上水平，也已经达到了4G网络实际运行的平均速率。除却测速，对于网速最直接检验可以通过软件文件的下载来体验。 [软件下载@10-9] #我们利用豌豆荚市场下载“微信”这个APP，其峰值速度到2.7MB/s，而平均速度也已经在1.5MB/s，换算成Mbps的单位也已经达到了20Mbps左右。当然软件的下载速度除却网络的下行速度之外，还会受下载服务器带宽等问题影响，但是这个下载已经非常不错了。下面通过一段视频演示软件的下载过程： [@10-10] #下载初期属于一个爬坡的状态，到中期已经稳定在1.5MB/s左右，峰值也多次出现，因此下载对于4G网络来说也是容易事情一件，同时相信也比很多朋友家里的小水管宽带快上不少。 # # {在线视频} #除却软件文件下载，在线视频也是4G网络重点体验项目，以往2G网络我们对于在线视频是不敢奢望，而到了3G网络，虽然在线视频逐渐兴起，但是碍于速度还是有所限制，3G理论速度上可以在线观看视频，不过整体的体验不佳，一般标清片源还可以勉强流畅观看，但是遇到高清高码率的片源，3G也显得力不从心，卡顿情况较多。不过4G网络下，其速度的极大提高为在线观看视频提供了保证，利用三星S5配合4G网络在线看视频，那种体验确实如同本地视频一般流畅。 [超清画质也无压力@10-11] #我们利用优酷客户端观看视频，对于标清的视频其能够轻松应对，不论是加载速度还是缓存时间，其基本无需等待，可能大概1-2秒左右吧。同时我们可以随意拖动，其加载也是非常迅速，视频播放也并没有卡顿。4G网络的速度要比3G快这是很正常的，但是可能实际体验中3G和4G都能够观看标清的在线视频，但是如果切换到超清的画质，4G依旧无压力，而3G便显得力不从心了。同样通过一个视频演示在线视频的体验： [优酷在线视频@10-12] # 从视频中可以看到其响应加载速度都非常快，确实已经能做到如本地文件播放一般，同时超清画质的选择也没有对其造型影响，依旧迅速。不过话说回来，在线视频和软件文件下载都是大流量的活动，在当下的4G流量套餐下也不太现实经常在线观看和下载东西，或许移动以后可以推出某些针对一些视频APP的流量包月服务，做好流量经营，这样才是双赢的做法。 {通话体验} #现阶段中国移动的TD-LTE网络还是不支持通话，而其通话还是需要通过2G/3G网络承载。现阶段LTE 4G网络的通话方式有两种，第一为双待机模式，第二为CSFB语音回落。前者便是三星Galaxy S5所采用的4G待机模式，其实现了单卡双待，4G与2G/3G网络同时待机，数据走4G通道，而在没有4G网络的时候数据才走2G/3G通道，同时语音通话都在2G/3G。这样做的好处便是可以保证语音短信等传统业务在成熟的2G网络上畅通，而网络数据则在4G通道上，两者互不影响，可以实现一边通话一边上网。而后者的CSFB语音回落也是普遍采用的一种4G方案，它不同于前者，其只实现了单卡单待，意味着其会待机在4G网络下，当4G网络缺失的时候会自动向下切换2G/3G网络，并且由于现阶段4G并不支持语音通话，因此在语音短信业务的时候其会自动回落到2G/3G网络进行通话，此时网络连接和通话不能并发，也就是通话期间是不能够上网的。 [一边通话一边上网@10-13] #三星Galaxy S5采用双待机模式，其数据连接和语音短信两者并不影响，因此语音通话运行在成熟的2G网络上，因此通话质量是优秀的，同时接通时间也很快，而数据连接在4G通道上也能获得极速的体验。而谈到CSFB的语音回落，这种方式也被很多4G手机所采用。虽然初期由于网络建设不完善，有部分朋友反应语音回落的通话体验不佳，表现在接通时间长、通话出现杂音、挂断电话后切换4G网络时间长或者切换不了等，但是随着4G网络的逐步优化完善，解决一些技术上的问题后，现在CSFB的语音回落的通话体验也已经好起来。至少从笔者的几天4G体验中，采用CSFB语音回落技术的4G手机在通话上的体验已经接近传统2G的手机或者双待机策略的4G手机，可能在接通时间上还是长了一点，但是通话质量、网络切换速度都已经令人比较满意了。 #双待机与CSFB语音回落两者实际都各有优缺点，当然他们各自的缺点都是能通过网络优化来解决，因此4G用户现阶段并不需要过分担心语音通话问题。接下来通过视频看看三星Galaxy S5的边通话边上网的演示： [通话中上网@10-14] #可以看到在通话中，三星Galaxy S5也能畅快浏览网页，而且在线视频和下载文件也是很轻松，这是建立在双待机的策略下的结果。 {信号覆盖增强} #对于4G网络，除了快，更多用户希望的是信号覆盖能够做到位。目前，广东全省已建成2.6万个4G基站，其中广州、深圳两地已实现4G连续覆盖，东莞、佛山、珠海等珠三角城市的部分城区，粤北的丹霞山景区、粤东的潮汕机场也都已经有了4G网络的覆盖，全省所有县以上主城区和部分重要乡镇已经完成4G覆盖。预计到今年底，将建成6.5万个4G基站，连续覆盖全省所有乡镇和相当部分的农村，届时4G网络将实现全省主城区、一般城区、县城城区连续覆盖及乡镇100%到达，基本达到3G的覆盖水平，2015年中将达到2G覆盖水平。明年，全省4G基站将超过2G基站数量，实现全省人口覆盖率99%。从这一系列的规划中，可以看出中国移动的建网进度还是很快速的，4G建网的时间还比较短，因此覆盖还是需要时日去完善优化的。 [信号增强覆盖需时间完善@10-15] #由于时间有限，暂时并不能带来详细的网络覆盖测试，不过近几天的4G体验中，走过了广州的商业区，也踏足了郊区的科技园区，同时也在楼主密集的住宅区体验了一番，相对于年前的4G体验，那种信号覆盖的提升还是明显感受得到，这也说明中国移动在基站的增加上确实对覆盖有着很好的加强。最简单的例子便是以往室内工作区域的4G信号时有时无，可以用很弱来形容，而现在情况便是稳定在2-3格左右，这也算是一个较大的进步。从深圳、东莞等珠三角朋友的口中了解，移动4G网络的信号覆盖确实在一点一点改进。 #当然随着4G网络的建设，信号覆盖增强是顺理成章的，不过如果你如果有使用4G网络的意愿，有条件的还是先测试一下自己经常待的地方的信号覆盖如何，以笔者建议至少要做到工作、办公区域的两点较好覆盖，这样保证日常的4G使用。 {58元起 4G资费拉低} #网络的速度、质量、覆盖是很重要的方面，而促使人们是否真正去使用它，资费可以说是决定性的一环。现阶段三大运营商都推出了4G商用，而价格方面也是暗地里较劲。为了能吸引更多的4G用户，广东移动率先拉低了4G的门槛，套餐从58元的起。 [广东移动4G套餐@10-16] #现阶段办理广东移动4G套餐，用户能获得的流量优惠还是挺吸引的。目前4G套餐是58元起，如果自己拿一台机型去移动办4G套餐，还有自带机优惠。其中58元的4G套餐中包含了760M的流量，而128元有2000M流量。另外，首次办理4G套餐都有30G流量赠送，即首月、次月都有15G免费省内4G流量。这主要是为了让客户在刚使用4G套餐时，可以无所顾虑地体验4G带来的快感，同时也能看看自己实际每个月的流量需求，以便往后办理适合自己的4G流量套餐，同时也能避免用户开始使用4G网络出现流量超标的情况。不论是购机入网还是携机入网，每个档位的套餐都有相应的流量赠送，最低一档的套餐也至少会有400M的流量，这相比较中国移动的3G时代有了量的飞跃。 #中国移动的4G网络准备充足，建网时间长，因此其在覆盖、速度上都有着优势，加上拉低了的入门门槛，通话时长和流量的套餐量也比较合理，价格和套餐内容的竞争力不输竞争对手，总的来说移动的4G套餐还是具有相当的吸引力。 {总结} #三星Galaxy S5仍然拥有强悍的高规格硬件配置，配合上日渐成熟的移动4G网络，上网体验优秀。中国移动在4G建网的步伐上还是有条不紊，对比初期，现在4G网络不论是信号覆盖还是速度上都有所进步和优化，通过上面的测试和体验相信读者都会对4G网络现阶段的情况有一定了解。随着4G网络建设的深入，其会逐渐成熟，有兴趣的朋友可以根据自身情况看准时机进入4G网络。 #</evaluation>  
  <evaluation title="IP67级三星S5有多强?测试防水防尘性能" url="http://mobile.pconline.com.cn/452/4528296.html" word_num="1145" author="" date="2014-03-31 09:41:23">#【PConline 评测】前不久三星刚刚发布了今年的旗舰手机产品三星GALAXY S5，与前几代GALAXY S系列产品相比，S5在系统方面具有更加出色的改进优化，更值得称道的是8.1mm的超薄机身厚度却支持IP67级的防水防尘能力，根据IP67的三防协议规定，此级别可潜入水下1米的深度而不会造成设备损坏，以后就算手机不小心掉在马桶里也不用再担心了。 [@11-1] #其实，相对于掉马桶这种小概率事件，日常生活中最容易发生的手机进水问题莫过于淋水和淋雨夏天马上就要到了，相信有不少朋友会携带手机参加漂流、游泳等涉水活动，这时如果手中的手机具有一定的防护能力，那我们就可以不用再担心进水问题，尽情享受游乐的乐趣。 #在测试之前先给大家再普及一下防护等级的知识。在行业中，IP等级是由两个数字所组成，第一个数字代表防尘能力。防止外物侵入的等级，第二个数字表示防水和防湿气的密闭程度，数字越大表示防护能力越高。三星GALAXY S5的防护能力达到了IP67级，这表示S5具有完全防止粉尘进入，可于短时间内耐浸水（1m）的能力。 [@11-2] #由图可以看出IP68是最高的防护等级，属于军工级，一些专业的野外三防手机或者特种手机会采用这种标准，而三星GALAXY S5的IP67防护等级已经是面向普通消费者的时尚手机所采用的最高标准。 [三星GALAXY S5@11-3] #GALAXY S5为了支持防水防尘能力，在外观设计上进行了一些改进，包括在底部的数据接口加装带有橡胶的防尘盖，电源键、音量按键、Home按键的键程均有所缩短，这说明内部也进行了一些密封处理。另外手机内部的结构也照顾到防护能力进行了一些调整，所有元器件更集中在中部位置，同时也在背板上加装了密封条，在兼顾防护性能的同时又保证了外观设计的时尚感。 [底部接口带有密封盖@11-4] [后盖内带有密封圈@11-5] #当然我在这里不会真的把S5丢到马桶里去进行测试，也不太有机会接触到1米的水深，所以只是模拟一下日常发生几率比较高的场景——淋水。不小心把一杯水或饮料洒在手机上会怎么样，在这次的测试中，S5的防护能力究竟表现如何？ [S5浸水测试@11-6] #从测试结果来看，日常中的普通淋水，甚至是一般清洗都不会对手机的正常使用造成影响，当然，我知道仅仅几张图并不能满足大家对IP67防护能力的兴趣，如果想更加直观的了解到测试效果，大家只能去店里观看真机了解。 #通过本次测试，相信大家可以对S5的防护能力有了一些了解，三星一直在智能手机技术方面拥有领先地位，经过实际的验证之后，S5的防护能力的确可以保证设备在一些复杂环境中不会遭受损害，可以更安心的使用，防护能力值得称赞。 #</evaluation>  
  <evaluation title="加入指纹识别 三星Galaxy S5评测视频" url="http://mobile.pconline.com.cn/446/4467700.html" word_num="198" author="" date="2014-03-20 00:15:54">#【PConline 视频】在MWC大展期间，三星在西班牙发布了这款Galaxy S5，这一次三星加入了指纹识别、心率识别以及防水防尘的新特性，如今我们PConline手机频道已经拿到了真机，一起来看看吧。 [@12-1] #心率监测+指纹锁 三星GALAXY S5首发评测 #清新扁平风 三星Galaxy S4刷IUNI OS体验 #首款曲面屏安卓机 三星GALAXY Round评测 #</evaluation>  
  <evaluation title="心率监测+指纹锁 三星GALAXY S5首发评测" url="http://mobile.pconline.com.cn/445/4458699.html" word_num="7813" author="" date="2014-03-19 00:01:20">#【PConline 首发评测】三星已于上月底的MWC 2014大会上正式发布了年度旗舰智能手机GALAXY S5，不过目前该机仍未正式上市，相较于国内其他媒体均是现场上手和试玩，PConline评测室抢先为大家带来三星GALAXY S5的全国首发评测。 #在长达多年的安卓硬件大战之下，三星这次更为注重智能机体验的提升，尤其体现在生活科技功能方面。三星GALAXY S5加入了时下热门的指纹识别功能，同时提供IP67级别防尘防水保护，内置心率监测感应器，代表了未来人性化智能手机的发展方向。 [ @13-1] #配置上，三星GALAXY S5搭载高通骁龙801处理器，最高主频2.5GHz，运行内存2GB，机身存储空间有16GB和32GB两版本，支持最大64GB的Micro-SD卡扩展。屏幕为5.1英寸1080P分辨率，Super AMOLED材质。另外摄像头升级至1600万像素，支持4K录像、0.3秒超快对焦以及先拍照后对焦模式，运行基于Android 4.4定制的TouchWiz UI。电池容量为2800毫安时，当然也是可拆卸设计。 {更新：推出首发评测后，我们也推出了GALAXY S5的真机上手体验视频，如果你没时间看完整篇文章，不妨花个几分钟看看下面的视频啦。} [@13-2] #特色功能上，虽然三星继续保持了可拆卸后盖，但是机身支持IP67级防尘防水特性。配备了全新的USB3.0数据接口，支持USB3.0高速传输。Home键整合了指纹识别，另外S5还是全球首款支持心率监测的智能手机。GALAXY S5还支持红外功能、蓝牙4.0、NFC以及LTE Cat4网络模式。 {细节提升 延续GALAXY血统的设计} [@13-3] #本次我们评测的三星GALAXY S5为联通4G版，机身正面的风格变化不大，仍旧使用了窄边框设计，仅是边角的弧度设计及HOME按键的样式稍有改变。GALAXY S5使用了一块5.1英寸的Super AMOLED材质屏幕，比S4的5英寸屏幕只大了一点，而分辨率维持1920x1080像素。 [@13-4] #正前方的面板仍然是前置摄像头+听筒+光线/距离感应器的经典设计，相信也不用多介绍了。而前置摄像头也同样是210万像素，除了肩负拍摄的功能，当然也会延续S4上检测用户视线运动的智能滚屏、智能暂停等功能。 [@13-5] #下方乍一看的确与S4无异，同样是实体Home键，左右两边分别是触控的菜单键和返回键。而事实上三星GALAXY S5的Home键上集成了指纹识别传感器，通过滑动扫描指纹来实现解锁和支付等功能。下文会详细提及这方面内容。 [机身右侧@13-6] [机身右侧@13-7] #边框设计上，仍然采用了有金属光泽的材料，纹理相比上一代更加大气。按键分布也简洁明了，电源键位于机身右侧，音量键位于机身左侧。厚度为8.1mm，比S4厚了2mm，几乎感觉不到有差别。 [@13-8] [@13-9] #三星GALAXY S5后盖采用类似GALAXY Note3的皮革质感后盖设计，采用凹点纹处理，具备防滑的功效。而后盖当然也是延续可拆卸的传统，并且相当轻薄。S5一大亮点就是支持IP67级防水防尘，因此整个后盖后带有一圈橡胶密封条，把机身背面包裹得非常严密，确保液体不会从电池仓进入机身，造成损坏。 [@13-10] [@13-11] #后盖可以打开，电池也是可以拆卸的，三星GALAXY S5采用2800mAh容量的电池，虽然比S4进步不大，但是这一代S5采用多种省电设计，例如电量低于10%时屏幕会变为黑白屏以减低耗电。另外，S5是单Micro-SIM卡槽设计，还有支持最大64GB Micro SD卡扩展槽。 [@13-12] #背面的主摄像头也是GALAXY S5一大亮点之一，提升至1600万像素，并拥有支持0.3秒快速对焦、选择性对焦功能等多项升级。至于摄像头下面，则是闪光灯和另一大杀器——心率监测感应器，只需把手指放在感应器上便可侦测心率状况。 [机身顶部@13-13] [机身底部@13-14] #手机顶部有耳机插孔和红外感应器，耳机孔同样经过防水处理，内侧还有橡胶部件进行保护。底部的数据接口和GALAXY Note3一样，为USB 3.0接口，同时有防尘防水塞进行保护。 [  电信版GALAXY S5@13-15] #本次评测的主机为联通4G版GALAXY S5，另外我们还拿到电信版的GALAXY S5，这个版本除了不支持4G，其他配置与联通版无异。机身后面有天翼的标志，另外还支持双卡双待。 # # # {GALAXY S5与S4、Note3外观对比} #三星GALAXY S5的屏幕尺寸为5.1英寸，对比GALAXY家族的其他成员，GALAXY S4为5.0英寸、GALAXY Note3为5.7英寸。 [三星Note3、S5、S4（由左至右）@13-16] #机身大小的比较一目了然，可以发现除了尺寸有区别外，GALAXY S5的设计更倾向于GALAXY Note3，边角没有GALAXY S4般圆润。屏幕由于都是采用Super AMOLED，因此显示效果都相当艳丽夺目。 [@13-17] #机身背面，GALAXY S5设计感更像S4，不过材质就采用类似Note3的类皮革设计。如果说正面是三胞胎的话，那么背面还算是各有特点。更多三星GALAXY S5和S4、Note3的对比请看下列组图： [@13-18] [@13-19] [@13-20] [@13-21] [@13-22] [@13-23] #三星GALAXY系列的设计拥有高度一致的血统，这种设计的优势就是让人远远一看，即使不知道具体型号也能分别这是三星手机。相比起外观细小的改动，三星GALAXY S5内在的改动显得更大。 # # { 亮度、色彩表现优秀的屏幕} #三星Galaxy S5采用5.1英寸1080P分辨率的Super AMOLED材质屏幕，Super AMOLED屏幕具备着响应速度快，自发光，显示效果优异以及更低电能消耗的优点，像素密度达到432ppi，超越人眼极限。下面来看一下三星Galaxy S5的显示效果。 [@13-24] #在RGB测试环节中可以看到，三星Galaxy S5整体效果都比较鲜艳，这是由屏幕材质决定的。 [@13-25] [@13-26] [@13-27] #可视角度测试中，我们将索尼Z1、iPhone 5s、三星Galaxy S5和vivo Xplay 3S的屏幕亮度调至最大，以便得出相对客观的结果，发现S5在亮度上均超过其他机型，可视角度上，采用TFT材质的索尼Z1显示效果稍显疲软，其他三部手机均有良好的表现。 [@13-28] #相比传统AMOLED炫屏而言，Super AMOLED摒弃了之前触控感应层+显示层的架构设计，操控更为灵敏。此外，取消玻璃覆盖层还带来了更佳的阳光下显示效果，所以在强光的环境下，三星Galaxy S5显示效果要强于其他三部手机。 [@13-29] #三星Galaxy S5的阅读效果不俗，屏幕的像素密度达到432ppi，超越人眼极限，所以在阅读过程中，文字边缘不会产生锯齿，图像效果也十分清晰靓丽。 [  左为三星Galaxy S5，右为索尼Z1放大100%效果@13-30] #三星Galaxy S5的屏幕整体色彩鲜艳，Super AMOLED材质屏幕在强光下表现良好，可视角度较大，432ppi像素密度显示效果细腻，总体表现很好。 # # {扁平化的TouchWiz系统界面} #三星Galaxy S5采用基于Android 4.4.2 Kitkat系统定制的TouchWiz界面，与以往机型不同的是，三星Galaxy S5的TouchWiz界面开始偏向扁平化风格。 [ @13-31] #除了扁平化风格以外，系统整体界面变化不大，熟悉之前三星手机系统的用户可以很快上手。要说的变化便在一些细节上的，例如顶栏的配色，有朦胧的遮罩。 [ @13-32] #要说变化大的地方在于默认的设置页面，一改以往的列表或者分类的样式，默认为网络图标排序，不过感觉上没有以前那种方便，第一次使用还是有一些不习惯常用的设置在哪里。 [ @13-33] [ @13-34] [ @13-35] #设置列表便是以快捷设置、网络设置、声音及显示、个性化、动作、用户和备份、系统、应用程序这几部分组成，确实一开始不太习惯，而且找起来比较乱，如果要使用默认的这种网络排列，还是需要一定的适应时间。当然，如果你真的不喜欢，还是可以更换排列方式的，例如列表模式。 [ @13-36] [ @13-37] #TouchWiz UI还是拥有很高的熟悉度，基本与此前相差不大，主要在UI风格和设置页面进行了变化，尽量确保UI有着较佳的传承性。 [ @13-38] #三星一向在UI界面上都有着较高的水准，包括流畅度和系统易用性，按照三星S5顶级的硬件水平和较佳的优化水平，系统很流畅，各项应用打开都很迅速。 [ @13-39] #主菜单中还是分布着4X5的应用图标，通过横向翻页查看。 [  顶部拥有丰富的快捷方式列表@13-40] [  下载推进器支持WLAN和LTE网络同时下载加快速度@13-41] [  页面和多任务管理@13-42] #值得一提的是，三星下方的三颗触摸按键有一些小小的变化，除了中间的Home键和返回键之外，另外的按键变更为多任务快捷键，而不是以往的功能菜单按键。 [  拨号按键@13-43] [  音乐播放界面@13-44] [ @13-45] #节日效果和一些动作和手势功能也是延续自上代产品，其也是三星一直比较突出的智能功能，例如浮窗预览、体感拨号等都是用户非常熟悉的。 [  浮窗预览功能@13-46] {智能遥控器} #其中一个特色功能为智能遥控器，它系统内置了一些国家和地区的电视遥控数据，只需要选择好相应的国家地区，便能按照电视品牌进行匹配作为一个电视遥控器使用。只要你的电视不是太落伍或者型号太久的话，三星S5内置了较多的电视品牌和型号。 [ @13-47] [ @13-48] [ @13-49] [ @13-50] #我们手机可以进行专属内容的定制，包括电视节目、电影、体育赛事等等，内容还算比较丰富。 # # {指纹识别功能试用} #在三星S5发布后，曾经提到其并不是简单直接粗暴的升级方式，而是在这个拼特色功能拼体验的移动互联网时代还是找到了自己的一些独特之处。指纹识别功能是三星旗舰最新加入的新功能，我们在使用前还是需要进行指纹的录入，随后再进行滑动的解锁。先来看一段指纹解锁的演示视频：  [@13-51] #解锁过程还是非常流畅，从点亮屏幕、到Home键扫描指纹，整个过程与以往点亮屏幕然后滑动屏幕解锁的时间差不多。下面我们看看这套指纹识别系统是怎样实现的。 [ @13-52] #进行指纹的录入前需要先输入备用的密码，以防指纹识别失败也可以用录入的备用密码进行解锁。指纹识别除了能用于屏幕解锁，还能进行三星帐户的验证，在三星市场进行应用购买的时候便可以免输密码。 [ @13-53] #指纹的录入一共需要进行八次，按照提示从屏幕点点的提示区域向下滑动整个触控板才算完成。如果你的手指比较歪或者没有滑过整个触控板都会提示失败。多试几次也是很容易完成操作的，而且实际的解锁体验也很棒，识别准确率很高，而且解锁反应快。 [@13-54] #指纹识别的录入还是需要谨慎与准确，这对于以后解锁的准确率有很大的影响。 [@13-55] #一般情况下，我们都从Home键（指纹传感器）的上方屏幕开始向下滑过整个Home键，这样的解锁成功率会较高，笔者测试的过程中10次有9次都是顺利的。 {健康心率感应} #S健康是三星推出的一款健康应用，在S4时代其能够进行温度和压力的测试，为我们计量锻炼数据，例如步数和消耗的卡路里。三星S5新增了心率的传感器，因为S健康也新增了心率的检测功能。 [  S健康@13-56] [ @13-57] #我们点击进入心率测试页面，把手指对准后面的传感器，此时传感器会显露红色的光。放好后系统便会显示正式测量，这过程需要保持手指的静止和心率的平整，提示不要说话。稍等片刻，心率结果便会显示。按照一般正常人的心率状态来看，放松状态下的人心率大概在80左右，以此可以看看自己在心率健康方面的状态，当然尚不知道这个结果是否足够准确。 [第一次检测会有温馨提示@13-58] [手指按压心率传感器@13-59] [稳定静待测试@13-60] [  心率数据记录@13-61] [  一些心率配件@13-62] #三星同步推出的Gear 2和Gear fit都能搭配S5进行心率的检测，可以看到三星在这方面确实下了不少的功夫。说实话在国内越来越多人也开始注重自己的健康，利用好我们身边最常用的手机设备也能检测到一些身体的数据是很方便的事情。 {IP67三防本领} #三星实际也推出过三防的手机，不过造型方面确实也很户外三防感觉，但在自家旗舰产品上推出也算是第一次，S5也算是真正开创了三星三防之路。三星S5支持IP67级别的三防防护，由于条件所限，防尘方面的测试暂时没有做，而我们直接做了防水方面的测试。IP67能够支持手机在不超过1M深的水里面浸泡30分钟，而我们直接拿它进行冲洗，这对于它来说也算是小儿科了。 [@13-63] #在洗手台直接用水冲洗，屏幕完好，并没有进水，水珠呈现椭圆状，容易溜走。 [@13-64] #背面也没有问题，看似很强啊。 [@13-65] #接口上，Micro USB接口有着防水的保护盖。 [@13-66] #耳机接口裸露在外，但是同样防水，相信里面经过了一些防水处理，例如防水涂层，这在索尼的一些三防机器上也是这样设计，并不需要防水盖。由于S5还是坚持着可拆后盖和可更换电池的设计，因此其后背的密闭性相对较差，其在后盖背面上有着防水的胶保护电池仓和一些重要的电路部位，例如SIM卡卡槽和存储卡扩展槽。试验证明三星S5确实有着不错的防水能力，不过由于在一体性方面设计方面等原因，在浸水前用户还是要小心检查盖子和后盖的防水胶完好，以防出现不可挽回的意外。 # # { 安卓手机的顶级性能水平} #虽然硬件配置不是三星GALAXY S5的最大卖点，但是仍有高通骁龙801四核2.5GHz处理器（内嵌Adreno 330 GPU），搭配2GB运行内存+16/32GB储存空间（支持扩展），5.1英寸1080P分辨率AMOLED材质屏幕，1600万像素摄像头等旗舰配置。下面来看一下各个跑分软件的得分情况，当然，所得分数只是用来作为参照，并不具有其他意义，实际性能应以真实体验为准。 [ @13-67] #安兔兔的得分为35796分，这一分数已经超过了三星Galaxy Note3的排名，目前处在所有机型中的第一位说明三星Galaxy S5硬件和系统之间优化得相当不错。 [ @13-68] #鲁大师手机性能得分突破了4W大关，达到了41719分，同样排在所有机型的榜首。 [ @13-69] [ @13-70] [@13-71] [@13-72] #Vellamo测试中HTML5的成绩远远低于预期，并不符合骁龙800的性能和实际体验，应该是工程机的关系。而其他跑分软件得分均十分优秀，三星Galaxy S5代表着目前安卓手机硬件的顶级水准。在实际的体验中，无论是玩游戏、浏览网页还是看视频，均十分流畅。在之后的专项评测中，我们还会继续详细测试GALAXY S5的性能表现。 # # {像素再升级，功能更好玩} #三星GALAXY S5采用的是较高水平的1600万像素摄像头+210万像素前置摄像头，由于采用了16:9的CMOS设计，实现最大像素时照片的比例为16:9（5312x2988像素），解决了以往常见最高像素不满屏的问题。另外，由于采用了骁龙801的处理器，CPU处理能力足够应付4K（3480x2160像素）视频的拍摄。 [三星GALAXY S5取景界面@13-73] #选择性对焦功能是三星GALAXY S5上新增的，能够在拍摄50cm距离以外的物体时一键完成多种对焦点的构图。其实它的原理是预先拍摄一张泛焦的照片，然后通过后期处理实现局部虚化而已。 [@13-74] [@13-75] [三种不同焦距模式选择，能够实时显示画面结果@13-76] #下面看看三星GALAXY S5的拍摄界面。比起以往S4上的来说，主界面清爽了，不过功能菜单可谓丰富了不少。除了上面提到的选择性对焦之外，还有实时HDR、0.3秒快速对焦能特征，测光、笑脸、全景以及可增加的拍摄功能都耳目一新。 [ @13-77] [ @13-78] [  多种图片大小规格@13-79] #下面，一起看看三星GALAXY S5的拍摄样张吧： [三星GALAXY S5样张（点击查看原图）@13-80] [三星GALAXY S5样张（点击查看原图）@13-81] [三星GALAXY S5样张（点击查看原图）@13-82] [三星GALAXY S5样张（点击查看原图）@13-83] [  三星GALAXY S5样张（点击查看原图）@13-84] [三星GALAXY S5样张（点击查看原图）@13-85] [三星GALAXY S5样张（点击查看原图）@13-86] [三星GALAXY S5样张（点击查看原图）@13-87] [三星GALAXY S5样张（点击查看原图）@13-88] [HDR关闭，照片不讨好@13-89] [HDR开启，宽容度改善明显@13-90] #从试玩中发现，三星GALAXY S5拍照程序的简化以及对焦快，让更多人更容易拍到出彩的照片了。像素方面的小提升反倒不是最为特别的亮点，反而是额外附加的那些特色功能，可以很好地玩出自己的个性。成像风格维持了安卓阵型第一梯队的素质，色彩准确，焦点区域锐利，加上Super AMOLED屏幕的显示效果，使人几乎没有抗拒力。 #唯独感觉测光模式还需要手动切换显得并不尽人意，因为默认的“重点测光”方式很多逆光的环境根本不起作用，而普通用户又不一定知道怎么选择“点测光”，这点上咱们觉得还需要进一步的改进。 {PConline评测室总结：} [@13-91] {不难看出，三星GALAXY S5在硬件配置上仍然是安卓手机中的顶尖水准，搭配高通骁龙801处理器、1600万像素摄像头等配置，各项表现也都如预期中优秀。} #但是三星有意弱化这一代旗舰手机的硬件竞争的硝烟味，以防水防尘设计、心率监测感应、指纹识别等一系列配置向用户展示三星的旗舰手机向着更未来更人性化的方向发展。这一产品定位的改变是否能让用户刮目相看，还待市场表现的检验。 #</evaluation>  
  <evaluation title="" url="http://mwc.pconline.com.cn/433/4338436.html" word_num="0" author="" date=""></evaluation>  
  <evaluation title="" url="http://mwc.pconline.com.cn/433/4338416.html" word_num="0" author="" date=""></evaluation> 
</evaluations>
