<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<evaluations totalNumber="3" source="pconline" item_id="00001007" item_name="Galaxy S6 Edge"> 
  <evaluation title="唯快不破!三星Galaxy抓拍速度体验评测" url="http://mobile.pconline.com.cn/673/6732196.html" word_num="1010" author="" date="2015-07-23 09:01:21">#【PConline 评测】抓拍速度是很多用户往往忽略的一部分，虽然这部分与手机的摄像头成像质量是两回事，但在生活当中精彩的时候都发生在那一瞬间，错过了就可能再也回不去，因此手机的抓拍速度也是我们应该重视的地方。 [三星 Galaxy S6 Edge/32GB 图片 系列 评测 论坛 报价 网购实价@1-1] #三星Galaxy盖乐世手机的拍照功能一直都是比较有特色，且在良好的硬件支持下，抓拍速度每一代机型都在提升，而在最新款的三星Galaxy盖乐世机型上面正是体现着这些优势。 {启动速度} {相机的启动速度对抓拍成功率起到了至关重要的作用，在任意界面当中，双击Home键，即可快速启动相机，只需要0.7秒就可以进入Galaxy S6 edge的相机软件。} [@1-2] [@1-3] #在屏幕熄灭的状态下，只要双击Home键就可以快速启动相机功能。 [@1-4] #即使在运行着其他软件的时候，如逛淘宝的时候，双击Home键就可以快速打开相机界面，整个操作过程如行云流水般流畅。 [@1-5] #三星Galaxy S6 edge上面采用了相位对焦技术，相对于单纯采用反差式对焦技术的机型来讲，三星Galaxy S6 edge先使用相位对焦确定大概位置，在通过反差式对焦进行微调，从而确保对焦精准度。在相位对焦的支持下，三星Galaxy S6 edge的对焦速度会优于一般的机型，且还支持手机当中不多见的自动追焦功能，确保抓拍的成功率。 [@1-6] [@1-7] #从上面的动态图片可以看到，选定追焦物体后，相机会自动进行跟踪，跟踪的速度还是比较快的，脱焦现象也比较少，表现让人满意。虽然抓拍速度不能与单反相比，但在拍一些猫猫狗狗以及好动的小孩子时，抓拍成功率相对于普通机型来讲大大增加。 {评测总结} [@1-8] #全新的Galaxy盖乐世手机集合了三星公司的众多“黑科技”功能，为拍摄体验提供更多乐趣的同时，也颇具实用性，期待三星公司在手机研发上面可以继续坚持自己的执着，在今后的日子里可以为我们带来更多优秀的产品。 #给你舒畅体验 三星Galaxy手机拍照体验 #5.9mm超薄轻奢手机 三星Galaxy A8评测 #Galaxy S6深度体验:西双版纳寻金之旅 #http://mobile.pconline.com.cn/650/6501136.html # # </evaluation>  
  <evaluation title="你山寨一个试试?Galaxy S6 edge体验视频" url="http://mobile.pconline.com.cn/623/6230244.html" word_num="500" author="" date="2015-03-19 00:15:42">#【PConline 视频】Galaxy S6 edge和三星的另一款旗舰机Galaxy S6是一同发布的，由此Galaxy S6 edge也可以看作Galaxy S6衍生的“特殊”旗舰机型。为何是特殊呢？那是因为Galaxy S6 edge是沿用了Galaxy Note Edge的曲面屏幕设计，不过比起Galaxy Note Edge要进步的地方就是首次加入了双曲面屏幕的设计，整机看起来是十分有对称美。 [@2-1] [@2-2] #三星Galaxy S6 edge是短时间内不可复制的产品，我们甚至能赌上天朝华强北强大的复制力。它和Galaxy S6一样，肩负着销售量下滑时期让三星手机振作的重任。三星将于近期在国内举办发布会 ，推出国行版Galaxy S6及S6 edge，正式上市日期可能会在四月中旬。想了解更多关于三星Galaxy S6 edge以及三星Galaxy S6的消息，可以点击查看下面的文章。 #相关阅读: #终于不惜下重本 三星Galaxy S6视频体验 #如此炫技也是蛮拼的 双曲面三星S6 edge评测 #四月开售 国行三星S6/S6 edge获入网许可 #</evaluation>  
  <evaluation title="如此炫技也是蛮拼的 双曲面三星S6 edge评测" url="http://mobile.pconline.com.cn/621/6216456.html" word_num="13756" author="" date="2015-03-17 00:03:46">#【PConline 评测】三星正在改变，在产品形态上，MWC 2015移动通信大会上亮相的三星Galaxy S6与Galaxy S6 edge，让人们看到这位Android手机领导者的新姿态。当宿敌苹果一而再再而三地把自家iPhone撑大，国产手机供应链逐渐成熟，曾经凭借自家品牌和技术优势在高端大屏手机市场上风生水起的三星变得更加“激进”，无论是去年发布的三星Galaxy Note edge还是近期亮相的双面曲屏Galaxy S6 edge，都可以看出三星试图重新整合自身在供应链的优势，在曲面屏技术上，逐渐部署一些让对手不可复制的产品。 {2015.03.17晚上更新S6 edge续航评测 针对充电速度进行数据汇总，续航功耗进行图表分析详情可点击查看：2600mAh电池挑得起2K屏续航大梁？} {2015.03.17早上更新部分网友答疑 在外观、屏幕的评测分页结尾处更新部分网友疑问，主要对外观颜色、屏幕贴膜和曲面屏幕与Note edge显示区别做出详情可点击查看：外观颜色、贴膜答疑&amp;amp;曲面屏显示区别} [三星 GALAXY S6 Edge G9250  图片  评测  论坛  报价@3-1] #此次评测的三星Galaxy S6 edge，是三星第三款曲面屏手机。2013年三星推出第一款曲面屏手机Galaxy Round，“试探”了全球用户的口味。去年，三星第一次在旗舰系列Galaxy Note上加入曲面屏幕版本。而今年，Galaxy S6 edge此次来得更加“进击”，正面双曲面设计把屏幕设计带到一个新的高度，同时也意味着三星未来将继续把edge版本作为旗舰手机的标配，将“旗舰+edge”产品发布阵列常态化。 [三星曲面屏手机发展@3-2] #三星Galaxy S6 edge除了在外观材质以及设计上作了改进外，在配置上也是十分大胆，首先5.1英寸的屏幕不仅是双曲面，并且还是2K分辨率，PPI达到577，为全球限产手机中最高水平；其次，Galaxy S6 edge彻底放弃了高通平台，全面采用三星自家的Exynos系列处理器，尽管依然为了ARM标准的big.LITTLE架构，但凭借三星自身强大的半导体实力，14nm FinFET制造工艺将带来性能与功耗之间更为极致的平衡。无论是屏幕还是CPU，在Galaxy S6 edge身上都表现出三星在上游零部件产业强大的研发实力，这也是其他手机厂商目前无法媲美的。 [三星Galaxy S6 edge竞争力分析@3-3] [@3-4] #回归到产品上来说，Galaxy S6 edge和S6在配置基本无异，除却屏幕采用了双曲面侧屏，Galaxy S6 edge相比S6也轻巧了一些，内建的不可更换电池增加至2600mAh，而比较遗憾的是，Galaxy S6 edge也仅支持单卡，且同样不支持内存扩展。 {双曲面革新之作，外观更有对称美} #这次Galaxy S6 edge和三星的另一款旗舰机Galaxy S6是一同发布的，由此Galaxy S6 edge也可以看作Galaxy S6衍生的“特殊”旗舰机型。为何是特殊呢？那是因为Galaxy S6 edge是沿用了Galaxy Note Edge的曲面屏幕设计，不过比起Galaxy Note Edge要进步的地方就是首次加入了双曲面屏幕的设计，整机看起来是十分有对称美。 [@3-5] [@3-6] [@3-7] #Galaxy S6 edge的双曲面屏幕正面看起来更有美感，在光线的衬托下，屏幕弧面过渡的地方会出现两条的高光亮边，看起来十分舒服，外观很好地在Galaxy Note Edge基础上有了比较大的提升。还有一点和Galaxy Note Edge不同的是，Galaxy S6 edge因为是双曲面的关系，取消了像Galaxy Note Edge那样的单独截取出来的曲面功能显示区域，而是直接将一块屏幕的两边边缘做成曲面（当然曲面部分还是可以单独操作和显示），因此无论是视觉还是触控方面，都更有完整一块屏幕的体验。 [@3-8] [@3-9] [@3-10] #不过除了曲面屏之外，在外形Galaxy S6 edge和Galaxy S6可以说是同一个模子倒出来的。两者正面都是内建了一块5.1英寸的Super AMOLED屏幕，而且也是采用了双玻璃镜面+金属边框的机身设计。而两者的按键和正面的听筒、摄像头等布局也是一致的，因此两款机型在设计风格上是高度统一。 [@3-11] [@3-12] #Galaxy S6 edge依然是维持经典的圆弧形实体HOME键+返回、多任务键设计，而且HOME键和Galaxy S6一样搭载了按压式指纹识别传感器进去。相比Galaxy S5的滑动式指纹解锁，无论是在指纹录入还是指纹解锁的易用性上都有了很大程度的提升。 [@3-13] #而且比较赞的是，Galaxy S6 edge的双曲面屏幕除了高光亮边带来的曲面属性之外，正面看上去和平面屏幕并没有多大的不同，只有当你将Galaxy S6 edge变换角度，或者上手抚摸才能够体验到其曲面屏幕的细腻。 [@3-14] #Galaxy S6 edge的厚度为7mm，而Galaxy S6的厚度为6.8mm，从数据上看是老大哥Galaxy S6获胜，不过在实际观看上笔者认为Galaxy S6 edge要更加舒适，而且Galaxy S6 edge的机身要更加轻盈。 [@3-15] #从两者的侧面对比可以看到，Galaxy S6 edge由于加入了弧形屏幕，所以整个边框设计的要比Galaxy S6更加薄，由于面积的限制，所以也可以看到音量键的宽度要比Galaxy S6更加窄。手感方面，Galaxy S6 edge取消了Galaxy S6金属边框上的那种凹陷，再加上更窄的中框，因此曲面屏让侧面和手掌接触的面积更窄，扎实程度方面要略逊于Galaxy S6。 # # # {机身细节&amp;amp;网友答疑} #再来看看两部机型的细节部分，在边框方面Galaxy S6 edge和Galaxy S6都是金属边框，手机的左侧均设有了独立式音量键，底部也设有了数据线接口、扬声器和天线信号条，位置也是完全一样的。 [@3-16] [@3-17] [@3-18] #不同就是Galaxy S6 edge的左侧仅有一个锁屏键，并没有SIM卡插槽，而SIM卡插槽则放在了手机的顶部。那是因为Galaxy S6 edge的曲面屏需占据了边框的位置，所以只能够放在顶部，而且Galaxy S6 edge仅支持一个SIM卡。还有个小细节就是，Galaxy S6 edge的卡槽盖是金属的，但是卡托部分是塑料的；而Galaxy S6则是全金属打造。 [@3-19] #在手机的背部方面，Galaxy S6 edge和Galaxy S6可以说“长”得一样了。背面采用了同样的设计，覆盖了一块康宁大猩猩第四代玻璃，无论在硬度抑或是耐用度方面都有了很大的提高。摄像头组件方面，Galaxy S6 edge采用了和S6一样的1600万光学防抖镜头，LED补光灯和心率检测传感器，规格基本和S5的一致，配合手机的APP可以帮助用户检测心率。 [@3-20] #另外，Galaxy S6 edge也是和S6一样采用了Fast Camera和F/1.9大光圈的设计，支持tracking autofocus(追踪自动对焦)的功能，它可以追踪对焦移动的物品还拥有双击屏幕，相机应用在 0.7 秒内快速开启的功能。 [@3-21] #但由于加入了光学防抖组件，因此Galaxy S6 edge和是和S6一样，由于7mm的机身并不能很好地容纳光学防抖镜头，摄像头是向外凸出的，不过就有专门的金属包边保护，也可以增强耐用度。 {网友问题解答} {编辑解答：Galaxy S6 edge的机身尺寸控制了一个比较合理的范围，单手可以完美持握。从机身的材质上看的话，金属边框在防滑性方面的确不算好，但和Galaxy S6 edge金属边框工艺处理得较为细腻，表面质感十分舒适，一般情况下不会发生手滑的情况。} [@3-22] {编辑解答：就主观感受来讲，Galaxy S6 edge的弧形屏幕边缘在持握时能令机身更贴合手掌，而且重量上Galaxy S6 edge更占优势，笔者认为Galaxy S6 edge的手感更好些。但是像评测里说所的曲面屏让侧面和手掌接触的面积更窄，某些用户可能会感到不太适应。@深蓝} {三星Galaxy S6 Edge正面左右两边都被曲面屏占据了一部分空间，看上去要比三星Galaxy S6好看很多，质感极佳，也更有立体感。拿起来的手感还算可以，不过侧边金属边框变得很薄，相比起S6会有非常轻微的割手感。@好惨哥} {三星Galaxy S6 edge手感方面轻巧很多，132g的分量加上双面侧屏，从观感上已经足够加分。但此次在曲面屏技术上，S6 edge也没有比Note edge锐利，曲角会更大一些，双面屏不仅解决了处女座的纠结，看起来也更自然一些。就竞争实力来说，在S6 edge圆滑的曲面，是三星面向新竞争市场的另一面，三星整合了自家在供应链上的优势，推出了一款其他厂家都不能复制的产品。@离人心上秋} {edge的屏幕依然维持在S5上的5.1英寸，三星这次并没有盲目把屏幕尺寸增大，而更薄的机身以及双曲面屏幕进一步收窄了“腰线”，让大屏幕与手感之间取得更好的平衡，让你不会觉得这是一台5.1英寸屏幕的手机。@知了} {编辑解答：对于其他手机厂商，三星和LG有一个共性，就是他们既是手机厂商，同时也有自家的屏幕研发和生产线。曲面屏这种非常规的产品，对一般手机屏幕供应商来说并不会轻易去研发，因为在不清楚市场需求的前提下，其成本以及风险都是相当高的，而三星和LG都是家业庞大的企业，有足够的实力和财力进行曲面屏手机的研发。} #虽然三星和LG都有曲面屏手机，但大家也看到他们屏幕弯曲的方向但不相同，一来可能是为了避免产品外观的相似；二来不排除由于彼此均注册了相关的曲面屏幕专利，以限制市场上同类产品的出现；因此其他厂商想推出曲面屏手机只能通过购买三星或者LG的屏幕以及专利，但这短期明显是不可能的，而夏普、JDI等屏幕供应商短期内也不太可能推曲面屏幕的产品。 {编辑解答：目前（2015年3月17日）三星中国大陆官网仅提供黑、白两种颜色，按照三星在MWC上表示，三星Galaxy S6拥有拥有白色、黑色、土豪金和托帕石蓝色机身，三星Galaxy S6 edge则拥有色、黑色、土豪金和翡翠绿四种颜色。这几种颜色在三星英国官网都有标示出来，但在中国大陆并没有，是否会在中国大陆上架其他颜色上还不清楚，但有传三星Galaxy S6 edge还会推出《复仇者联盟2：奥创时代》定制版，详情可查看《三星你变了!Galaxy S6新增配色太炸裂》} [S6 edge新配色@3-23] [三星S6 edge英国官网上架颜色@3-24] [@3-25] [@3-26] [@3-27] [@3-28] [@3-29] # # {5.1英寸双曲面侧屏} #三星Galaxy S6 edge区别于三星Galaxy S6的最大亮点仍在于其独家的曲面侧屏，带来不同以往的视觉效果。三星高端手机一直坚持使用Super AMOLED的材质，如今已经将屏幕分辨率提升到2560x1440钻石像素级别，而且S6 edge和S6同时发布，表明三星已经完成了平面显示和曲面显示的技术难关，扫除了显示领域的一些技术障碍，未来曲面屏还将会应用到更多智能设备上。 [@3-30] {三星Galaxy S6 edge屏幕对比三星Galaxy S5} #测试发现，三星Galaxy S6和Galaxy S6 edge均为5.1英寸Super AMOLED材质显示屏，两者显示效果相当接近，且优于前代Galaxy S5的屏幕。S6 edge的屏幕拥有371万总像素，分辨率提升但功耗相比上一代却降低了26%，色域和色温继续得到优化。RGB排列方式依然采用三星传统的1：2：1比例。 {三星Galaxy S6 edge颜色范围} #我们可以通过下图来了解三星Galaxy S6 edge的颜色饱和度和标准sRGB色域。最外层的白色曲线是人眼所能分辨的视觉极限，紫色代表的就是它的色彩范围。显然，三星Galaxy S6 edge大大超出了黄色基准线，表明它的色彩范围远远高出72%的标准值，达到甚至超过100%的高色域标准。中间的D65点是指屏幕显示标准白色时的偏差，我们发现它也有一些偏离，不过这个偏离幅度非常之小。 [三星Galaxy S6 edge颜色范围@3-31] #我知道很少有人能够直观地看懂上图，但是大家明白我的意思就好了。这是一个通过严格测试得到的结果，三星Galaxy S6 edge的Super AMOLED屏幕似乎更符合Adobe RGB色域的高标准，并且提供用户可调节的屏幕模式，以适合不同用户的视觉需求。如果你觉得太艳丽，可以试试修改显示模式。 {三星Galaxy S6 edge光谱图} #普通手机的LCD液晶显示屏是一定要有背光装置的，这个背光装置就是发光二极管，但是AMOLED因为采用自发光材料，它根本不需要背光辅助，所以图像显示黑色时，屏幕实际上和关闭屏幕没有区别。我们所说的光谱是指屏幕所有红、绿、蓝像素通过触摸屏和保护玻璃之后的光。 [三星Galaxy S6 edge光谱图@3-32] #从测试结果来看，三星Galaxy S6 edge的光谱与标准光谱较为接近，尤其是蓝色像素与标准光谱几乎完全重合，这就是为什么三星Galaxy S6 edge屏幕看起来如此浓郁的原因，因为弱化了暖色调。 {三星Galaxy S6 edge颜色准确度} #测试颜色准确度我们以sRGB色域为基准。下图显示了标准sRGB/Rec 21的参考颜色。黑色10个圆圈代表100%色域，灰色10个圆圈代表50%色域，白点就是屏幕显示白色时所在的标准，如果结果大于72%，就说明是高色域屏幕。 [sRGB/Rec.709参考色域@3-33] #下图中的红点给出了AMOLED屏幕的标准范围，其中红点与黑点的距离表示最远可偏离的范围。 [AMOLED屏幕标准偏离度@3-34] #接下来才是三星Galaxy S6 edge的最终颜色准确度，我们发现： #1.三星Galaxy S6 edge的红点连起来的范围比黑点的范围大，说明它的色域超过了100%； 2.部分红点几乎与黑点相重合，而部分红点则与黑点偏离较大，表明这块屏幕的颜色准确度并非完美，仍值得改进。 [三星Galaxy S6 edge的屏幕颜色准确度@3-35] #三星Galaxy S6 edge有四个屏幕模式供用户选择，分别是：自动模式，照片模式，电影模式和标准模式。我们建议使用自动模式或者标准模式，因为标准模式通常适合大多数用户的视觉习惯，而照片模式和电影模式的色彩则比较浓郁。 [@3-36] #最后我们测试了它的可视角度，AMOLED屏幕理论上可达到178°的极限视角，三星Galaxy S6 edge并没有出现偏色、发白等不良现象。不过，侧面观看有些亮度不足这是正常的，大概有50%的亮度损失，不过你仍可以看清屏幕里的内容。一句话总结，三星Galaxy S6 edge屏幕的色彩优化幅度并不大，最关键的是功耗下降了26%。 {网友问题解答} {编辑解答：并非如此。看上去，Note4 edge的独立侧边屏拥有2560x160像素，造成拼接的误解是由于Note4 edge对侧边屏做了系统的显示优化，也就是说Note4 Edge系统单独设定了2560x160像素的显示策略，事实上，它和主屏是一体的。S6 edge尽管非常重视双侧边屏，但是系统并未专门修改，所以看上去是一体的，而实际上也是一体的。以上两款手机均没有拼接，全是一体屏幕。} [@3-37] {编辑解答：事实上我并没有给三星S6 edge贴玻璃膜的经验，不过我可以很直接地告诉你，这种曲面屏不管贴玻璃膜还是普通膜，都无法达到100%贴合度和美观度，除非是官方的，否则很容易出现上翘、气泡等状况。如果你相信大猩猩4保护玻璃的能力，大可不必贴膜了。} # # {更接地气的新TouchWiz} #与Galaxy S6一样，Galaxy S6 edge采用了基于Androd 5.0.2的新TouchWiz系统，去掉了之前的诸多预装应用，变得更加简洁。但与Galaxy S6不同的是，Galaxy S6 edge由于双侧面屏的关系，在系统层面加入了一些Galaxy S6没有的新特性。像是各类通知、通话快捷方式、夜间闹钟等等功能都只有拥有双侧曲面屏的Galaxy S6 edge才能拥有，下面我们就一起来看看Galaxy S6 edge的系统。 [ @3-38] #Galaxy S6 edge的锁屏界面与Galaxy S6一样，新增了水滴解锁动画以及通话快捷方式，滑动解锁之后即进入主屏。Galaxy S6 edge的主屏背景与Galaxy S6有些不同，默认使用的竟是Galaxy Note系列的壁纸。我们并不知道是不是所有Galaxy S6 edge都是这样，但从Galaxy S6 edge相对Galaxy S6更高的定位来讲，这也是能够想得通的。 [ @3-39] #Galaxy S6 edge依然采用的是抽屉式的应用管理形式，你可以将不需要的应用放到二级菜单中，而需要的放到一级桌面上。 [ @3-40] #Galaxy S6 edge的下拉菜单与此前并无太大变化，只是微调了一些位置与图标形状。三星在这里提供了十七个快捷方式供你选择，你可以选择常用的十个放入顶栏。 [@3-41] #“简报”是三星基于Flipboard定制而成的一款聚合类新闻流服务，它相比Flipboard有着更炫的界面而更简单的订阅操作，你可以在主屏左侧找到它。 [ @3-42] #长按主屏，即计入桌面编辑界面。三星提供了墙纸、小组件、主题和屏幕网格四种自定义选项。如果你不喜欢Galaxy S6 edge主屏上的“Note4”墙纸，也可以将其换成Galaxy S6上默认的那张。 [@3-43] #网格提供了4*4、4*5、5*5三种不同的样式，选择4*4网格即可让每个图标更加显眼美观；当然你也可以选择5*5网格让桌面显示更多内容。 [@3-44] #在新的TouchWiz上，三星还提供了多种主题供不同喜好的人选择。上面除了最左侧的默认主题之外，往右依次是一款粉红主题与太空主题。除此之外，三星还建立了主题商店以提供更多个性化的主题。 [@3-45] #在日历应用上，新TouchWiz的色调明显变得更加清新自然了。默认显示出的月视图，上滑即可查看存在的事件或任务，你还可以通过左上角切换年视图或是周视图。 [@3-46] #在时钟界面，新TouchWiz依然提供了闹钟、世界时钟、秒表和计时器四种功能。其中世界时钟的设计比较有趣，是在一个模拟地球上选择地点，选中则会在下方出现该地时间。 [ @3-47] #S助手是新TouchWiz上提供的一款便民服务应用，你可以使用它来充话费、查话费、订电影票等等。相比于其他的应用，它无需下载安装即可使用，并且常用功能聚合得还比较全，很方便。 [ @3-48] #通讯录与短信界面也都经过微调，通讯录可以通过首字母快速查找联系人，而短信界面也提供了顶端五个快捷联系人以方便与熟人发短信。 [ @3-49] #在设置界面，三星此次在最上方加上了常用的设置选项快捷方式，你可以将最常用的设置项（比如电量）放到最上面，这样就不用到处找了。另外，新TouchWiz还提供了一项名为“应用管理器”的服务，你可以通过它来管理你手机的电池、存储空间、RAM以及安全等等。 [@3-50] #你可以在RAM选项卡中轻松一键结束所有后台程序；电量选项卡则可以让你快速知道目前的电量情况并决定是否开启省电模式；存储空间选项卡则提供了一键清理“不必要数据”也扩大空间的功能；最后的安全选项卡则提供了KNOX安全软件来保障你手机的安全。 [@3-51] #另外，新TouchWiz还提供了简易模式供老人们使用，开启之后可以将桌面的图标放大，并且左滑即可看到联系人快捷方式，对于老人们来讲十分直观易懂。 [@3-52] #最后则是侧面屏的功能选项。你在侧面屏上小滑块处左滑即可呼出联系人快捷方式，你可以设置五个不同颜色的联系人快捷方式，还可以通过这种方式快速回复电话与短信。其次，当你在侧面屏上左右滑动的时候还可以查看各类通知以及新闻消息。这样说各位可能很难明白，我们通过一个视频来直观地了解下： [@3-53] # # {最强14nm制程Exynos 7420处理器} {三星此次的Exynos 7420处理器应该算是Galaxy S6/S6 edge上最大的亮点之一了。虽然三星的Exynos系列处理器一直都在更新换代，但在此前发布的系列手机中，三星往往采用的是同款机型“两个平台”的策略，绝大部分用高通平台，只有少部分使用自家Exynos芯片，这里面除了市场上对于高通芯片的口碑因素之外，同时还有基带这方面的考虑。由于三星自己的通讯基带芯片此前一直落后于高通，所以很多时候不得不采用高通的方案来保证自己产品的通讯能力，但是这个问题到今年终于解决了。三星终于造出了属于自己的LTE基带，这使得三星摆脱高通成为了可能。} [@3-54] #另外一点促使三星全面使用Exynos芯片的原因，就是对于自家14nm FinFET工艺的自信。我们都清楚芯片工艺制程的数值越小，就代表晶体管之间的距离也越小，相对的能耗就越低，性能也越强。只是晶体管之间的距离小到一定程度之后，就会发生“漏电流（Leakage）”现象，而FinFET（鳍式场效晶体管）技术就是专为解决这类问题而生。这种工艺能够改善电流控制并减少漏电流（Leakage）现象，从而使得芯片制程工艺数值得以再次下探。目前市售半导体处理器的最高工艺制程也就只到14nm而已，所以Exynos 7420也可算是工艺最先进的处理器之一了。所以在性能与功耗上，三星自信完全能够与高通最先进的处理器一决高下，所以就形成了如今Galaxy S6/S6 edge全部采用自家芯片的局面。 # 三星Exynos 7420依然采用的Cortex-A53和Cortex-A57的八核混合架构，并且支持GTS（Global Task Scheduling），即八核心同时投入工作与动态核心电压频率调整功能。并且由于制程的进步，Exynos 7420相比Note4上搭载的Exynos 5433在Cortex-A57“大核”上提升了200MHz主频，达到了2.1GHz主频。而其GPU主频也从5433的700MHz提升到了772MHz，总体提升了大约10%左右，这自然能换来性能的提升。由于三星还加入了LPDDR4与UFS嵌入式存储技术以加强系统的I/O读取速度，这又更进一步强化了Exynos 7420的性能表现。 #由于我们手中的这台Exynos主动屏蔽了绝大部分跑分软件，我们只能通过部分跑分软件来一窥Exynos的性能水平。当然，我们在评测Galaxy S6时也测试这款SoC的跑分成绩，各位感兴趣可以移步《终于放大招了!三星Galaxy S6独家评测》处查看。 [ @3-55] #不出意外的是，我们使用鲁大师跑得的分数远远超过市面上其他手机，在其他手机得分还在3W到4W分左右徘徊的时候，Galaxy S6 edge已经拿到了6W5的成绩，当然这与之前我们用安兔兔测试的结果也十分一致。并且通过Galaxy S6与iPhone 6的GFXbench跑分来看，Exynos 7420在单核性能上也只是稍逊苹果A8一筹，可见三星在硬件上这次的确是到位了。 # # {1600万像素 IMX240模组} #在拍照配置方面，S6 edge与S6拥有同样的拍照组合，前置摄像头为500万像素，拥有美颜功能。此次后置摄像头虽然维持在1600万像素，但是加入了OIS相机防抖，在弱光拍摄下效果更好。实时HDR、智能OIS以及红外检测白平衡功能也能为画质提供帮助。采用1600万像素的索尼IMX240摄像头，和三星Note4相当，但是感光元件CMOS会提升至1/2.6英寸，能够实际提高像素的感光面积，提升画质，减少像素之间的干扰。 [1600万像素后置摄像头@3-56] #以Note edge相比，三星S6 edge并没有将拍照快门等按钮都放置在侧面屏幕，让笔者感觉侧面屏顿时没有了用武之地。不过这也有可能是三星对这枚光学防抖镜头的自信，觉得用户并不需要双手持握手机拍照，单手即可按住开门高清成像吧。 [三星Galaxy Note edge拍照快门集成在曲面屏@3-57] [ @3-58] #三星Galaxy S6/S6 edge依靠提升的硬件性能和不俗的系统优化能力，着力提高手机最直接的随拍能力体验，那便是从提高相机启动速度、连拍速度提升、相片储存速度提升等等，这些的速度提升得益于CPU性能和DDR4存储速度的提高。与S6一样，edge版本也配备了必要的拍照功能，例如美颜、全景、慢动作等等，同时拍照模式也变为用户可自行添加和删除的模块模式，给予用户最大的自主权。 [ @3-59] #三星S6 edge摄像头同样有突出，在现阶段光学元件体积技术的限制下，似乎这也是暂时不能解决的。S6 edge同样具备“快速启动”（Quick Launch），可让用户在0.7秒内从任一屏幕迅速直通相机，我们只需双击home键即可实现。 #接下来一起看看具体的样张细节效果： [远景@3-60] [100%放大@3-61] #1600万像素对于照片的解析力是有极大的帮助，可以看到即使拍摄较为宽宏的画面，画面放大后的细节信息并没有丢失，字体依然清晰可辨。 [@3-62] [100%放大@3-63] #对于微距细节的表现到位，色彩还原正确，偏鲜艳的取向。 [@3-64] [100%放大@3-65] #样张对比iPhone 6： [三星Galaxy S6 edge@3-66] [iPhone 6@3-67] [  三星Galaxy S6 edge@3-68] [  ​iPhone 6@3-69] [三星Galaxy S6 edge@3-70] [​iPhone 6@3-71] #从以上三组对比样张来看，在色彩表现、细节表现方面两者很接近。花草对比那组图片可以看出两者不同的白平衡取向，S6仍然偏艳丽，而iPhone还是比较平淡和现实。在地下停车场的对比图片，得益于S6 edge的更大光圈与更大尺寸感光原件面积，S6 edge可以看到暗部车辆更加光亮，细节也很好保留，同时也把噪点控制得非常不错，这要比iPhone 6更加优胜。 #前置拍摄效果： [ @3-72] [自拍美颜效果@3-73] [自动识别脸部拍照@3-74] #前置摄像头为500万像素，这算不上惊艳，不过对比上代产品也有所提升。其为自拍加入了快捷方式，只需要把手指覆盖背部闪光灯的红外线模组，手机便会自动识别面部进行自拍。前后摄像头均拥有红外对焦功能，这是S6身上的创新之处。 #更多样张 ： [@3-75] [@3-76] [ @3-77] [ @3-78] [@3-79] [@3-80] [@3-81] #三星Galaxy S6 edge与S6在拍照系统方面保持一致，保持三星在成像方面的特点和优势，细腻解析力强，同时色彩艳丽。在对于拍照系统进行由繁到简的梳理，转而把拍照模式模块化。S6 edge拍照启动速度大大提升，把用户拿手机拍照最注重的速度体验提高了不少。从最重要的样张效果来看，S6 edge也表现出色，在现今旗舰手机中完全可以排名前列。 # # {2600mAh电池挑得起2K屏续航大梁？} #Galaxy S6 edge配备了一块2600mAh的电池，这个电量说大不大说小不小，但也总是让人捏一把汗。虽说今年三星用上了14nm制程，LPDDR4内存等手段来降低功耗，但同时Galaxy S6 edge也配备了一块2K分辨率的屏幕。所以总的来讲，到底Galaxy S6 edge的续航表现会如何也还是一个未知数。在说续航能力之前，我们还是先来看看Galaxy S6 edge的充电效率如何。 [@3-82] #据三星官方透露，Galaxy S6 edge支持无线充电和快速充电，而且快速充电可以在10分钟内充满足够观看两小时在线电影。由于我们目前手中拿到的这台只是上市之前的样机，并没有配套的无线充电座与快速充电插头，我们就只好使用常规的充电器对Galaxy S6 edge进行了充电测试。在我们拿到相关配件之后，我们也会继续跟进快速充电以及无线充电功能。 [三星S6 edge无线充电座@3-83] #我们使用小米标配的智能充电器（兼容高通quick charge标准）对Galaxy S6 edge进行充电，0%到100%的充电时间为1小时25分钟。我们每十分钟记录一次充电电量，并将其做成了折线图如下： [@3-84] #从折线图中我们可以看到，在0%~70%之间，Galaxy S6 edge每十分钟大约能够冲入18%左右的电量，然后70%到90%之间，每十分钟大约能够冲入12%左右的电量。最后90%到100%之间最难充，大约需要二十五分钟才能冲完。从充电数据来看，即便是不配上快速充电器，Galaxy S6 edge的充电速度也足够优秀。 {续航表现} #关于Galaxy S6 edge的续航表现，我们通过对常用功能共5小时的使用来对其进行检验。其中包括：刷微博一小时、在线播放音乐一小时、大型游戏半小时、本地视频播放半小时、语音通话半小时、阅读电子书半小时、网页浏览半小时、拍照半小时。系统设置为3G网络打开、同步功能打开、WIFI关闭、GPS关闭、屏幕亮度与音量各50%，以下是所得数据。 [Galaxy S6 edge 5小时续航测试表现@3-85] #在经过了高强度的5小时续航测试之后，Galaxy S6 edge仍旧剩下了18%的电量，这也就意味着对于绝大部分人的需求来讲，Galaxy S6 edge日常使用一天是没有太大的问题的，接下来我们分析下具体的单位时间内各功能耗电量。 [@3-86] [@3-87] #经过对续航数据的整理，我们得出了每个应用单位小时耗电量以及满电量各功能持续使用时间。游戏和拍照依然是最耗电的，每小时耗电量达28%，所以满电量使用时间也只有3.6个小时。另外，微博与网页浏览也相对比较耗电，只是相对游戏与拍照会好一些，满电量可以持续使用5个小时。通话与电子书就更省电了一些，满电可以使用8.3个小时，而音乐（在线）与视频（离线）两者最为省电，满电可以使用12.5个小时。 [@3-88] #从数据中我们可以看到，对于需要“大核”开启或是使用摄像头的应用来讲，Galaxy S6 edge依然不怎么省电。同时，刷微博与上网等需要长时间用到蜂窝数据的应用，同样也会大幅缩短续航时间。相对来讲，Galaxy S6 edge在熄屏（在线音乐）或是亮屏不联网的情况下，是比较省电的。对于摄像头、CPU大核、屏幕、蜂窝数据这四大“电量杀手”，笔者建议尽量不要同时开启，否则续航时间会急剧缩短。如果电量实在不够了，你也可以选择开启Galaxy系列特有的“超级省电模式”，即便是10%的电量也很能撑一阵子，详细测试请参见《10%电量用一天 三星S5超级省电模式解析》 。总的来说，Galaxy S6 edge的续航表现只能说中规中矩，但充电速度以及超级省电模式在一定程度上提升了续航体验。  {评测总结：} #不管怎么样，三星Galaxy S6 edge是短时间内不可复制的产品，甚至能赌上天朝华强北强大的复制力。或许对任何一款旗舰来说，14nm FinFET工艺的Exynos 7420也只是跑分神器，LPDDR4内存的节能性顶多让你撑多会儿电，高达577ppi的AMOLED屏看起来没有比说出来带感，双曲面屏也只是同质化机型中的奇葩一朵，新TouchWiz大砍内置应用也只是文艺般的“生来纯净”，也许这些对于以性能体验为首要需求的手机产品来说并不可怕，但可怕的是，上述技术都来只源于三星这一家公司。这才是三星Galaxy S6 edge背后的魅力所在。 [@3-89] #此外，在金属玻璃机身、快速充电、光学防抖、按压式指纹识别和Samsung Pay上，也看到了三星逐渐跟上了手机技术潮流风向，补全了过往用户对三星手机的缺憾，尽管这些需要用不能换电池和摄像头凸起来置换。 [@3-90] #纵观当下手机厂商，并没有像三星这么一家能在供应链和手机市场上集大成的企业，三星Galaxy S6 edge让骂骂骂买买买的用户看到了惊喜，也让业界看到了三星的技术实力，更是三星电子在企业决策力的一大表现。然后你再斜眼看看国内外其他拥有软件功底和硬件实力的厂商，他们还在鼓吹着手感，他们还在规划着生态。 #</evaluation> 
</evaluations>
