<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<evaluations totalNumber="2" source="it168" item_id="00001008" item_name="Galaxy S6 Edge+"> 
  <evaluation title="三星S6 edge+多角度对比iPhone 6 Plus" url="http://mobile.it168.com/a2015/0818/1755/000001755368.shtml" word_num="6178" author="刘鹏" date="2015-09-01 16:13   ">#智能手机行业发展至今，硬件成本的降低使得该行业的准入门槛也日益降低，越来越多的手机厂商加入到了智能手机的混战当中。而随着竞争的日益加剧，越来越多的手机厂商加入到了价格战的行列，在这种情况下，高端手机市场则呈现出曲高和寡的现象，虽然很多厂商仍在为高端市场努力着，但客观的说，5000元以上级别的高端手机市场只有三星与苹果两家称得上执牛耳者。这其中的原因倒也不难理解，智能手机说到底还是一个工具，工具最重要的还是体验，而体验并不是仅仅靠硬件的堆砌就能做好的，好的用户体验是由优秀的工业设计能力，以及强大的软件优化能力来支撑的，而这两方面真正的强者当属三星与苹果了。 [@1-1] #而具体到产品的话，三星最新推出的Galaxy S6 edge+以及苹果的iPhone 6 Plus则分别代表了各自在智能手机方面最高的水准。说到iPhone 6 Plus，苹果依靠这款手机开拓了大屏手机的市场，同时也对传统的大屏智能手机提出了更高的要求。至于三星Galaxy S6 edge+，该机将双曲面侧屏带到了三星的大屏旗舰机型中，使得三星在大屏智能手机这一传统强项上实现了新的突破。那么对于全新的三星Galaxy S6 edge+来说，它在iPhone 6 Plus的面前各方面表现如何呢?对于喜欢大屏智能手机的用户来说，又该如何选择呢?今天的对比评测，将通过几组对比从另一个不一样的角度来展示这款全新上市的Galaxy S6 edge+。 # #需要说明的是，虽然是两款不同系统平台的智能手机，但我们还是有必要对这两款手机的硬件参数做一个对比。从参数角度来看，无论是处理器的工艺制程以及实际性能，还是成像方面的硬件配置，再或者是无线充电以及双卡全网通等方面的丰富功能，三星Galaxy S6 edge+都可以说是拥有压倒性的优势，那么，实际的表现是不是如此呢?我们将会通过几轮对比找出其中的答案。 #对于一款5000元以上的高端智能手机，外观无疑是很重要的，很多用户甚至将其作为选择时的唯一标准。那么，相比于iPhone 6 Plus，三星Galaxy S6 edge+的外观又有哪些优势呢? #三星Galaxy S6 edge+采用了双面防刮玻璃搭配金属边框的设计，而iPhone 6 Plus则采用了全金属一体机身的设计，从外观质感上来说，三星Galaxy S6 edge+毫无疑问是略胜一筹的，尤其是三星Galaxy S6 edge+采用的双曲面侧屏以及2.5D玻璃带来了更加莹润的质感，这种莹润如脂的质感与金属边框的阳刚之美相互融合，可以说是刚柔并济;相比之下，iPhone 6 Plus的全金属一体机身就显得有些逊色了，尤其是为了保证信号强度而不得不裸露在背部的白色注塑条，实在是影响该机的整体美观性。 [@1-2] #说完外观质感，不妨再来说一说手感。机身尺寸方面，三星Galaxy S6 edge+在拥有5.7英寸屏幕的情况下，机身三围尺寸只有 ，而屏幕尺寸仅有5.5英寸的iPhone 6 Plus则在机身尺寸方面达到了 。无论是数据还是视觉效果，三星Galaxy S6 edge+的屏占比都要更大一些，而这带来的是更好的便携性。虽然这一尺寸的智能手机想要优雅的单手操作已经是不可能了，但在一些不太极端的情况下，相对更大的的屏占比显然更加实用一些。更薄的机身以及更窄的机身宽度，都会带来握感上的优势。从这个角度来说，三星Galaxy S6 edge+也拥有相对明显的优势。 [@1-3] #外观方面，最后要说的就是做工了。作为两种典型的机身机构中最为优秀的代表，三星Galaxy S6 edge+和iPhone 6 Plus毫无疑问都是足够优秀的，但是若要在二者中分出一个高低，显然拥有双面玻璃以及金属边框设计的三星Galaxy S6 edge+更胜一筹。首先，玻璃材质的背板需要依附于金属主题存在，以获得优秀的结构稳定性，而这便会牺牲机身厚度，但三星Galaxy S6 edge+在这种情况下仍然获得了6.9mm的超薄机身，实在难得;其次，三星Galaxy S6 edge+搭载的双曲面侧屏使得金属边框不得不做成形状更为复杂的3D立体结构，同时还要保证与3D曲面屏幕的完美贴合，从实际的产品效果来看，三星对于Galaxy S6 edge+工艺质量的把控堪称完美。这也使得这款手机变得更加优秀。 [@1-4] #外观方面，三星Galaxy S6 edge+的表现是现象级的，创新性的双曲面屏幕不仅没有带来设计上的妥协，反而令三星创造出了一种从未存在过的优秀设计，这种设计即便是拥有超高人气的iPhone 6 Plus也是无法比拟的。同时，值得一提的是，三星Galaxy S6 edge+搭载的5.7英寸2K级别分辨率的Super AMOLED屏，在色彩显示以及细腻程度方面几乎可以说是虐杀iPhone 6 Plus。 #对于很多选购高端手机的用户来说，除去外观这一要素之外，剩下的实际上也就面临手机性能的考核了。众所周知，除去三星S6 edge+搭载的Exynos 7420以及iPhone 6 Plus搭载的A8处理器以外，高通的骁龙810同样是不可忽视的力量，毕竟该处理器有着很大的用户群。因而今天的性能测试部分，我们就将这三员猛将悉数对比一下，看一看三星的猎户座处理器能否笑到最后。 [@1-5] #从工艺制程上来讲，三星Galaxy S6 edge+搭载的Exynos 7420处理器显然拥有绝对优势，该处理器采用14nm FINFet制程工艺，能够借此获得更好的能耗比以及发热控制能力；而反观骁龙810与苹果A8处理器，二者都采用的是20nm工艺，可谓是先天不足，在性能以及发热控制方面有着天然的劣势。 #值得一提的是，三星在这款三星Galaxy S6 edge+上，将处理器主频进一步提升到2.1GHz(之前的S6/S6 edge为2.0GHz)，别小看这0.1GHz的主频提升，对于性能来说却进步不少。而这也是三星对竞争对手的提前反击，力求保住最强芯片的霸主地位。 [@1-6] #至于这三款芯片的性能对比我们之前已经做过相关测试，运算性能部分三星Exynos 7420几乎是全盘领先，特别是在多任务、CPU整数和RAM运算方面大幅度超越。至于图形方面，高通骁龙810集成的Adreno 430有轻微优势，但整体来看二者的图形性也还算是旗鼓相当。至于苹果A8处理器，已经被二者甩在身后了。所以三星Exynos 7420可以说是当下最为顶尖的芯片，按照芯片在智能手机行业的更新频率来看，至少将维持半年以上的优势。 #我们也将这三款芯片的详细对比测试数据进行了展示，感兴趣的用户可以进行了解下。 [@1-7] [@1-8] [@1-9] [@1-10] [@1-11] #对于这款芯片，我们也想简单来总结下：三星Exynos 7420确实是一款变态级的芯片，14nm FinFET工艺可谓是傲视群雄，再加上4GB运行内存和UFS2.0技术，整体加分更为明显。毫无疑问，这将是今年最强劲的移动处理器芯片，全面超越高通骁龙810和苹果A8处理器，并且优势还将持续到2016年初。 #作为S6 edge的升级版机型，三星S6 edge+在拍照硬件上并未作出太大的改变，依然是采用了前置500万与后置1600万像素的摄像头组合，二者的光圈值都达到了F1.9，其中后置摄像头更是支持OIS光学防抖功能，整体硬件配置可以说已经足够强悍。不过，虽然三星S6 edge的成像素质已经足够好，但既然是升级版，三星S6 edge+在拍照方面总该带来一些改变。根据官方的阐述，三星S6 edge+在成像方面添加了对于视频拍摄情况下的防抖动功能，是其能够获得更为稳定清晰的画质。不过，考虑到条件有限，我们今天仅对该机的拍照部分进行评测。 #还记得，三星S6 edge的拍照评测我们为其选定了iPhone 6 Plus作为对手，而三星S6 edge最终也是不负众望，最终在多个环节大胜iPhone 6 Plus。而对于今天的三星S6 edge+，笔者实在找不出比iPhone 6 Plus更合适的对手，虽然后者已经是三星S6 edge的“手下败将”，但作为手机拍照领域的标杆，iPhone 6 Plus的成像效果仍然值得参考。 [@1-12] #今天的拍照对比评测，我们根据用户的使用习惯，采取有由易到难，逐个击破的方式。此外，考虑到用户的使用习惯，我们进选用这两款机型的自动拍照模式进行取景，并选取相同的对焦点以及测光点。当然，资深用户也不用担心，三星S6 edge+在拍照模式方面的选择还是很丰富的，包括专业、选择性对焦、全景拍摄、视频拼贴、慢动作等模式都是可以随意选择的，而不满足于此的用户还可以针对自身的需要去下载安装更多的拍照模式，来丰富自己的拍照可玩性。 [@1-13] #刚才我们提到由易到难，逐个击破，那么，我们今天首先选取的就是光线相对充足情况下的样张对比。笔者选取了较为常见的早餐车作为拍摄主体，并分别借助三星S6 edge+与iPhone 6 Plus进行取景。我们选取左侧的玉米以及肉包做了100%细节展示，以下是二者的细节对比图。通过对比可以发现，三星S6 edge+明显能够获得更多的照片细节，玉米粒清晰可见，同时画面噪点也并不明显;而另一侧的iPhone 6 Plus就显得力不从心了，由于iPhone 6 Plus只有800万像素，在像素不足的情况下只能通过算法进行弥补，而得到的结果就是画面涂抹极为严重，细节几乎全部丢失。这一环节，三星S6 edge+可以说是完胜。 [@1-14] #智能手机的拍照功能发展到今天，夜拍素质开始成为考验一款手机拍照的新的标准。很多所谓的旗舰手机称其拍照功能如何的丰富强大，但只要遇到夜拍就显出了原形。值得一提的是，iPhone前几代机型的夜拍表现也并不出众，但随后苹果对其进行了加强，到了iPhone 6 Plus之后，该机的夜拍也达到了智能手机中的顶级水准。尽管如此，iPhone 6 Plus在与三星S6 edge+的对比中也没有占到便宜。笔者在不开启闪光灯的情况下，分别对两款机型进行了取景。通过对比发现，三星S6 edge+的样张对小字细节的还原很到位，而iPhone 6 Plus的样张则明显有噪点出现，细节缺失的问题也依旧存在。夜拍环节，依旧是三星S6 edge+胜出。 [@1-15] #夜拍霓虹灯或是其他灯光景观时，由于有各种灯光帮忙，用户无需开启闪光灯便可以完成拍摄。而在有些情况下，用户也会遇到极端的拍摄环境，比如夜晚没有灯光的情况下，这时候就要开启手机的闪光灯进行辅助。为此，笔者特地选取了类似的拍摄环境进行测试，同时，笔者将两部手机的闪光灯全部打开进行取景。通过对比三星S6 edge+以及iPhone 6 Plus的样张可以发现，三星S6 edge+依然获得了更好的画质细节，同时，三星S6 edge+的闪光灯显得更加柔和自然，并没有太多过曝的情况出现;而iPhone 6 Plus就不同了，首先其闪光灯使得画面出现了更多的过曝，画面中车灯内外的细节丢失也比较严重，车灯的轮廓甚至都已经模糊不清，并且其样张再次出现了更多的噪点。极限场景下，三星S6 edge+再次胜出。 [@1-16] #通过三轮对比，相信大家对于三星S6 edge+的成像素质已经有了一个清晰的认识，得益于该机1600万的超高像素，三星S6 edge+在成像细节方面始终能够获得最好的体验;而F1.9超大光圈以及OIS光学防抖的加持，则为该机拍照的稳定性，以及弱光环境下的拍照表现提供了强有力的保障。可以看到，即便是被称为手机拍照标杆的iPhone 6 Plus，在几轮对比后仍然不敌三星S6 edge+。需要补充的是，三星S6 edge+在拍照过程中对焦速度非常快，并且对焦稳定不易跑焦，测光反应也很迅速。不过，稍显不足的是，三星S6 edge+的所有样张均出现了不同程度的偏暖现象，这对于颜色还原的准确性还是有一定的影响。当然，对于很多用户来说，偏暖带来的艳丽的效果也是一种视觉上的享受。这一点就需要大家根据自身需要自行取舍了。 #旗舰手机是一种凌驾于优秀之上的存在，因而它绝不仅仅依赖于一两方面的优势，而是在所有方面都能够有出色的表现。三星Galaxy S6 edge+与iPhone 6 Plus可以说是各自生态里最为出色的选手，他们两个的碰面必然不仅是“核武器”的对决，周边的功能点对整机的体验同样至关重要。 {指纹识别} #作为之下最为流行的功能点之一，指纹识别功能一度被视为高端手机的象征。而三星Galaxy S6 edge+与iPhone 6 Plus自然也都配备了最好的指纹识别方案，并且都采用了指纹识别模块与Home键集成的方式，不同的是，二者按键的形状以及手感有所差别。三星Galaxy S6 edge+按键属于椭圆形，按压面积更大，按键键程也稍长;而iPhone 6 Plus圆形按键按压面积稍小，键程也稍短。从体验上来讲，二者的识别率可以说都很优秀，不相上下;但三星Galaxy S6 edge+的按键更大，能够适应不同大小的手指，因而在体验上也更加优秀。 [@1-17] {无线快充以及极速充电} #三星Galaxy S6 edge+配备了无线快充以及极速充电功能，其中前者可以更大限度的利用用户的零散时间进行充电，而后者也能够带来相比于iPhone 6 Plus更快速的充电体验，这对于目前遭遇电池瓶颈的智能手机行业来说，可以说是最好的方案之一;反观iPhone 6 Plus，该机不仅在充电速度方面逊色于三星Galaxy S6 edge+，同时也没有配备已经非常实用的无线充电功能，使得该机的续航体验大打折扣。 [@1-18] {双卡全网通} #“支持双卡双待的iPhone”曾经作为一句嘲讽出现在各大媒体以及论坛的讨论区，而iPhone没有双卡版也成为很多用户转向Android智能手机的主要原因之一。然而，来到4G时代之后，原有的双卡双待似乎也不够用了，因而双卡全网通开始成为高端Android手机的一个标志性配置，三星Galaxy S6 edge+自然也不例外，该机的国行公开版全部都是采用的双卡全网通的设计。提到这一点，iPhone 6 Plus也只有吃灰的份儿了。 {总结：曾几何时，iPhone曾经作为优秀体验的代名词出现在人们的面前，但随着以三星为代表的智能手机厂商在高端市场的发力，Android系统手机已经在很多方面完成了对于iPhone的超越，而三星Galaxy S6 edge+自然就是一个很好的例子，该机超强的拍照功能以及时尚超前的外观设计都为超越iPhone提供了更为强劲的动力。在某些情况下，扔掉手中的iPhone 6 Plus，选择一款三星Galaxy S6 edge+这样的Android系统手机也不失为一种好的选择。}</evaluation>  
  <evaluation title="十大亮点解读 三星Galaxy S6 edge+评测" url="http://mobile.it168.com/a2015/0816/1754/000001754818.shtml" word_num="9286" author="冷希" date="2015-08-19 17:20   ">#【IT168 评测】三星的产品布局在今年发生了显著变化，旗下GALAXY S和Note双线并行的产品思路得到了进一步巩固和延展，继年初推出GALAXY S6/S6 edge后，全新的GALAXY Note5也在近日登场。而与以往不同的是，随之登台的还有最新的大屏旗舰三星GALAXY S6 edge+，该机延续了三星S6 edge的相关特性，并以5.7英寸屏幕为亮点，在大屏市场率先出击，甚至被业内人士看成是下一代iPhone 6S Plus的最大对手。 #在了解这款产品之前我们不妨先来看看相关数据，三星GALAXY S6/S6 edge在今年3月发布，迄今已取得不错的佳绩。虽然三星并未公布相关的销量数据，但根据最新数据显示，三星Galaxy S6和S6 edge在今年底的预计出货量将达到4500万部，而其中S6 edge的销量占比将超越S6，我们从三星紧急调整生产线的思路也验证到了这点。显然大家已经在这两者中做出了选择，拥有曲面屏的s6 edge更受欢迎。而全新的三星GALAXY S6 edge+在原有的基础上加入了大屏因素，无疑是目前最强的大屏安卓机。那这款手机有哪些亮点?和之前S6系列是否有区别?对此我们也进行了探究。 [@2-1] #在此之前我们先来解决一个大家关心的问题，做为一个系列的相继衍生款产品，三星Galaxy S6、S6 edge和S6 edge+三者有什么本质上的区别?关于这个问题，我们可以通过一个参数表来简单了解下。 #从三者的基本参数对比中其实可以看到，三星S6和S6 edge的不同实际上是轻微了，二者除了屏幕、电池容量、网络等方面存在细节区别外，其他基本一致。而S6 edge和s6 edge+的不同在于尺寸和大小方面，例如屏幕、厚度等，当然此外在内存、相机、电池等方面也有提升，完全可以把s6 edge+看成是S6 edge的放大微调版。 #既然如此，我们来剖析第二个问题，三星Galaxy S6 edge+适不适合入手? [@2-2] #首先从整体概况上说，无论是外观设计，还是软硬件配置，三星Galaxy S6 edge+都绝对是目前的顶级旗舰水准。而它的主要卖点就是5.7英寸大屏，并拥有曲面特性，这也是其它大屏机所无法比拟，所以它可以说是目前最优秀的大屏安卓机。如果你的预算也正好在5000元左右，那三星Galaxy S6 edge+绝对是这个价位在安卓平台的最优质选择。 #相同的价格梯队，三星Galaxy S6 edge+与iPhone 6Plus谁更值得买? #既然说到价格相信不少用户会带着这样的疑问，高达5000元以上的价格难免会与iPhone 6Plus进行比较，而二者的机身尺寸和各方面特性也有诸多相似之处，那本质上有什么不同，该选谁?实际上它们两个的区别还是挺明显的。 [@2-3] #三星Galaxy S6 edge+是一款综合型的大屏旗舰，曲面屏的亮点是iPhone 6Plus无法比拟的，并且性能部分也超过后者，14nm的三星Exynos 7420依旧是目前最强劲的处理器。如果你追求一款个性的大屏旗舰，那它确实有足够的资本和亮点来与iPhone竞争;而iPhone的主要优势在于iOS系统的成熟和稳定，拥有一个完整的应用生态，软件体验方面占据优势，但一成不变的设计可能会让不少用户产生审美疲劳，即便是即将发布的iPhone 6S Plus在外观方面也不会有太多的建树，所以还需根据自己来选择。 #三星Galaxy S6 edge+工业设计分析：大屏智能手机目前最好的产品 #三星的产品设计风格在今年有了明显的改变和提升，金属和玻璃元素被应用到旗下新品中。在此前的三星S6/S6 edge上我们已经看到三星全新设计带来的优秀风格，而三星Galaxy S6 edge+同样延续了这些特性。但做为一款大屏产品，实际上尺寸的变动会对机身设计带来更严峻的做工考究，更加考验厂商的整体实力。在这方面三星的品牌确实带来了不少令人放心之处，无论是机身边角细节还是整体概况，都处理的非常得当，你很难去挑剔它的不足。 [@2-4] #当然如果一定要找出三星Galaxy S6 edge+的遗憾之处，或许就是设计的过多相似让它与之前的产品没有拉开差异化。甚至在不少人眼里看来，三星Galaxy S6 edge+完全就是放大版的S6 edge，甚至和三星Galaxy Note5都仅有触控笔之差，设计上的太多相似性是三星系列产品向来的特色，容易让人产生审美疲劳。但对于厂商来说，或许这也是保持产品连贯性的重要思路。 [@2-5] #对于大屏手机来说，实际上尺寸是一个很重要的数据，太厚或者太宽显然都会给体验带来一定的折扣，而这点也是我们认为三星Galaxy S6 edge+颇为加分的一点，6.9毫米和153克的重量在大屏机中算是很轻薄的数据了，再加上曲面屏对手掌的贴合，你很可以容易和舒适的把它握持在手中，并且放在裤子中也不会显得太突兀。即便是和iPhone 6Plus相比都略有小胜。 #至于机身设计方面和之前的三星Galaxy S6 edge几乎一致，简洁的机身正面，三星标志性的听筒扬声器防尘网，500万像素前置摄像头等，另外三星并没有对相关的传感器进行视觉上的隐藏处理，而是直接在面板上开孔，虽然美观度欠佳，但这也算是三星的老传统了。另外需要说明的是，虽然没有使用窄边框设计，并且屏幕BM区也依旧存在，但三星巧妙的利用曲面屏来实现“边框视觉缩窄”的特性，而这也是目前较为成熟的做法。另外对于曲面屏是否容易破损的问题，由于覆盖了2.5D弧面的康宁大猩猩4代保护玻璃，所以应该还是比较牢固的。 [@2-6] #另外有几个小细节值得单独说明的是，三星Galaxy S6 edge+并没有配备红外IR发射器，这也算是它的功能减法。另外依旧配备有按压式的指纹识别，并且按键整体也是凸起于正面平面，主要是为了保证解锁的成功率。另外顶部的SIM卡槽方面也依旧是MicroSIM卡，双卡位。机身上下方安置有双麦克风，这些功能和之前几乎一致。 [@2-7] #至于边框方面，三星Galaxy S6 edge+也是采用了CNC切割，并且将弧面屏幕延伸到机身边框，在屏幕四角采用了包裹屏幕的设计，从而降低手机跌落到地面产生碎屏事故。不过在使用时还是要多加小心，否则屏幕垂直落地依旧会造成很大的碎屏风险。 #背面方面，三星Galaxy S6 edge+也同样是一整块2.5D弧面康宁大猩猩4代玻璃背板，这颗1600万像素且使用F/1.9超大光圈和OIS光学防抖的摄像头显得非常抢眼，该镜头同样使用了金属装饰环，在金属装饰环表面还进行了喷漆和CNC倒角切削工艺，细节方面做得还是比较到位的。另外由于6.9毫米的机身已经是非常纤薄了，显然无法满足这颗巨大的感光元件，所以镜头突出依旧是无法避免之事。并且2.5D弧形边框的弧度要比正面弧度更大，由于笔者手中为白色版，所以长时间使用背部并不会出现明显的指纹现象，而发布会现场黑色版本的防指纹效果要比白色的差一些。 [@2-8] #整体来看，三星Galaxy S6 edge+基本上就是配备了5.7英寸显示屏的Galaxy S6 edge放大版，无论是外观设计、机身尺寸还是软硬件，都有太多相似性。除了屏幕大小，相信很难有人能仔细的区分二者。所以如果你此前已经青睐三星S6 edge，那放大版的S6 edge+相信同样能获得你的认可。 #三星Galaxy S6 edge+屏幕表现：5.7英寸SuperAMOLED材质，三星旗舰机独一无二的优势 #Galaxy S6 edge+配置5.7英寸的SuperAMOLED显示屏，分辨率高达2560x1440像素，这也是目前最为顶级的屏幕配置，根据我们的体验来看，无论是阅读还是观看多媒体都能感受到非常清晰的视觉效果，而这也是与iPhone 6Plus拉开差距之一。目前iPhone基本还停留在类似1080p的视觉体验，而2K似乎已成为时下安卓的主流水准。当然也有不少用户在乎2K分辨率所带来的续航问题，但从我们之前对三星S6 edge的体验中来看，功耗还是控制的不错的，何况s6 edge+拥有更大的电池续航。 [@2-9] #我们之前就已经给这款屏幕进行点评，可以说三星几乎是凭借一己之力一直在手机屏幕上耕耘，虽然SuperAMOLED早期曾出现像素密度不足、屏幕过于鲜艳等问题，但三星依旧坚持增大研发和投入，逐一解决相关问题。时至今日，三星Galaxy S6 edge+的屏幕在色彩还原、色域、功耗、像素密度、对比度等多方面都颇具优势。不过最大的问题依旧在与成本过高，所以除了三星外少有厂商能拥有这样的配置，而这点也成为三星旗舰机型的一张漂亮名片。 #系统软件：基于Android 5.1定制的TouchWiz界面，针对双侧屏添加操作属性 #说实话系统方面三星Galaxy S6 edge+配备的TouchWiz界面和之前并没有太多差别，但由于其曲面屏特性，所以双侧屏方面增加了可操作的特性(实际上之前s6 edge也具备)，例如利用侧屏显示时钟或通知，包未接来电、股票行情、信息等，此外侧边的快捷操作也已经升级为两列，第一列主要是应用程序，例如可以添加微博、微信、地图等常用软件;另外一列则是添加常用联系人，可方便拨打或者发送信息。另外这个侧边栏操作默认在右侧，实际上可针对人群进行左右侧位移，方便不同用户使用。 #另外值得一提的是，这个侧边栏的滑动位置还可以进行定制，对用户拇指的操作区域进行匹配，防止误操作的发生，这也是三星对大屏操作的一个细节优化。 [@2-10] #整体视觉方面依旧是延续之前Material Design的设计方格，并且进行了二次优化，例如可以实现单级操作的菜单逻辑，同时为了老用户考虑，也提供了原先的二级菜单，并且同样有简易模式可选。由于系统已经基于Android 5.1进行定制，所以流畅度方面相比于原S6 edge又进了一步，最为明显的就是打开应用程序的速度有显著提升，并且对于内存机制也进行了优化。再加上三星Galaxy S6 edge+内置的4GB运行内存，基本上你已经感受不到延迟和卡顿现象。 [@2-11] #另外此前的三星Galaxy S6/s6 edge也将陆续迎来系统更新，所以三者应该不会有太多根本性的差异，但硬件和某些独特的优势可能并不会出现在前者中，毕竟这是三星一款主打大屏的旗舰，需要有一定的定向保留。 #除了这些优化外，三星Galaxy S6 edge+实际上还包含最新的三星移动支付，即Samsung Pay功能，目前还在三星Galaxy S6/S6 edge/Note 5这几款机型上进行测试，主要原理就是模拟信用卡刷卡时的电磁信号，有可能会兼容目前的POS机，所以这点和Apple Pay有所不同，不过国内要使用显然还需要时间，毕竟支付安全目前已经上升到国家安全问题。 [@2-12] #三星Galaxy S6 edge+有哪些版本?不同版本是否有差异?移动/联通/电信用户该怎么买? #另外大家关心的软件版本方面，三星Galaxy S6 edge+的国行目前仅有一个大版本。基于Android 5.1定制，拥有32GB/64GB的机身存储可选，但都拥有全网通属性，支持移动/联通/电信各自的4G/3G/2G，和之前的S6 edge一致，所以不会有其它衍生版。另外数字型号统一为三星G9280，支持双卡双待。 #作为三星GalaxyS6 edge的升级版机型，三星GalaxyS6 edge+在拍照硬件上并未作出太大的改变，依然是采用了前置500万与后置1600万像素的摄像头组合，二者的光圈值都达到了F1.9，其中后置摄像头更是支持OIS光学防抖功能，整体硬件配置可以说已经足够强悍。不过，虽然三星GalaxyS6 edge的成像素质已经足够好，但既然是升级版，三星S6 edge+在拍照方面总该带来一些改变。根据官方的阐述，三星GalaxyS6 edge+在成像方面添加了对于视频拍摄情况下的防抖动功能，是其能够获得更为稳定清晰的画质。不过，考虑到条件有限，我们今天仅对该机的拍照部分进行评测。 #还记得，三星GalaxyS6 edge的拍照评测我们为其选定了iPhone 6 Plus作为对手，而三星GalaxyS6 edge最终也是不负众望，最终在多个环节大胜iPhone 6 Plus。而对于今天的三星GalaxyS6 edge+，笔者实在找不出比iPhone 6 Plus更合适的对手，虽然后者已经是三星S6 edge的“手下败将”，但作为手机拍照领域的标杆，iPhone 6 Plus的成像效果仍然值得参考。 [@2-13] #今天的拍照对比评测，我们根据用户的使用习惯，采取有由易到难，逐个击破的方式。此外，考虑到用户的使用习惯，我们进选用这两款机型的自动拍照模式进行取景，并选取相同的对焦点以及测光点。当然，资深用户也不用担心，三星GalaxyS6 edge+在拍照模式方面的选择还是很丰富的，包括专业、选择性对焦、全景拍摄、视频拼贴、慢动作等模式都是可以随意选择的，而不满足于此的用户还可以针对自身的需要去下载安装更多的拍照模式，来丰富自己的拍照可玩性。 [@2-14] #刚才我们提到由易到难，逐个击破，那么，我们今天首先选取的就是光线相对充足情况下的样张对比。笔者选取了较为常见的早餐车作为拍摄主体，并分别借助三星GalaxyS6 edge+与iPhone 6 Plus进行取景。我们选取左侧的玉米以及肉包做了100%细节展示，以下是二者的细节对比图。通过对比可以发现，三星GalaxyS6 edge+明显能够获得更多的照片细节，玉米粒清晰可见，同时画面噪点也并不明显;而另一侧的iPhone 6 Plus就显得力不从心了，由于iPhone 6 Plus只有800万像素，在像素不足的情况下只能通过算法进行弥补，而得到的结果就是画面涂抹极为严重，细节几乎全部丢失。这一环节，三星S6 edge+可以说是完胜。 [@2-15] #智能手机的拍照功能发展到今天，夜拍素质开始成为考验一款手机拍照的新的标准。很多所谓的旗舰手机称其拍照功能如何的丰富强大，但只要遇到夜拍就显出了原形。值得一提的是，iPhone前几代机型的夜拍表现也并不出众，但随后苹果对其进行了加强，到了iPhone 6 Plus之后，该机的夜拍也达到了智能手机中的顶级水准。尽管如此，iPhone 6 Plus在与三星GalaxyS6 edge+的对比中也没有占到便宜。笔者在不开启闪光灯的情况下，分别对两款机型进行了取景。通过对比发现，三星GalaxyS6 edge+的样张对小字细节的还原很到位，而iPhone 6 Plus的样张则明显有噪点出现，细节缺失的问题也依旧存在。夜拍环节，依旧是三星S6 edge+胜出。 [@2-16] #夜拍霓虹灯或是其他灯光景观时，由于有各种灯光帮忙，用户无需开启闪光灯便可以完成拍摄。而在有些情况下，用户也会遇到极端的拍摄环境，比如夜晚没有灯光的情况下，这时候就要开启手机的闪光灯进行辅助。为此，笔者特地选取了类似的拍摄环境进行测试，同时，笔者将两部手机的闪光灯全部打开进行取景。通过对比三星S6 edge+以及iPhone 6 Plus的样张可以发现，三星GalaxyS6 edge+依然获得了更好的画质细节，同时，三星GalaxyS6 edge+的闪光灯显得更加柔和自然，并没有太多过曝的情况出现;而iPhone 6 Plus就不同了，首先其闪光灯使得画面出现了更多的过曝，画面中车灯内外的细节丢失也比较严重，车灯的轮廓甚至都已经模糊不清，并且其样张再次出现了更多的噪点。极限场景下，三星GalaxyS6 edge+再次胜出。 [@2-17] #通过三轮对比，相信大家对于三星GalaxyS6 edge+的成像素质已经有了一个清晰的认识，得益于该机1600万的超高像素，三星GalaxyS6 edge+在成像细节方面始终能够获得最好的体验;而F1.9超大光圈以及OIS光学防抖的加持，则为该机拍照的稳定性，以及弱光环境下的拍照表现提供了强有力的保障。可以看到，即便是被称为手机拍照标杆的iPhone 6 Plus，在几轮对比后仍然不敌三星GalaxyS6 edge+。需要补充的是，三星GalaxyS6 edge+在拍照过程中对焦速度非常快，并且对焦稳定不易跑焦，测光反应也很迅速。不过，稍显不足的是，三星GalaxyS6 edge+的所有样张均出现了不同程度的偏暖现象，这对于颜色还原的准确性还是有一定的影响。当然，对于很多用户来说，偏暖带来的艳丽的效果也是一种视觉上的享受。这一点就需要大家根据自身需要自行取舍了。 #为了更全面的向大家展示三星S6 edge+的拍照功能，笔者准备了更多场景下的拍摄样张供大家参考。需要说明的是，以下样张全部取自三星S6 edge+的自动拍摄模式，同时，除裁剪以外并未做任何的后期处理。 [▲三星GalaxyS6 edge+样张，点击查看大图@2-18] [▲三星GalaxyS6 edge+样张，点击查看大图@2-19] [▲三星GalaxyS6 edge+样张，点击查看大图@2-20] [▲三星GalaxyS6 edge+样张，点击查看大图@2-21] [▲三星GalaxyS6 edge+样张，点击查看大图@2-22] [▲三星GalaxyS6 edge+样张，点击查看大图@2-23] [▲三星GalaxyS6 edge+样张，点击查看大图@2-24] [▲三星Galaxy S6 edge+样张，点击查看大图@2-25] #整体来说，三星GalaxyS6 edge+的拍照表现达到了目前智能手机的顶级水准，部分情境下大有赶超数码相机的趋势，堪称目前智能手机中拍照最好的安卓旗舰，没有之一。 #三星Exynos 7420处理器，当前最佳的14nm工艺，全面赶超高通骁龙810/苹果A8 #如果你在考虑打算入手这款5000元的三星Galaxy S6 edge+，相信你同样有考虑到iPhone 6Plus或者其它安卓旗舰，而实际上也就面临目前三大旗舰芯片的抉择问题，分别是三星Exynos 7420、高通骁龙810和苹果A8/A9，从综合角度来看，三星Exynos 7420依旧是目前最综合的旗舰芯片。 [@2-26] #首先我们来分析下三星Galaxy S6 edge+最直接的竞争对象，显然就是iPhone 6Plus，但实际上来说二者如今的对比已然有些不符现状，毕竟新一代iPhone 6S Plus发布在即，而其搭载的将同样是14nm工艺的苹果A9芯片；而最新的高通骁龙820芯片也有望在2016年初登场，二者都会成为三星Exynos 7420芯片的最大敌手。虽然目前并没有相关数据透露苹果A9的相关性能，不过从目前网络外泄的跑分图可以看到，A9芯片基本是对原A8芯片的补充和完善，应该不会有根本的性能变化。至于高通骁龙820，虽然目前的性能数据表现强劲，但距离商用还需要一段时间。 #在这点上三星显然也有考虑到和对手的对比问题，所以在这款三星Galaxy S6 edge+上，将主频进一步提升到2.1GHz(之前的S6/S6 edge为2.0GHz)，别小看这0.1GHz的主频提升，对于性能来说却进步不少。而这也是三星对竞争对手的提前反击，力求保住最强芯片的霸主地位。 [@2-27] #至于这三款芯片的性能对比我们之前已经做过相关测试，运算性能部分三星Exynos 7420几乎是全盘领先，特别是在多任务、CPU整数和RAM运算方面大幅度超越。至于图形方面，高通骁龙810集成的Adreno 430有轻微优势，但整体来看二者的图形性也还算是旗鼓相当。至于苹果A8处理器，已经被二者甩在身后了。所以三星Exynos 7420可以说是当下最为顶尖的芯片，按照芯片在智能手机行业的更新频率来看，至少将维持半年以上的优势。 #我们也将这三款芯片的详细对比测试数据进行了展示，感兴趣的用户可以进行了解下。 [@2-28] [@2-29] [@2-30] [@2-31] [@2-32] #对于这款芯片，我们也想简单来总结下：三星Exynos 7420确实是一款变态级的芯片，14nm FinFET工艺可谓是傲视群雄，再加上4GB运行内存和UFS2.0技术，整体加分更为明显。毫无疑问，这将是今年最强劲的移动处理器芯片，全面超越高通骁龙810和苹果A8处理器，并且优势还将持续到2016年初。 #大屏特性是手机行业时下的热点，无论是三星、苹果、索尼等都相继推出了大屏智能手机，而受到大屏iPhone的影响，该趋势还将持续蔓延，将进一步成为行业的常态化特性。三星此时推出Galaxy S6 edge+的意图显然也非常明显，在S6/S6 edge的良好基础上持续扩大产品思路和用户群，并提前狙击下一代iPhone新品，打造全新的大屏旗舰。 [@2-33] #如今的国产智能手机市场已发生全新的变化，本土厂商发力所带来的白热化竞争使得中国市场比任何国家和区域都更为严峻，而这其中价格成为国内用户最敏感的因素，虽然三星Galaxy S6 edge+拥有诸多亮点和全面的功能，但5000元以上的价格显然将限定其用户群，而这对于打算全面扩展国内市场的三星来说似乎并不利好。 #最后我们回到值不值得买的问题上，实际上我们必须承认，在安卓大屏手机中，三星Galaxy S6 edge+绝对是领跑者，无论是外观设计，还是软硬件特性，相比于其它的大屏安卓机都要都出彩不少。而在最核心的价格方面，三星Galaxy S6 edge+的售价为5888元起(32GB)，基本上与iPhone 6 Plus目前的行情持平。虽然我们对三星的定价无法做过多评判，但如果想进一步获取大屏市场份额，或许三星还应该重新审视。 [@2-34] #如果你青睐一款大屏安卓旗舰，那在预算允许的情况下，三星Galaxy S6 edge+确实比其它任何一款Android手机都值得推荐，而它本身也确实具备溢价水准，也是现阶段唯能够与iPhone 6Plus抗衡的大屏手机。但如果从性价比方面考虑，5000元左右的售价买还是不买，多少钱入手才合适?参考三星以往的价格走势，或许你可以等待2到3个月。</evaluation> 
</evaluations>
