<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<evaluations totalNumber="5" source="it168" item_id="00001009" item_name="Galaxy Note4"> 
  <evaluation title="比国行便宜500元 欧版Note4开箱验货" url="http://mobile.it168.com/a2014/1212/1690/000001690040.shtml" word_num="1881" author="李倪妍" date="2014-12-14 15:50   ">#【IT168评测】三星Galaxy Note4自发售以来一路走俏，甚至在不少电商渠道已售空无货，相当火热。而做为三星Galaxy Note系列第四代产品，Note4的改变也确实非常明显。例如三星Note4终于舍弃了塑料材质，使用了金属边框，并在屏幕及核心硬件上有所提升，可以说是目前最强劲的大屏手机。而各个版本的Note4也已经开始在华强北商城有售，同是公开版但是比起大部分电商要便宜500多元。 #而在华强北商城上除了比较便宜的欧版之外还有港版以及公开版均有售，而公开版的价格比京东等大电商的价格要便宜500元左右。而目前京东Note4仅剩电信版的合约机。 {Samsung/三星 Note4 N9100 4658元：【点击查看详情】} {Samsung/三星 Note4 N9106W 联通4G版 4388元：【点击查看详情】} {Samsung/三星 Note4 N910 欧版 4488元：【点击查看详情】} #不过作为海外最有优势的华强北商城，对于许多人来说海外版的NOTE4还是很陌生的，而面对外面那么多版本Note4更是眼花缭乱，而这一次笔者收到的是来自华强北商城的欧版note4，型号为N910H又称为亚太版，芯片是Exynos 5433而网络制式是WCDMA+GSM，支持联通3/2G、移动2G，可惜的是欧版的Note4仅支持个别频段的联通4G，而且这台欧版在华强北商城的公开版的价格上并没有太大的优势，仅仅相差了100元，因此如果要入手的话还是建议在华强北商城购置公开版。 #虽然建议入手华强北商城公开版的NOTE4，但是还是来看看来自华强北的这台欧版Note4开箱验货是否正品又或者翻新。 # #▲收货时一定要坚持外包装是否完整无损 #▲笔者收到的是N910H版 #▲参数一览 #▲华强北专属封口 #▲收货的时候一定要开箱坚持里面手机是否出现碎屏 #▲配件一览，原装耳机以及电池基本上配件齐全 #▲笔者坚持了一些外观，没有出现磕损情况 #▲摄像头处贴有保护膜 #▲皮质的感觉一如既往细腻 #▲前置摄像头正常并且无位置不正的情况 #▲屏幕边缘无尘埃等状况 #▲底部充电口运作正常 #▲耳机口也运作正常 #网购手机始终还有有一定的风险，特别是面对一些海外版以及快递运输的过程中出现了意外，所以在收货时最好还是务必检查一下是否有出现磕碰的情况，其实因为NOTE4版本较多，虽然配置系统等基本上一致，但是不同版本在频段上还是有所不同，海外版虽省钱，但是也要看好买的版本是否适合自己。 #▲购买的时候一定要检查好内部 #▲特别是缝隙的位置是否有明显的大缝隙或者类似拼装的接痕 #笔者这次收到的NOTE4无论是外观还是内部都相当完好，无疑是全新品。而当购置一些稍微旧款的型号时，简单的内部检查还是有必要的，如果内部出现明显缝隙或者灰尘痕迹又或者零件不正等，那么很有可能是翻新的。因此买手机的无比多留意这些情况。 #▲N910H可以说是众版本里最便宜的，系统支持简体中文 #▲NOTE4的S Pen明显比上一代更出色好用 #▲S Pen在书写的时候更加细腻 #▲系统流畅无卡顿 #从开箱验货来看，这台欧版Note4肯定是全新正品无疑，不过这个版本的Note4笔者测试了一下仅联通3G/2G以及移动2G有信号，就性价比而言还是建议入手公开版的Note4。而目前Note4的价格与Note3的价格大概相差1000元左右，而面对今年的三星热门机型，再看看目前大部分电商所缺货的状态，笔者认为还是能放心在华强北商城购入这台Note4的。 #实际上三星Galaxy Note4目前已知的就高达22个版本，分别代表了不同运营商的定制版本，除了刚才国行和港版几个热门的版本外，欧版、韩版、美版其实都各有差异。例如韩国硬件配置更高，提供双电双充；美版部分版本三网通杀等，但由于网络上大体都还是以WCDMA+GSM网络为主，而且价格相比于港版没有太多优势，在无法享受国内售后服务，在此我们就不过多介绍，感兴趣的用户可以查看我们提供的型号差别图。 #▲目前已知的三星Galaxy Note4型号大全(点击可查看大图) #来看下我们中国地区发售的版本。国内地区向来是三星的重心市场，而三大运营商也和三星纷纷推出定制版机型，在加上国内特殊的双卡版本，版本实际上比较多。另外各个版本之间基本上只有处理器(高通骁龙805和三星Exynos 5433)以及网络的差别，极少数版本会有一些硬件差异，例如韩版、日版等。【点击直达三星官网参数】</evaluation>  
  <evaluation title="国行/水货有何差别？三星Note4版本分析" url="http://mobile.it168.com/a2014/1024/1676/000001676200.shtml" word_num="3463" author="冷希" date="2014-10-24 11:26   ">#【IT168 评测】三星Galaxy Note4自发售以来一路走俏，甚至在不少电商渠道已售空无货，相当火热。而做为三星Galaxy Note系列第四代产品，Note4的改变也确实非常明显。例如三星Note4终于舍弃了塑料材质，使用了金属边框，并在屏幕及核心硬件上有所提升，可以说是目前最强劲的大屏手机。 #我们首先来回顾下三星GALAXY Note4的硬件配置，包括使用5.7英寸的屏幕，覆盖2.5D弧形玻璃，分辨率更是高达2560x1440像素。此外使用高通骁龙805平台，配备3GB RAM和16GB ROM的内存组合，相机方面也升级至全新的1600万像素，配备光学防抖技术，内置3220毫安电池，运行三星定制的Android 4.4系统，包含更加智能和人性化的S Pen体验。 # #三星在全球市场都有高的热度，而为了满足不同国家的网络需求，三星旗下的产品基本都有很多子型号，而这点在Note4上也同样如是，拥有较多不同的版本。虽然这么一来确实能够更好的满足用户差异化的选择需求，但在购买Note4前似乎也让不少用户为难，比如说N9100和N9108之间到底是有什么区别?N9108v和N9108w有是什么情况?港版到底是什么型号和处理器等等，对此我们也整理了一下当前市面上有关Note4版本区别的资料，近期有打算购买Note 4的用户可以关注下。 #首先来看下我们中国地区发售的版本。国内地区向来是三星的重心市场，而三大运营商也和三星纷纷推出定制版机型，在加上国内特殊的双卡版本，版本实际上比较多。另外各个版本之间基本上只有处理器(高通骁龙805和三星Exynos 5433)以及网络的差别，极少数版本会有一些硬件差异，例如韩版、日版等。【点击直达三星官网参数】 # {三星GALAXY Note 4 N9100公开零售版(双卡) 主要配置：大陆行货，高通骁龙805，双卡，16GB ROM+3GB RAM，3000毫安电池。 适用人群：双卡双待双通4G，兼容移动/联通全网、国外网络，不支持电信。} # #整体介绍：这款型号为N9100的公开零售版应该是三星Note 4在国内最原版的机型了，所以一般我们讨论并且想要购买的Note 4大多都是这个型号。处理器方面使用的是高通骁龙805平台，内置16GB机身存储和3GB运行内存，完美支持移动/联通各自的4G/3G/2G，副卡支持GSM功能，高达5模17频的网络。所以对于不差钱的用户来说，这绝对是目前最好的版本，既能支持国内4G，还是兼容国外的4G，遗憾的是电信无缘。至于售价也自然不菲，目前电商价格都在5399元左右。【点击查看详情】 {三星GALAXY Note 4 N9106w联通定制版(双卡) 主要配置：大陆行货，高通骁龙805，双卡，16GB ROM+3GB RAM。 适用人群：双卡双待双通4G，兼容国外网络，不支持移动3G和电信网络。} # #整体介绍：型号为N9106w的其实是三星Note 4的联通定制版，三星的手机在国内来说，基本上以“数字6+字母W”结尾的都是联通双卡版，联通版同样是双卡双待双4G,处理器也是高通骁龙805平台，内置16GB机身存储和3GB运行内存，配置上基本一样。和公开版有所区别的是，联通定制版支持联通4G/3G/2G，兼容移动4G/2G和国外4G/3G，不支持移动3G和电信网络，基本上适用于联通用户，目前电商价格同样在5399元左右。【点击查看详情】 #另外也有相关信息表示联通会推出Note4单卡版的定制机N9106v，但目前三星官网以及电商渠道均没有这款型号。 {三星GALAXY Note 4 N9108v移动定制版(单卡) 主要配置：大陆行货，高通骁龙805，单卡，16GB ROM+3GB RAM。 适用人群：移动用户首选，联通和电信绕边。} #整体介绍：说到N9108v呢，简单来说完全就是为移动用户打造的，网络上只支持TDD-LTE/TD-SCDMA/GSM网络，虽然在漫游时可以开启FDD-LTE和WCDMA网络，但在国内你只能用移动4G/3G/GSM，网络上受到运营商限制，好在硬件上没有缩水，所以比较推荐移动老用户使用。目前这个版本的价格有优惠，电商最低有4999元的价格。【点击查看详情】 {三星GALAXY Note 4 N9108w移动定制版(双卡) 主要配置：大陆行货，高通骁龙805，双卡，16GB ROM+3GB RAM。 适用人群：移动4G/3G双卡双待，联通和电信国内不支持。} #整体介绍：这个版本实际上是刚才N9108v的双卡版，网络上依旧只支持TDD-LTE/TD-SCDMA/GSM网络，漫游时可开启FDD-LTE和WCDMA网络，但增加了副卡GSM部分，实现双卡双待。目前这个版本卖的比较少，价格在5199元左右。 {三星GALAXY Note 4 N9109w电信定制版(双卡) 主要配置：大陆行货，高通骁龙805，双卡，16GB ROM+3GB RAM。 适用人群：电信用户专用，支持4G双卡双模。} # #整体介绍：电信用户只能选择这个版本，网络上支持TDD-LTE/FDD-LTE/CDMA,副卡支持GSM，实际上是双4G+GSM的双卡双待特性，漫游时可开启WCDMA和GSM网络，电信用户可以选择的不多，所以国行只有这么一个特殊的定制版。目前电商的价格普遍在5288元左右。【点击查看详情】 {三星GALAXY Note 4 N910U港版(单卡) 主要配置：港版，三星Exynos5433，单卡，32GB ROM+3GB RAM，3220毫安电池。 适用人群：联通用户有优势，网络通行全球。} # #整体介绍：每年的港版都是热门的选择，而今年Note4的港版也比较火热。而港版实际上软硬件和国行都有区别。例如处理器使用三星Exynos 5433，八核1.9GHz频率，此外内存方面升级为32G机身存储，运行内存依旧是3GB，此外电池也是国际标配的3220毫安，和国行版本的骁龙805+16G ROM+3000mAh不同，港版Note4网络上支持TDD-LTE/FDD-LTE/WCDMA/GSM,单卡槽，不过目前TDD-LTE似乎被软屏蔽，大体可以看成是联通的单卡版。目前港版在淘宝第三方有卖，价格普遍在4900元左右。【点击查看详情】 #▲三星Galaxy Note4港版的相关配置 #另外需要特别说明的是，如果是在香港正规渠道购买到的Note4，按照惯例其实是可以在内地保修的，但需要出示相关的凭证和票据。而除了港版Note4是使用N910U的型号外，台湾版、澳洲版、新西兰也有使用这个型号，优点是可以很完美的兼容联通3G/4G以及国外主流的网络。 #三星GALAXY Note 4 其它版本 主要配置：高通骁龙805/三星Exynos5433，3220毫安电池。 适用人群：联通用户可选，基本都是FDD+WCDMA+GSM，不兼容TDD-LTE 4G网络。 #整体介绍：实际上三星Galaxy Note4目前已知的就高达22个版本，分别代表了不同运营商的定制版本，除了刚才国行和港版几个热门的版本外，欧版、韩版、美版其实都各有差异。例如韩国硬件配置更高，提供双电双充；美版部分版本三网通杀等，但由于网络上大体都还是以WCDMA+GSM网络为主，而且价格相比于港版没有太多优势，在无法享受国内售后服务，在此我们就不过多介绍，感兴趣的用户可以查看我们提供的型号差别图。 #▲目前已知的三星Galaxy Note4型号大全(点击可查看大图) #我们简单将国行、港版和其它版本进行了简单对比，不管哪个版本实际上都没有存在本质上的差异，可以根据自己的网络需求来选择购买。国内的移动/联通用户购买公开版还是比较划算的，毕竟有高达5模17频的网络，并且有双卡功能。而电信用户依旧建议购买电信定制版。当然如果担心价格太高的朋友也可以选择港版。 #目前三星Galaxy Note4港版N910U的售价大约为4900元左右，新机上市所以翻新机的概率很小，因此也值得推荐。不过需要说明的是，港版的货源也同样不多，所以实际上和国行的差异很小，建议观望一段时间等降价。或者留心本站后续的行情内容，选择合适的促销时间入手国行。</evaluation>  
  <evaluation title="让苹果成跟随者 三星Galaxy Note 4评测" url="http://mobile.it168.com/a2014/0929/1670/000001670839.shtml" word_num="12291" author="纪伟" date="2014-10-01 14:38   ">#【IT168 评测】三年前，三星推出了Note系列手机。也开启了自己双旗舰战略。很多厂商都非常羡慕三星能够两条腿走路，拥有S和Note两大系列两个造血机制。其实并不是其他手机厂商没有看到大屏旗舰手机的市场。在Note手机推出之前，市场上就出现了例如戴尔streak 5等5寸以上屏幕手机。但无论是切入市场的时机还是对大屏的优化都没有做到极致，直到搭配了S-Pen的三星Galaxy Note推出，才真正激发了消费者对于大屏手机的需求。很多厂商才惊呼，单手操控是伪命题，人类就是喜欢大。而时至今日，三星Galaxy Note系列已经推出第四代产品，市场上也充斥着例如华为Mate系列、索尼Ultra系列等产品，甚至就连苹果也推出了iPhone 6 Plus。三星Galaxy Note 4还能否成为我们购买大屏旗舰手机的不二之选呢?今天我们就来带来三星Galaxy Note 4的评测文章。 [@3-1] #之前我们也说过这是个旗舰烂大街的时代，手机推出的速度实在是太快了，甚至一些国产厂商还创造了2000元性价比旗舰手机的概念。但笔者想说，何为旗舰，硬件强大就是旗舰?那么旗舰机是不是已经跌破2000元大关了呢?当然不是，旗舰需要的是创新。需要的是能够引领行业发展的硬件软件和设计上的创新。仅有强大的硬件只能算是性价比。那三星Galaxy Note 4是否能够配得上旗舰的名号呢?创新是否贯穿在整个手机的方方面面呢? {硬件参数一览} #其实创新一直是三星手机的一大特点。在三星Galaxy Note系列上体现的尤为突出。S-Pen就是三星创新的一个最好的例子，而诸如指纹传感器、心率感应器、紫外线传感器等等也在三星Galaxy Note 4上亮相。在评测文章的一开始，我们就来通过对比参数表格来看看三星Galaxy Note 4此次又有何升级? #通过对比表格，我们可以看到三星Galaxy Note 4在硬件方面上可以算是目前最强大的安卓智能手机。相比一年前的三星Galaxy Note 3，Note 4在处理器、屏幕、摄像头、传感器等等方面都有升级。这还仅仅是上述表格中我们看到的提升，前面我们也说了仅仅硬件强大不足以支撑旗舰这个名号，而三星Galaxy Note 4在其他方面例如可以配合VR虚拟现实影响套件使用、2048级别压力感应S-Pen都有升级。总体来讲三星Galaxy Note 4在硬件方面做到了目前安卓的最强机，还在很多方面都有着自己创新的尝试。 {外观工业设计} {其实三星一直不缺乏设计语言。曾经三星Galaxy S3采用的鹅卵石设计语言也使得S3成为当年唯一一款能够在销量上比肩iPhone4S的手机。但三星在材料选择方面一直都比较保守。很多消费者一直在期盼三星采用金属等材质作为手机机材质。其实从材料成本方面来看，能够用在手机这样的消费级3C产品上的材料成本相差都不大。三星之所以一直和金属材质无缘首要原因就是考虑工时和出货量方面的平衡。由于三星并没有像苹果等厂商一样采用代工厂商的制造模式，首先要考虑的就是如何能够保证自家厂房的货源能够满足全球市场的需求。而此次三星Galaxy Note 4终于使用了金属边框，其实是三星听取消费者建议和三星自身工厂产能提升后的共同结果。} [@3-2] #正面方面，三星Galaxy Note 4采用了一块5.7寸2560*1440分辨率屏幕，三星也骄傲的称这是世界上首款5.7寸2K分辨率Super AMOLED屏幕。Super AMOLED屏幕俨然成为三星手机的一张名片，三星也为Super AMOLED屏幕打出了“超越真实的画质”的宣传语。三星称这块屏幕的色域可以达到85%的Adobe RGB色域，究竟这块屏幕显示效果如何?会不会像有的用户宣称的太过鲜艳呢?我们评测文章后面的专项测试中为您详细解读。 [@3-3] #机身顶部，三星Galaxy Note 4配备一颗370万像素前置摄像头、光线距离感应器和金属听筒防尘网。更加值得一提的是此次三星Galaxy Note 4采用了康宁大猩猩3代2.5D弧面玻璃。这块玻璃除了在制造工艺上要求更高之外，还有那些特点呢?后面我们将通过小贴士的形式为大家解读。 [@3-4] [@3-5] #机身正面底部配备了三星标志性的Home键和虚拟返回键菜单键。在Home键的下部配备了指纹识别传感器，通过对比，此次三星Galaxy Note 4的指纹传感器管理芯片和之前三星Galaxy S5的传感器在编号上发生了变化。虽然仍然采用了滑动式指纹识别方式，但三星官方宣称三星Galaxy Note 4上的指纹识别是更好的指纹识别。 [@3-6] {机身背部，采用了纹理更加真实的类皮质聚碳酸酯材质后盖。和Note3背后的类皮质后盖相比，Note4的后盖手感上更加绵软，这也是纹理进行改进后给用户在触感方面的改进。在后盖方面，此次三星还推出了真皮保护套后盖，施华洛世奇定制后盖和万宝龙定制真皮后盖。关于这三种不同增配选项，我们也将通过小贴士的形式在文章后面为大家简单讲解。} [@3-7] {背后顶部，配备了一颗1600万像素摄像头，这颗摄像头采用了最新的索尼IMX240感光元件，并且三星还将摄像头模组进行改进，加入了OIS光学防抖和winband的摄像头独立ISP，采用摄像头独立ISP是三星一直在坚持的，独立摄像头ISP在目前仍然比高通等芯片厂商提供的SOC内置ISP能够为用户提升更好的画质，当然成本方面也会略有提升。至于这颗摄像头在素质方面如何?我们将在评测文章的后面为您详细解读。在摄像头下方，配备了单LED闪光灯和心率、紫外线传感器。紫外线传感器的加入是此次三星Galaxy Note 4的一大创新。配合手机内部的S-Health软件能够智能提醒用户在户外活动的时候是否要注意防晒，对于经常在海边或者女性用户来讲，这一升级十分有用。} [@3-8] {S-Pen是三星Note系列的一个标志性的配件，其实不应该管S-Pen叫做配件，因为没有S-Pen总觉的手机少点什么，此次三星Galaxy Note 4采用的S-Pen在软件上升级很大，支持2048级别的压力感应，这一数据甚至比一些设计师使用的专业画图数位板触控笔都要翻一倍。并且配合S-Note等系统内置应用使用，还能够模拟例如钢笔、铅笔等真实书写的声音。并且在笔尖材质方面也有更新，在触控屏幕的时候，阻尼感更加真实。此次随三星Galaxy Note 4一同发布的还有万宝龙定制款的S-Pen。} [@3-9] {机身边框此次终于采用了金属材质。并且采用了CNC进行金属倒角的高速切削，当单手握持的时候，背部类皮质后盖+中部金属边框+前部玻璃三种不同的材质可以提供一个非常玄妙的手感组合。在天线溢出的方式方面。Note4采用了在金属边框上进行切割注塑，在细节方面也做到了极致。之前也有厂商在金属边框上进行切割注塑溢出信号。而在注塑条和金属衔接的部分没有过多的修饰。此次Note4在注塑条和金属衔接的部分也进行了喷漆处理，整体观感达到了一致。关于边框为何采用金属设计、为何设计成类似哑铃的形状?我们还将通过小贴士的形式在文章后面为大家解读。} [@3-10] #按键方面，也采用了金属材质加CNC高速切削倒角设计。并且在按键锅仔片上的选择也非常到位，按键手感十分清脆。顶部配备了降噪麦克风和3.5mm耳机插孔，而底部则配备了双收音麦克风设计，使得通话的时候收音更加清晰。 [@3-11] {机身内部方面，笔者此次评测的是N9100公开版，采用双microSIM卡设计。其中卡槽一支持2G/3G/4G网络，而卡槽二则只支持GSM的2G网络。笔者手中这台N9100支持移动联通2G/3G/4G网络，由于基带芯片的原因，不能够支持CDMA网络。而电池方面，三星Note4搭载了3220mAh电池。值得一提的是三星手机在电池技术方面一直走在所有智能手机的前列。3.85V的工作电压和4.4V的额定充电电压是目前所有智能手机中最高规格。想要了解更多关于电池技术，请点击这里查看《电池是瓶颈?详解智能手机电池发展趋势》。} {关于三星Galaxy Note 4外观设计的三个小贴士：} [▲Note4与iPhone 6 Plus弧面玻璃对比@3-12] {2.5D弧形玻璃：此次三星采用了之前曾经在三星Galaxy S3上采用的2.5D弧形玻璃。所谓2.5D弧形玻璃是相对于3D弧形玻璃而言的。2.5D弧形玻璃仅在屏幕边框附近做弧度处理。2.5D弧形屏幕能够使得屏幕观感从整体上看上去非常舒缓，并且特别是黑色手机，当外部光线照射在表面上的时候，能够表现出圆润的观感。并且手感方面，当用户进行点触边缘的时候，手感更好，降低棱角分明的中框对于手感的影响。} [▲Note4与iPhone 6 Plus金属边框对比@3-13] {金属边框：前面我们也说道了三星Galaxy Note 4采用了金属边框，原因有两方面。第一是由于消费者的强烈预期，而第二则是三星自己的生产厂已经能够保证金属边框的Note4在全球范围内的产能了。而此次Note4采用了类似哑铃形状的金属边框设计笔者猜想是考虑到官方保护皮套的使用。将金属边框做成类似于哑铃形状能够使得保护皮套折页的地方更好的贴合手机的边框，用户也可以轻松的触控皮套来调整音量。从这一点上来看，Note4的设计已经将皮套考虑进去，皮套在三星Galaxy Note 4上至少不仅仅是一个可有可无的配件。} {而iPhone 6 Plus也采用了2.5D弧形屏幕和更加圆润的一体式金属机身设计。并且iPhone 6 Plus的2.5D弧面屏幕和圆滑的金属机身过渡更加平缓。但三星Galaxy Note 4没有采用这一设计理念的原因在于三星认为大屏手机非常需要给用户一个单手握持的安全感。屏幕已经达到5.7寸级别。用户如果不能够在单手握持的时候很好的掌控手机，就会像iPhone 6 Plus一样，虽然整体过渡的非常平缓，但拿到手里总有一种很滑，担心跌落的感觉。这就是三星在大屏手机上设计多年积累下来的经验。简简单单的一个边框弧度的控制，就可以改变用户对于一款手机的感觉。手机的工业设计真的不是我们想象的那么简单。} [▲更多定制化配件@3-14] {更多配件对于三星Galaxy Note 4的意义：前面我们说到了三星在设计Note4的时候已经将皮套等配件考虑进去，皮套的设计也是十分用心的，在感应磁石和对应Home键的位置专门预留出凹槽，这样一来就不会因为皮套反复开启关闭而摩伤屏幕了。而三星Galaxy Note 4一同发布的还有施华洛世奇官方后盖、万宝龙官方后盖和官方S-Pen。三星也想借此举抓住女性用户和高端商务用户市场。三星多年在大屏手机领域积累的经验也使得三星能够清晰的了解到Note系列产品的两个最大的受众人群。通过和奢侈品品牌合作提升自身品牌溢价，这在大屏手机上还尚属首例。} {超越真实的画质究竟如何?} #前面我们说到三星在Note4发布会上非常自豪的称，采用5.7寸2K分辨率Super AMOLED屏幕的。三星深知屏幕好坏对于一款智能手机的重要性，举个例子：同样的一张照片在两款不同屏幕的手机上感觉就会出现天壤之别。智能手机所有的东西都需要这块屏幕来显示。在评测文章的这一部分，我们就来看看三星Galaxy Note 4上的5.7寸2K分辨率屏幕究竟色彩准不准、色域广不广、可视角度高不高? [@3-15] #之前有用户称三星的Super AMOLED屏幕鲜艳的有些过，甚至有些刺眼。但其实经过多年的发展，三星的Super AMOLED屏幕不仅能够做到色域更广还可以做到色域够准。首先，我们通过对三星Galaxy Note 4和iPhone 6 Plus的屏幕翻拍对比图来看看三星Note4的屏幕能不能算得上准确呢? [@3-16] [@3-17] [@3-18] [@3-19] {通过对三原色的翻拍，我们可以看出，三星Galaxy Note 4在红色、绿色和蓝色三原色上都可以算得上非常准确了。在红色和绿色方面相比iPhone 6 Plus更加准确，而在蓝色的显示方面也做到了iPhone 6 Plus相当的水平。不过仍然在亮度方面输给了iPhone 6 Plus。这是因为iPhone 6 Plus采用了IPS屏幕，IPS屏幕的亮度主要取决于背光板的亮度，想要提升整个手机屏幕亮度只需要提升背光板的亮度，而三星Galaxy Note 4采用了Super AMOLED屏幕，屏幕采用自发光机制，而红/绿/蓝色次像素的发光寿命不同，处于考虑整体屏幕寿命的缘故，所以在亮度方面并没有调教的很高。} #前面我们测试了三原色和屏幕亮度，可以看到在屏幕准确性方面三星Galaxy Note 4已经做得相当到位。那发布会上，三星宣称的85% AdobeRGB色域又是怎么回事呢?三星这块屏幕的色域到底是不是很广呢?广色域体现在哪些方面呢? [▲sRGB和Adobe RGB的区别@3-20] {首先我们来解读一下时下很多手机厂商在发布会上讲到的屏幕色域。屏幕色域简单来说就是屏幕能够显示颜色的范围。目前有几种标准，分别为sRGB/NTSC/Adobe RGB等。Adobe RGB是由Adobe公司推出的色域标准，sRGB是由惠普与微软公司于1977年共同开发的，其中“S”可解释为“标准”(Standard)。Adobe RGB较之sRGB有更宽广的色彩空间，它包含了sRGB所没有的CMYK色域，层次较丰富。而NTSC则是美国国家电视标准委员会制定的彩色电视广播标准。总体来讲sRGB的色域最窄，Adobe RGB的色域最广且包含sRGB。而NTSC和Adobe RGB色域有重合也有不同。而三星宣称的达到85%的Adobe RGB究竟如何体现呢?} [@3-21] {我们通过单反相机在同一地点拍摄了两张相同的照片，分别使用sRGB色域和Adobe RGB色域。传导到三星Galaxy Note 4上进行翻拍。我们可以看到三星Galaxy Note 4在显示两组不同色域图片时还是有所差异的，这也说明了三星Galaxy Note 4在屏幕色域方面确实超越了sRGB的范围。但这里要说明的是，我们普通浏览的网页，运行的程序基本上都是基于sRGB色域设计的，也就是说超广色域屏幕在浏览网页和运行程序的时候能力并不能完全显现。但在浏览照片或者观看高清原片视频的时候，更广的色域还是会让屏幕显示更加鲜艳。} #前面我们解读了三星Galaxy Note 4的屏幕究竟准不准、色域广不广的问题，接下来我们来测试一下三星Galaxy Note 4屏幕可视角度如何?对比的对象仍然是iPhone 6 Plus。 [@3-22] [ @3-23] [ @3-24] [▲点击图片查看大图@3-25] {通过屏幕翻拍图片，我们可以看到，屏幕可视角度方面依旧是Super AMOLED的强项。虽然IPS屏幕目前号称能够达到178度的可视角度，但由于偏光片的存在，仍然不能解决对角线可视角度的问题。图中我们可以看到在四角对角线的位置上，三星Galaxy Note 4的可视角度要远远高于iPhone 6 Plus。} {总体来看，三星Galaxy Note 4的这块屏幕无论是在色彩准确性、色域还是在可视角度方面都做到了目前智能手机的领先地位。但这块屏幕仍然存在着其固有的弱点，例如屏幕亮度无法达到拥有背光半的IPS屏幕那么高，但是相比于高亮度，三星Galaxy Note 4拥有自发光的显示机制，在一定程度上可以更加省电。想要了解更多关于Super AMOLED屏幕的朋友可以点击此处查看《超越真实的画质 Super AMOLED屏幕解读》。} {性能方面能否制霸全球?} #硬件方面，三星Galaxy Note 4采用了高通骁龙805处理器，内部代号为APQ8084。我们知道APQ在高通处理器中代表着无基带，此次三星Galaxy Note 4搭载了何种基带芯片?作为最后一款Krait架构CPU，高通骁龙805到底能不能制霸全球呢?评测文章的这一部分我们简单解读一下。 [@3-26] {首先，高通骁龙805采用了全新的Krait450架构，相比于之前高通骁龙800/801系列处理器的Krait400架构，主频上最高能够达到2.7GHz。但仍然采用28nm制程。与APQ8084一同发布的还有MDM9X35系列基带芯片，全新的MDM9X35基带芯片采用20nm制程，与2015年即将发布的MSM8X94采用相同制程。不过此次笔者手中的N9100三星Galaxy Note 4仍然采用了MDM9225M基带芯片，并没有采用更新的MDM9X35基带。} [@3-27] {GPU方面，APQ8084采用更新的Adreno 420，主频相比之前的Adreno400从578Mhz提升至600Mhz。并且GPU和内存之间不在像之前一样和ISP等模块共用通道，而是拥有独立的通道，所以说GPU的提升是此次高通骁龙805升级的一大亮点所在。接下来我们就来通过跑分软件来测试一下三星Galaxy Note 4的性能究竟如何。} {安兔兔} #这个软件是目前发烧友使用最广泛的跑分软件。这款软件主要测试手机的CPU性能和内存(RAM)性能。并且安兔兔在最新版本中加大了对GPU的评测难度，能够更为真实的反应时下各大旗舰处理器的真实水平。废话不多说，上截图。 [@3-28] {我们使用了新版安兔兔测试软件，在新版安兔兔测试软件中，对于2D、3D性能测试更加准确，每款手机的分辨率不尽相同，所以新版安兔兔在显示性能方面最终得分都换算成为一个统一的分辨率。最终三星Galaxy Note 4获得了近47000分的得分，毫无疑问是目前跑分最高的智能手机。其实通过对比，三星Galaxy Note 4相比同样搭载2K屏幕、处理器选用801的手机在3D性能方面有了50%左右的提升，看来主频的提升和独立内存通道真的是非常之给力。} {Nenamark 2} #Nenamark是一款专门针对手机处理器显示芯片性能的跑分软件。分为Nenamark和Nenamark2两款，分别针对中低端手机和高端手机。想要知道三星Galaxy Note 4的真实实力，我们毫不犹豫的就跑上Nenamark2。 [@3-29] {测试结果我们可以看到，三星Galaxy Note 4的成绩轻松达到59FPS的得分，虽然没有达到60FPS的满分，但已经是笔者测试过的2K屏幕手机该软件上得分成绩最高的一款了。} {Vellamo} #Vellamo最初是一款高通公司内部测试处理器在网页浏览方面性能的软件。由于当时业内没有一款专门测试网页浏览用户体验的软件，高通就将这款软件放出。而随着手机处理器的日益强大。500分大关、1000分大关甚至2000分都被突破了。接下来我们就来看看搭载最新安卓4.4.4操作系统的三星Galaxy Note 4在这项软件上的实力如何。 [@3-30] #评测文章的这一部分，我们可以看到三星Galaxy Note 4在整机性能方面已经达到了目前安卓智能手机中当之无愧的No.1。但我们也可以看到，身为最后一款Krait架构处理器――高通骁龙805虽然在CPU频率上依旧有着0.2GHz的提升，但无论是多任务、整数运算还是浮点运算，都已经达到了目前Arm v7指令集的极限，反观GPU，虽然主频上仅有8%的提升。但在内部通过改进和内存之间的通道就可以将性能提升50左右，看来手机处理器性能未来会和PC相同，是GPU的天下了。这还仅仅采用了28NM，如果照这样发展下去。明年采用20NM制程的处理器GPU显示能力将会非常恐怖。 {最好的大屏手机UI体验} #很多厂商都认为，大屏手机很好做，将屏幕做大、配置做强就可以了。甚至还有厂商认为大屏手机比小屏手机在研发方面更加简单，内部空间更大，内部设计更为简单云云。但其实笔者认为如果大屏手机是简单的将手机屏幕做大，那应该算是平板电脑的思路，就像iPhone 6 Plus一样，给人们的观感总觉得像是iPad Mini Mini。为何我们说三星Galaxy Note 4是目前大屏手机中体验最好的呢?评测文章的这一部分，我们来看看三星Galaxy Note 4的深度定制安卓4.4.4系统。 [@3-31] #首先，我们先来看看系统界面方面。其实界面方面并没有过多可讲的地方。解锁界面上可以显示计步器走的步数，可以直接滑动屏幕解锁，也可以快速进入相机。笔者也测试了一下，解锁+滑动屏幕快捷进入相机+对焦完成+按下快门键大致需要2秒钟的时间。也算是相当快的速度了。 [@3-32] #主界面方面，三星Galaxy Note 4仍然采用了拟物化的风格。并且底部Dock栏安放了5个快捷方式，更加合理利用大屏幕。在界面的最左侧页面，三星也搭载了资讯汇总栏。并且应用程序页面也采用了5*5的布局，排列较为合理。在小插件方面，三星也内置了许多和系统风格统一的小部件。而壁纸方面则更多的选用了更多色彩鲜艳的图片，更多的利用Super AMOLED屏幕良好的显示能力。此次三星Galaxy Note 4还支持在线下载主题的功能。 [@3-33] #系统设置界面方面，三星采用了扁平化的图标设计。大字体的设置菜单虽然经过重新的定制，更改了排列顺序，但却凭借大字体使得用户能够更加快速的找到各个分支栏。并且内置了智能动作操作、简易模式、指纹识别解锁等设置分支。在这里我们就不更多的赘述了。 [@3-34] #配合皮套使用的时候，三星Galaxy Note 4会在皮套的显示窗口上显示专属皮套定制化的UI。皮套背后的金属触点和三星Galaxy Note 4的金属触点结合后可以开启暗藏在正面机身左下角的霍尔磁力感应器，配合皮套上的磁石可以开启皮套模式。而当没有安装皮套时，霍尔感应器则不会开启，保证手机即时遇到磁力也不会误开皮套模式。 [@3-35] #S-健康已经在三星手机上历经了多代。到了三星Galaxy Note 4上应该算是开花结果的时候了。目前S-健康支持计步传感器、心率感应器、紫外线传感器等。并且S-健康中内置了计步器、锻炼、心率、饮食、体重、睡眠、压力、教练等项目。并且可以配合Gear系列智能手表和其他S-健康系列配件使用。可以说在可穿戴、感应器应用方面，三星目前是走在所有安卓厂商的最前列的。 [@3-36] #S-Pen是三星Note系列的DNA，此次三星Galaxy Note 4上的S-Pen硬件上支持2048级的压力感应，能够更好的模拟用户在屏幕上书写的力度。并且通过更换阻尼更好的笔尖，实现了在屏幕上书写更加流畅的效果。抛开这些硬件不说，评测文章的这一部分，我们来看看S-Pen的体验到底如何。从机身底部将S-Pen抽出或者双击S-Pen上面的按键就可以实现四种不同的悬浮指令：智能备忘录、智能选择、图像剪辑和截屏编写功能。 [@3-37] [@3-38] #其中智能选择是此次Note4 S-Pen的一大新功能。用户可以截取屏幕上任意一个区域，并且将这个区域保存或者实现对该区域内文字的识别。笔者测试了对排版规整的文章，识别率几乎为100%。这一功能十分适合商务人士使用。当然对记者和编辑也非常实用。 [ ▲点击图片查看大图@3-39] #当然S-Note依旧是和S-PEN结合最为密切的软件。更好的S-Pen能够实现对于笔记的真实反映。图中就是IT168两个编辑分别使用后留下的截图，是不是依稀感觉到屏幕右侧笔记的霸气外露? [@3-40] #快速笔记功能也是三星此次在Note4发布会上重点提及的一个功能。用户可以通过摄像头讲黑板上的板书进行拍照然后系统会自动识别屏幕上那些内容才是重要内容。用户可以使用S-Pen进行批注或者添加笔记等。 [@3-41] #S-Voice是三星的语音识别软件，双机Home键就可开启。可以自动识别的内容大致和苹果SIRI相同，能够通过语音查询天气、上闹钟等等。并且语音识别还在Note4上衍生出另外的新版本――语音备忘录。语音备忘录能够在环境背景音较为清晰的时候很好的识别对话内容。甚至连语气停顿都可以进行识别，在录音的同时更能将声音自动识别为文字，识别率大概为95%左右。也能够满足日常记录的需求了。 [@3-42] #其他方面，Note4的多任务功能更为方便。用户只需要点击多任务虚拟按键，就可以实现同一界面上运行两个程序，并且还可以在不同程序中进行无缝切换，例如我们可以一边浏览网页，一边将网页上有趣的文字直接拉到微信上发送等等。 #总体来说，三星Galaxy Note 4在大屏幕上进行了例如多任务同时运行、快速笔记、区域截屏、屏幕内容识别等优化，并且还是目前健康生态链做的最完善的系统之一。如果说iPhone 6 Plus在系统上还存在优势的话，那也只能说iPhone整体的应用程序素质比安卓要强，但在大屏优化方面，iPhone 6 Plus还需要向Note4更多的学习。 {1600万像素IMX240首秀} {根据索尼光学的路线图，今年出货的最高端型号为IMX240传感器。而三星Galaxy Note 4则是这一传感器的首秀。此次三星Galaxy Note 4不仅搭载了索尼IMX240传感器，还自己定制了OIS光学防抖套件，并且加入了Winband的独立ISP芯片。评测文章的这一部分，我们就来看看三星Galaxy Note 4在拍照方面的实力究竟如何?OIS光学防抖在夜间拍照时究竟是否给力?} [@3-43] {首先，我们先来讲解一下何为OIS光学防抖而什么又是相机独立ISP？OIS光学防抖简单的说就是在相机模块的XY轴增大空间，能够使得摄像头模块在更大空间的相机模组中左右移动，来弥补手抖带来的相机位移差。在时下智能手机摄像头高度有很高要求的时候，增大摄像头面积的OIS光学防抖技术被大家更多的重视。而相机独立ISP芯片则是用来处理相机拍照图像的芯片。相比于独立ISP芯片而言的就是SOC芯片组内置ISP模块。虽然目前高通芯片组的ISP已经经过很长时间的演进，但仍然没有独立ISP优化到位。当然独立ISP也不是没有缺点，成本较高，耗电量较大是独立ISP的两大问题。虽然业界一直看好SOC内置ISP技术，但就现有技术而言，独立ISP还是在画质方面有着不小的优势。接下来我们就来看看三星Galaxy Note 4在拍照方面的实力如何?} {我们选了几个生活中典型的场景，利用三星Galaxy Note 4和iPhone 6 Plus进行对比。} [@3-44] #首先，微距拍照的时候，我们可以看到，三星Galaxy Note 4凭借其1600万像素的高像素值理所当然的在细节方面轻松超越800万像素的iPhone 6 Plus。而在焦外虚化方面，三星Note4虚化效果更好。而在色彩方面，iPhone 6 Plus在花瓣上的色彩更加讨人喜欢。 [@3-45] #对于远处景物的拍摄，三星Galaxy Note 4和iPhone 6 Plus都在紫边问题上都处理的十分到位，可以说算的上是目前智能手机中素质最高的两款手机了。 [@3-46] #而在夜间拍照的测试中，我们可以看到两款手机由于调教不同，采用了不同的参数。光圈同为F/2.2的两部手机，快门速度基本上都维持在1/15秒，而iPhone 6 Plus则采用了ISO64的低ISO，三星Note4则采用相对较高的ISO320。这样一来整体观感方面Note4画面更亮，并且有着高像素的优势，画面整体更加清晰。而iPhone 6 Plus则保证了画面中没有任何一个地方过曝光。究竟夜间拍照是要先保证画面暗部足够亮，还是亮部不过爆，两家厂商给了不同的答案。不过值得肯定的是在手持拍摄1/15快门速度的情况下，两款手机都没有出现拍虚了的情况，OIS光学防抖在其中功不可没。接下来从出更多Note 4样张，点击图片可以查看大图。 [@3-47] [@3-48] [@3-49] [@3-50] [ @3-51] [ @3-52] [ @3-53] [ ▲点击图片查看大图@3-54] #通过对比，三星Galaxy Note 4的1600万像素摄像头在和iPhone 6 Plus的对比中在细节方面完胜iPhone，而在其他方面也互有胜负。并且我们也见识了OIS光学防抖的实力。总体来讲三星Galaxy Note 4的拍照已经达到目前安卓手机阵营中的霸主地位了。 {全文总结：} #前面，我们通过硬件参数、外观工业设计、屏幕、性能、定制化UI和拍照几个维度分别测试了三星Galaxy Note 4，并且得出了三星Galaxy Note 4采用了创新性硬件、三星有史以来最好的外观设计、目前最好的2K分辨率屏幕、目前最强性能、优化最好的大屏手机UI和智能手机最强拍照的结论。可以说如果要选择今年的旗舰安卓手机，那三星Galaxy Note 4当之无愧。 #三星是如何达到如此均衡呢？首先，在创新方面的不断尝试使得三星每一代产品上总有全新的硬件，并且凭借供应链的强大实力，总能够第一时间采购到市面上性能最好的芯片。并且在外观工业设计上三星也有着自己独特的见解，例如将皮套这一大屏手机配件也考虑在整机设计范畴内是之前所有厂商都做的不好的。而在UI方面，针对大屏优化的UI真正让大屏和手机结合。如果你的需求是大屏旗舰手机，那非三星Galaxy Note 4莫属。当然如果你需要的只是一个缩小了的可以打电话的平板电脑，你的选择就会多很多。</evaluation>  
  <evaluation title="" url="http://mobile.it168.com/a2014/0919/1667/000001667892.shtml" word_num="1477" author="王迪" date="2014-09-21 01:31   "></evaluation>  
  <evaluation title="" url="http://mobile.it168.com/a2014/0815/1657/000001657070.shtml" word_num="5028" author="纪伟" date="2014-08-18 00:42   "></evaluation> 
</evaluations>
