<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<evaluations totalNumber="8" source="it168" item_id="00001004" item_name="iphone 5"> 
  <evaluation title="" url="http://mobile.it168.com/a2013/1011/1543/000001543368.shtml" word_num="2389" author="纪伟" date="2013-10-14 02:23   "></evaluation>  
  <evaluation title="" url="http://mobile.it168.com/a2013/0801/1516/000001516195.shtml" word_num="5423" author="李海亮" date="2013-08-04 05:50   "></evaluation>  
  <evaluation title="" url="http://mobile.it168.com/a2013/0201/1452/000001452671.shtml" word_num="3833" author="褚永泽" date="2013-02-04 06:42   "></evaluation>  
  <evaluation title="" url="http://mobile.it168.com/a2013/0116/1447/000001447382.shtml" word_num="3296" author="褚永泽" date="2013-01-17 05:43   "></evaluation>  
  <evaluation title="iPhone5遭遇劲敌 9月重点手机评测汇总" url="http://mobile.it168.com/a2012/1018/1410/000001410047.shtml" word_num="10748" author="褚永泽" date="2012-10-19 00:02   "># 【IT168 评测】苹果iPhone凭借着流畅的操作体验和出色的工业设计，征服了绝大多数手机用户在手机市场受到了热捧。iPhone也随着它的品牌价值和高炒的价格，被标榜为身份的象征。那么编辑作为一个手机用户，安卓系统手机在配置和工业设计上的快速追赶，iPhone优势也渐渐被其他手机厂商所取代或者超越。 [@5-1] [ 今年的9月份是iPhone正式发售的月份，IT168前方的报道团队也在第一时间拿到了iPhone，也对iPhone第一时间进行了体验和评测。从前方评测编辑体验上来看，除了外观有了小幅变动外，硬件配置上变动较小在体验上与4S基本相仿。@5-2] [@5-3] [iPhone5面对越来越多强劲的对手，未来是否能够继续成为手机的霸主@5-4] #9月份除了iPhone之外还有不少中高端的安卓系统手机来到了IT168手机频道，在硬件配置上安卓的中高端手机已经迈入了四核时代。一些国产的四核手机要么在价格方面较低，要么采用了自主设计的四核芯片，那么接下来就让我们一起来看看9月的手机重点评测都有哪些吧。 [@5-5] # #外观更像是放大版的三星Galaxy S3： #虽然手机行业可以说是发展最快，新技术最多的行业，但是相比几年前的智能手机，现在的手机产品本身无疑是乏善可陈的，同样的安卓系统，同样的大屏外观，而各个厂商之间所比拼的也无非是谁的处理器速度快，谁的CPU核多。 #对于我们用户来说，有什么东西是可以使我们真正感受到新技术带来的新体验吗?这便是三星的GALAXY Note手机可以带给我们的。一台大屏幕，并且带有智能SPen新奇体验的手机。而在全新的三星GALAXY NoteⅡ上，外观和硬件得到了更好地提升，而新奇的体验也更为丰富。 [▲同质化严重的智能手机中Note系列的出现无疑是新奇有趣的@5-6] #GALAXY NoteⅡ全新的外观设计风格 #2012年的三星手机似乎换了新的风格，不再是黑色方正机身的风格而改为主打白色圆润机身，这一点我们从已经发布的上市的三星GALAXY SIII上就可以明显地感受到。 #在三星的GALAXY NoteⅡ手机当中，我们可以看到他和SIII的风格非常相似，根据三星设计师的说法，全新的设计理念来源于自然界当中鹅卵石，风，和水。太抽象的东西恕笔者艺术细胞有限不能完全详尽表达，但是初拿到NoteⅡ的第一感受就是手感更舒服，手机看起来更为自然，没有了Note第一代那种机身过宽难以把持的感觉，而在视觉上也改进了Note一代过于宽大而显得笨重的感觉。 [▲GALAXY NoteⅡ较为圆润的外形设计@5-7] #说到视觉和握感上的改变，我们也来引用一组直观的数据，三星的Note一代机身的三围尺寸是：146.85x82.95x9.65毫米，而NoteⅡ机身的三围尺寸是151x80.5x9,4毫米。所以在机身的尺寸上，NoteⅡ确实是是变得更长，更窄了。 [▲Note一代(左) Note二代(又) 对比@5-8] #三星GALAXY NoteⅡ手机正面外观 #三星GALAXY NoteⅡ依然继承了Note系列手机超大屏幕的优势，5.55英寸的屏幕采用的是720P的分辨率(1280x720).在屏幕顶部，光线和距离感应器自然不会少，而前置摄像头也是非常给力的190万像素。 [▲GALAXY NoteⅡ手机正面外观@5-9] [▲190万像素前置摄像头@5-10] #手机的屏幕下方是手机的按键区域。和三星之前的手机一样，GALAXY NoteⅡ依然保留了一颗实体的HOME按键，稍有不同的是HOME键的外形变得更为圆润。 #HOME按键两边分别是菜单和返回的触摸按键，在平时是隐藏状态，点击后会亮起背光灯。三星GALAXY SII采用的是Android4.1操作系统，但是在手机的功能按键方面依然是保持Android2.x时代的风格，这样的设计使得用户比较容易的上手使用，不用改变自己已有的操作习惯。 [▲更为扁平圆润的HOME按键@5-11] # {第三代S-Pen触控笔：} #三星在i9220上首次使用了被称为S-Pen的触控笔，而作为Note系列的灵魂，S-Pen在NoteⅡ上已经进化到了第三代，首先是外观的改变，和Note一代相比，这支笔变得更长了，而且笔身变成了椭圆形的设计，握感更好，除此之外材质也所有变化，全新的橡胶笔尖将会带来更棒的触控体验。 [第三代S-Pen@5-12] [Note一代对比Note二代触控笔@5-13] #在功能方便，新的S-Pen将一代的256级压感升级到了1024级，更加贴近真实的笔触，不过最有特色的地方还是一项被三星称之为AirView的技术，这项技术可以让触控笔在不接触屏幕的情况下就对手机进行操作，从而实现类似于Windows系统中鼠标悬停的功能： [@5-14] #只需要将NoteⅡ的触控笔放在屏幕上方14毫米以内的距离，屏幕上就会在相应的位置显示出一个小圆圈，你可以将这支笔想象成一只鼠标，点击屏幕的操作就相当于点击鼠标，这样NoteⅡ就获得了与电脑中鼠标悬停非常相似的功能：将触控笔放在邮件列表就可以看到邮件的摘要而无需进入邮件;放在视频的时间栏上就可以像优酷一样看到视频的预览窗口而无需拖动视频等等...不过遗憾的是在我们拿到的评测样机中这项功能暂时还不不完整，等到正式版上市我们还将为会大家一一展示这些神奇的新特性。 [在正式版中，只需要在日历等界面悬停触控笔就会显示摘要信息@5-15] #三星Note2性能超越三星S3： # 三星的GALAXY NoteⅡ手机采用了1.6GHz的猎户座4核处理器，同时采用了2GB的RAM运行内存，Mali-400MP的图形GPU，硬件配置是市面上智能手机的最顶级。 #作为手机硬件的数字化衡量，我们选取了市面上比较常见的跑分软件对三星的GALAXY NoteⅡ进行硬件跑分测试。在安兔兔软件的测试当中，三星GALAXY NoteⅡ最后的综合得分达到了13447分，超越所有手机，称为智能手机当中的性能之王。 [▲三星GALAXY NoteⅡ 手机硬件信息(点击查看大图)@5-16] [▲三星GALAXY NoteⅡ 手机安兔兔跑分结果(点击查看大图)@5-17] #而在象限的跑分测试当中，三星的GALAXY NoteⅡ也以5085分领先于所有的参考对比手机。 [▲三星GALAXY NoteⅡ 手机象限跑分结果@5-18] #小米2外观设计很出色： # 小米手机一直标榜没有设计就是最好的设计，但这并不意味着小米不想把手机做好看，这一点从小米官方推出的各种各样的手机后盖就可见一斑。在小编的眼中，小米一代最多能算是中规中矩，而小米二的外观则稍稍多了一份惊艳。 [@5-19] #小米二代采用了一块分辨率为720P的4.3寸IPS屏幕，不过小编单手操作也并不觉得大（以中等大小的男性手掌为例）。 [▲单手操作基本问题不大@5-20] #而在外观方面，小米二代的正脸基本上是延续了一代的风格，但感觉做工要更加细腻。因为是工程版，所以机器正面的小米logo右上角还有一个小小的星号，同时右侧还加入了前置摄像头。 [@5-21] #屏幕下面的三枚触控按键使用了银色的图案，在Home键的下方还隐藏着一个呼吸灯，在充电和有新的提醒时就会开始闪动。 [▲小米手机二代@5-22] #小米二机身侧面的按键使用了金属材料，小编觉得手感和观感都还不错。另外由于屏幕加大，所以小米一代位于机身顶部的电源键被挪到了右侧，操作起来也的确顺手很多。 [▲右侧按键@5-23] [▲顶部接口@5-24] [小米二代的数据接口放在机器底部，这个接口不光能用于传输数据和充电，通过转接头还可以实现OTG的功能和输出HDMI视频信号。另外挂绳孔的加入则是很好的迎合了小米的主要用户群体年轻人和学生的喜好。@5-25] [▲机身底部@5-26] #小米2拥有更多特色功能：小米语音助手 #小米二代内置了与讯飞合作推出的小米语音助手，在桌面长按菜单键就会弹出菜单，然后再按一下就进入了语音助手的设置界面，可以选择很多种不同的人声和各种方言等等.. [@5-27] #经过实际测试，在使用小米语音助手的时候时候只要尽量保证周围环境的安静，识别率还是不错的。 [@5-28] #自由桌面功能 #小米二代在发布的时候有一项叫自由桌面的功能引起了很多人的兴趣，这项功能的官方介绍视频如下： [@5-29] #小编手上的这台小米二代内置了两个支持自由桌面的主题，使用起来和官方视频中的介绍基本一样，相当炫，尤其是“书房”主题，制作相当精细，甚至还可以与主题里的场景进行互动，而且速度也非常流畅，基本上不存在卡顿的情况。不过小编觉得这项功能的噱头还是要略大于实用... [@5-30] #内置应用市场与Google服务 #小米二代中去掉了所有Google的应用，地图采用了百度地图，应用市场则是MIUI一直都有的应用超市，不过好在最重要的账户同步功能依然存在。 [@5-31] [然后相应的，MIUI内置的应用市场功能也有所提升，应用超市不再只有简单的几款装机应用，加上新的游戏中心，基本上已经可以替代被删减掉的Google Play应用市场。@5-32] [@5-33] #小米2性能跑分：安兔兔跑分13819分 # 小米2代体验怎么能缺少跑分呢?自从小米1代上市以来，小米一直的口号就是为发烧友而生。换句话说，性能如果不强大，那小米也不会推出这款手机了。在这一页文章中，我们只要就是放数据，上截图。用跑分软件的成绩来给小米手机的性能有个初步的量化。 #1. 安兔兔测试软件。 #这个软件是目前发烧友使用最广泛的跑分软件。而我们通常说的跑分上万云云的都是说的这款软件的跑分成绩。这款软件主要测试手机的CPU性能和内存(RAM)性能。废话不多说，上截图。 [▲@5-34] #通过截图我们可以看到，小米2代相比小米1代手机，在RAM、CPU浮点和CPU整数成绩上都有了很大幅的提高。这里原因有2点。第一，小米二代采用了双通道533MHz的2GB内存(RAM)空间。不仅在容量上冠绝群雄，在主频上也是目前手机中最高的。并且双通道内存处理数据的能力更高，目前仅有三星Galaxy S3等等少数手机采用双通道内存。第二点就是高通APQ8064四核处理器，由于采用了自有的Krait框架，使得这款处理器拥有了部分A15框架的特性，在时下A9框架当道的天下，当然得分傲视群雄了。 #2. Nenamark2 #Nenamark是一款专门针对手机处理器显示芯片性能的跑分软件。分为Nenamark和Nenamark2两款，分别针对中低端手机和高端手机。想要知道小米2的实力。我们毫不犹豫的就直接跑上Nenamark2。 [▲@5-35] #由于有了刚才安兔兔跑分成绩的超高成绩垫底，笔者已经对小米2手机的性能有底了，可是Nenamark2的跑分成绩一出，还是让笔者有些吃惊。63.9FPS的成绩是目前笔者见过原生系统中跑分最高的一款，看来高通APQ8064四核处理器搭载的Adreno320显示芯片的确不是盖的。 #3.Vellamo #Vellamo最初是一款高通公司内部测试处理器在网页浏览方面性能的软件。由于当时业内没有一款专门测试网页浏览用户体验的软件，高通就将这款软件放出。而随着手机处理器的日益强大。500分大关、1000分大关甚至2000分都被突破了。接下来我们就来看看小米2代在这款软件上的跑分成绩。 [▲@5-36] #最终得分为2293，为何测试中要加入这款软件的成绩是考虑到目前手机屏幕越来越大，用户更愿意使用手机进行上网。如果一款手机在网页浏览方面表现不佳的话，那它就算不上真正的强大。 # #索尼LT29i保留经典日系手机风格： # 索尼Xperia系列风靡全球的同时，裂壳门也一直伴随其左右，不知是因为模具的原因还是用料批次的原因。从索爱X1到LT15i再到LT18i，都会有一部分用户在使用手机一段时间后出现手机外壳有裂痕的情况，这一点到了LT29i身上是否还会发生呢?我们通过外观的解析来给大家进行解析。 [▲正面解析@5-37] #LT29i一改以前Xperia系列的风格，而用屏幕玻璃覆盖了整个前脸，这种一体式设计成为了时下智能手机的一个趋势。4.6的超大屏幕拿起来是不是有些费劲呢? [▲手持演示@5-38] #通过女同事的演示，我们会发现LT29i对于正常女性用户来讲，想要单手操作是不可能的，但笔者也发现，时下越来越多的用户开始不追求单手操作转而追求大屏幕带来的更大的视野、更多的内容，笔者经常在地铁上看到有女生拿着三星Galaxy Note用的不亦乐乎。看来人们对于手机屏幕尺寸的定义也在慢慢改变。至于这块屏幕是否耐划，后面的屏幕测试部分会有比较暴力的测试，慎入。 [▲顶部特写@5-39] #顶部设计看似普通，但是对于使用过Xperia系列手机的用户来讲，却是质的飞跃。前置130万像素摄像头、听筒和光线距离感应器配备到顶端。而且由于采用了一体式的设计，也就不会出现裂壳的现象了。 [▲底部特写@5-40] #由于安卓4.0支持屏幕虚拟按键，所以索尼LT29i也没有配备额外的虚拟按键，而是在底部配备了Xperia的LOGO，这个LOGO也是一个呼吸灯，夜间效果不错哦! #1300W像素背照式摄像头拍照样张： # 背照式摄像头这个概念从iPhone4S上市之后才开始被人所熟知，和普通CMOS摄像头相比，背照式摄像头具有进光量大等优点。而索尼也是背照式摄像头的领导者，连iPhone4S的800万像素摄像头也是索尼提供的。到了索尼自家机器LT29i身上，分辨率从800万像素提升到了1300万像素，到底拍照效果怎么样呢?容易操作吗?首先，让我们看看设置界面LT29i有什么独到之处，我们知道时下很多手机在拍照方面都有一些特别的模式，例如复古风格、针对女性的美肌模式等等。 [▲拍照界面解析@5-41] #通过截图，我们发现LT29i的拍照场景也有不少。其中海滩和雪、聚会模式等都比较新颖。看来索尼还是针对这颗1300万摄像头做了很深的优化，废话不多说了，直接上样张吧。 [▲ISO-50快门-1/125 点击图片查看原图@5-42] [▲ISO-80 快门-1/64 点击图片查看原图@5-43] [▲ISO-50 快门-1/64 点击图片查看原图@5-44] [▲ISO-50 快门-1/1000 点击图片查看原图@5-45] [▲ISO-250 快门-1/32 点击图片查看原图@5-46] [▲ISO-2000 快门-1/16未开启闪光灯 点击图片查看原图@5-47] #通过杨张我们可以看出，在对光线的控制方面和景深方面，LT29i做的十分不错。尤其是对静态景物的捕捉方面也做得很到位。但是夜景方面不开启闪光灯的话噪点还是十分严重的。一旦开启闪光灯，效果还是不错的。通过笔者使用发现，在对焦速度方面索尼LT29i并不能做到像三星Galaxy S3那样零延时，并且在快速对焦的时候会发生对焦不准的情况出现，这一点不是很令笔者满意。 [@5-48] #编辑点评：光线充足下拍照效果极佳，但在夜间无闪光灯的情况下表现不佳，快速对焦的时候会出现跑焦的情况，总体变现令笔者满意，不愧是1300万像素背照式摄像头。 #华为D1四核版：自主设计四核处理器 # 华为Ascend D1 XL采用了自己研发的海思K3v2四核手机，在开篇的时候我们就已经了解到了该款手机相关的硬件参数，那么在跑分方面华为Ascend D1 XL与市面上的四核手机有什么样的差异呢？下面编辑将使用手机最常用的安兔兔评测软件对该款手机进行测试。（备注:在处理器频率方面该机应该在1.4GHz，安兔兔识别为1.2GHz，照成这种原因的是可能有是软件检测问题。） [华为Ascend D1 XL硬件检测信息@5-49] [ 安兔兔评测是一个给Android手机、平板进行性能评测、跑分的软件，它能一键运行完整测试项目，通过“内存性能”、“CPU整数性能”，“CPU浮点性能”、“2D、3D绘图性能”、“数据库IO”、“SD卡读、写速度” 8项性能测试，对手机的硬件性能做一个整体评分，让你对所有手机、平板性能有所了解，并据此来购买你想要的手机。@5-50] [华为Ascend D1 XL安兔兔跑分为10846分@5-51] [华为Ascend D1 XL在象限跑分上能够得到10846分算是一个比较出色的成绩，虽然在处理器得分上要低于三星S3，但是该机的GPU在的得分上与三星S3不相上下，甚至略强于三星S3，所以该机在游戏性能方面相对较好。@5-52] [NeoCore跑分测试@5-53] [一个有效的对手机进行FPS值测试的软件，动画后会给出你手机的FPS值，值越高则一定程度上说明你的手机的3D图形能力越强。在该跑分的测试中华为Ascend D1 XL得到了66FPS的成绩，这个成绩在720P屏幕的手机中得分算是相当高的，证明华为海思K3v2处理器在GPU性能上比较不错。@5-54] [变态水果忍者游戏测试@5-55] [多点触摸测试支持10点触控@5-56] [最后使用Multi Touch Tester测试我们发现华为Ascend D1 XL的屏幕最多支持10点触控，在上网、浏览网页甚至体验多点触控游戏时会带来不错的效果。@5-57] [华为Ascend D1 XL运行温度：@5-58] [背面温度最高位46.5度@5-59] [正面温度最高为50.8度@5-60] [ 在手机发热方面华为Ascend D1 XL确实有些过大了，编辑使用Neocore连续运行15分钟，机身最高的温度为50度左右，在四核手机中发热算是比较高的。@5-61] #海思K3V2四核处理器介绍：该款处理器规格为12*12mm， 同时内置业界最强的嵌入式GPU，并采用手机芯片中最高端的64bit带宽DDR内存设计来充分释放四核的性能。具体来看，K3V2有四个A9内核，16个GPU单元，频率1.4GHz，使用TSMC 40nm工艺制造，面积12mmx12mm，是继英伟达tegra3和三星exynos4412之后第三款四核A9处理器。 [华为四核处理器@5-62] {庐山真面：延续经典，背部革新。细节再造，全面升级。} #iPhone 5的外观设计好看不好看?我想这是很多消费者都关心的问题。但无论与否，iPhone 5的设计造型已然成为定论。如果光从设计上看，可以说目前为止，无论是外观还是软硬件升级上，当年的iPhone 4都可以说是苹果历代产品中最为成功的一款，以至于iPhone 4S都在外观上延续了这一经典的设计。巅峰设计之上，每一个改动都可谓非常不易，既是尝试，又是创新。 [@5-63] #iPhone 5在总体上并没有打破iPhone 4的外观设计风格，依旧延续了这一艺术精品的路线，但也绝非是一成不变。首先从正面上看，iPhone 5整个机身显得比较修长，在保证宽度不变的情况下，将机身屏幕增加至4英寸，（iPhone 4/4S 为3.5英寸），同时在屏幕上还使用了最新的in cell技术，这也让机身厚度也降低至7.6mm，步入当下超薄手机一族。而重量方面也进一步减轻，112g的机身重量拿在手上确实能感受到相对上代产品轻了不少，但或许也是这样的轻薄让人感觉到没有iPhone4/4S那样来的有质感。 [@5-64] #相对于此前iPhone系列手机，iPhone 5最大的改变无疑是在于背部设计上的革新。背面由特殊的铝合金材质制作，并在顶部和底部镶嵌上相对颜色的玻璃面，与此便构成了后盖上的“双层设计”，但由于铝合金材质和顶/底部的玻璃面颜色并不能完美统一，存在一定的色差，所以再次形成了背部的“双色风格”。另外iPhone 5在外壳的边缘设计上也下了不少功夫。切割工艺的边缘在阳光充足之处可以感受到绚丽的光感。 [@5-65] #接下来看看机身细节情况。苹果对细节的追求向来都是近乎执着，在iPhone 5上也看到了这一点，首先是机身上方，首先看到的是这颗120万像素的前置摄像头和听筒，这也是iPhone 5在细节上的改变之一。在听筒正上方增加了前置摄像头，能否保证Facetime或是自拍时照片位置的精准性。而在听筒左侧，则隐藏了光线和距离感应器。 #需要说明的是，感应器在黑色机身下并不容易看出，而在白色机身上，由于白色涂层问题，能够很明显的看到有感应器的存在。（和此前的白色iPhone 4/4S一样） [@5-66] #机身底部依旧是Home键。iPhone 4S发布初期，有不少网友反应Home键在稍微滑动时存在嘎吱的响声（验证确实如此，小编的4S存在此问题。）故小编对iPhone5的Home键进行了测试，很惊喜的是已经没有发现这个现象，测试几台了均正常。这也是细节上的又一改进。 [@5-67] #机身左侧设计在保持不变，依旧是静音/响铃的切换键，音量上下键。同时值得一提的是，之前在音量上下键较为松动的设计并没有做太多更新，依旧会有轻微的松动感。 {屏幕表现：in cell屏幕，如花色彩，轻薄机身。} #文章前说过，iPhone5采用了4 英寸的Retina显示屏，像素依旧为326 PPI，同时使用了in cell技术。相比于iPhone4/4S，色彩饱和度上提升了 44%，而且色彩表现力也大大加强。同时虽然变大了，但宽度与 iPhone 4S 依然相同。因此单手使用依旧可以轻松操作。那做为屏幕升级上的重要特性，in cell技术落实到实际中究竟表现如何?一起来看看。 #in cell 技术简单说明：目前的主流的液晶触摸一体的技术主要包括“In-cell”方法和“On-cell”方法。In-cell是指将触摸面板功能嵌入到液晶像素中的方法。On-cell是指将触摸面板功能嵌入到彩色滤光片基板和偏光板之间的方法。In-cell技术使得原本外置的触摸面板与液晶面板实现一体化，这样一来就没有单独的显示像素层，而是让像素层既负责显示图像，同时又作为触感电极。这项技术相比传统触控手机可以减少一层液面，同时在屏幕上看的更加清晰，阳光下表现更厚，而且机身也能做的更加轻薄。 [@5-68] #首先我们在正常情况下对二者进行比较 [@5-69] [@5-70] #iPhone4S虽然在去年大卖，但是在屏幕上却遭受了“暖屏门”，不少用户收到的机器屏幕颜色偏黄厉害，甚至影响到视觉体验。而苹果公司最后却没有合理的解决方案，在iPhone5上，依旧由夏普代工的这块屏幕是否存在偏色现象? [@5-71] #通过对比发现，在小编拿到的机器上并未发现iPhone 5有偏黄现象，不过在屏幕上有些属于暖屏，整体颜色已经来的更加自然和真实。同时由于使用了in-cell技术，玻璃层下直接就是显示层，所以在色彩上来的更加艳丽，同时在阳光下的表现也大大增强，而目前使用这个技术的厂商并不多，相信在短期内苹果将会在屏幕技术上占有优势。 #不过，in-cell技术下也将带来一个更为实际的话题。由于显示层和触摸层一体化，一旦屏幕中的任意一个部分遭遇损坏，就必须得更换整个屏幕，虽然此前iPhone4/4S也如此。但iPhone5如果更换屏幕，成本将大大提高。所以妥善保护好爱机，也是一个很现实的问题。 {电池网络：续航提升，容量未知。支持4G，互不通行。} #如果说iPhone系列手机最让人难以忍受的问题，那莫过电池瓶颈了。(不能换电池已然成为了iPhone特色)基本上一天一充是必要的，甚至不少消费者随身携带充电宝，电池背夹等等。而在iPhone4s上，甚至有不少消费者坚持不到一天，iPhone5是否也如此?我们对此部分进行了重点测试。 [@5-72] #首先从拿到iPhone5激活开始（早上9点），我们将iPhone5充满电至100%，放置nano-sim卡，进行文章中各个环节的评测，4个小时之后，iPhone5还剩余72%的电量，而此时小编的iPhone4S已经只有53%了。如果按照这样的正常使用情况来看，iPhone5的电池使用时间应该在1天到2天(看个人使用情况)，相比iPhone4S来说有15%左右的提升。这也是评测中发现的另外一惊喜。 [@5-73] #另外在电池容量上，苹果官方未给出准确数字，不过在国外媒体的拆机中发现，iPhone5的电池容量为1440mAh，相比iPhone4S的1420mAh，增加20mAh的量并不明显，不过在续航上表现却很不错，相比前代有很大的提升，相信这也是A6处理器制作工艺的提升。 #iPhone 5在网络上的改变无疑是首次加入了对LTE网络的支持，但需要说明的是，LTE这项功能暂时仅支持美国、欧洲和亚洲等部分地区的少数运营商，而不是覆盖全球的通用标准。而在国内，LTE网络还有相当长一段时间要去测试商用和完善。不过即便iPhone5在国内不支持准4G LTE，向下兼容3G和2.75G也是完全没有问题的。小编在新加坡使用了SingTel进行4G网络测试，但新加坡的网络似乎并不是很顺畅，下载速度几乎在1M左右徘徊，具体视国家和地区而定。 [@5-74] [@5-75] #另外需要说明的是，由于各个国家的LTE网络不同，这也导致iPhone5在苹果官网上被分成了三个型号，并非是说存在三种类别的iPhone，而是由于各自对4G网络支持的不同而被区别开来。所以在购买iPhone5时也将存在一个问题，消费者在香港买的iPhone5无法使用美国的4G，在新加坡买的iPhone5也无法使用日本的4G等等，反之也亦然。(仅限于4G，其它无此限制，建议参考苹果官网查看4G频段)。</evaluation>  
  <evaluation title="后苹果时代开山之作 iPhone5深度评测" url="http://mobile.it168.com/a2012/0918/1399/000001399663.shtml" word_num="11163" author="冷希" date="2012-09-21 13:24   ">#【IT168评测】一曲琵琶江湖尽，两岸潮声听风雨。随着一年一度的苹果发布会落下帷幕，iPhone 5的首批发售国家也开始进行发放购买，并且在第一时间全部售空。此刻，各种关于iPhone5销量的流言蜚语也终于得以证实其真实与否。时隔一年，已经没有乔布斯的苹果时代，库克唱角的后苹果新生活，究竟iPhone 5能否给大家带来惊喜?这款新生代的iPhone是否又能赢得今年满堂红?一切就在此刻揭开序幕。 [@6-1] #当IT168手机频道独家三地报道(美国、新加坡、香港)，力求以最快速度从第一首发国家和地区拿到iPhone5时，我们也感慨万千。苹果的数码产品总是衍生出一股无形的魔力，让人着迷并且为之疯狂。在短短的几个小时里，数百万台的iPhone5销售一空，带来了智能手机销量新的奇迹。iPhone5成功卫冕了苹果手机的销量冠军，但能否再次成为年度智能手机的卫冕之王?现在下定论未免为时过早，但不可否认，iPhone 5仍然是苹果公司的又一倾心力作。 [@6-2] #iPhone5第一批发售的国家包括：美国、加拿大、英国、法国、德国、澳大利亚、新加坡和中国香港。由于中国大陆地区不在第一批发售国家行列，而香港地区凭借其地理位置优势盘踞了各大媒体和消费者。故本次IT168手机频道专程赶往美国和新加坡以及香港进行报道，而进行评测的iPhone5来源于新加坡零售版。(考虑到美版存在有锁和无锁之分，而新加坡地区基本上都是无锁版，但购买过程非常艰辛) #3.5 英寸 #1136x640像素 #960x640像素 #如果单从硬件和参数上看，iPhone 5无论是在外观设计还是硬件水平上，都没有原先iPhone4发布时来的那么艺术和惊艳，甚至在软件系统上也是对此前的修补和完善。在当下硬件过剩的情况下，iPhone 5的整体配置可以说是维持在一个相对稳定的水平，这也是苹果一贯的产品特征。将合理的硬件性能发挥极致，从软件系统上赢得上风。但在整个iPhone 5的细节上，我们依旧能到iPhone手机从设计到做工，由内而外的优势，不管是从拉伸的屏幕还是从铝制的背壳上，延续了iPhone系列手机在力求完美时而又希望保持原有设计的美感。 #阅读须知： #关于文章中的插图：为了能够让网友感受到iPhone 5最直观和真实的表现，评测中的所有拍照样张图片均使用最原始尺寸，点击相应缩略的图片均可以放大到原始尺寸进行浏览。 [@6-3] #庐山真面：延续经典，背部革新。细节再造，全面升级。 #iPhone 5的外观设计好看不好看?我想这是很多消费者都关心的问题。但无论与否，iPhone 5的设计造型已然成为定论。如果光从设计上看，可以说目前为止，无论是外观还是软硬件升级上，当年的iPhone 4都可以说是苹果历代产品中最为成功的一款，以至于iPhone 4S都在外观上延续了这一经典的设计。巅峰设计之上，每一个改动都可谓非常不易，既是尝试，又是创新。 [@6-4] #iPhone 5在总体上并没有打破iPhone 4的外观设计风格，依旧延续了这一艺术精品的路线，但也绝非是一成不变。首先从正面上看，iPhone 5整个机身显得比较修长，在保证宽度不变的情况下，将机身屏幕增加至4英寸，（iPhone 4/4S 为3.5英寸），同时在屏幕上还使用了最新的in cell技术，这也让机身厚度也降低至7.6mm，步入当下超薄手机一族。而重量方面也进一步减轻，112g的机身重量拿在手上确实能感受到相对上代产品轻了不少，但或许也是这样的轻薄让人感觉到没有iPhone4/4S那样来的有质感。 [@6-5] #相对于此前iPhone系列手机，iPhone 5最大的改变无疑是在于背部设计上的革新。背面由特殊的铝合金材质制作，并在顶部和底部镶嵌上相对颜色的玻璃面，与此便构成了后盖上的“双层设计”，但由于铝合金材质和顶/底部的玻璃面颜色并不能完美统一，存在一定的色差，所以再次形成了背部的“双色风格”。另外iPhone 5在外壳的边缘设计上也下了不少功夫。切割工艺的边缘在阳光充足之处可以感受到绚丽的光感。 [@6-6] #接下来看看机身细节情况。苹果对细节的追求向来都是近乎执着，在iPhone 5上也看到了这一点，首先是机身上方，首先看到的是这颗120万像素的前置摄像头和听筒，这也是iPhone 5在细节上的改变之一。在听筒正上方增加了前置摄像头，能否保证Facetime或是自拍时照片位置的精准性。而在听筒左侧，则隐藏了光线和距离感应器。 #需要说明的是，感应器在黑色机身下并不容易看出，而在白色机身上，由于白色涂层问题，能够很明显的看到有感应器的存在。（和此前的白色iPhone 4/4S一样） [@6-7] #机身底部依旧是Home键。iPhone 4S发布初期，有不少网友反应Home键在稍微滑动时存在嘎吱的响声（验证确实如此，小编的4S存在此问题。）故小编对iPhone5的Home键进行了测试，很惊喜的是已经没有发现这个现象，测试几台了均正常。这也是细节上的又一改进。 [@6-8] #机身左侧设计在保持不变，依旧是静音/响铃的切换键，音量上下键。同时值得一提的是，之前在音量上下键较为松动的设计并没有做太多更新，依旧会有轻微的松动感。 #如果说iPhone5最大的改变，莫过于机身底部的重新设计了?那究竟有何变化，接着往下看。 #机身底部：音频挪位，扬声新改。新型接口，大有提速。 #iPhone5在外观设计上最大的改变除了背部外，就属机身底部的设计了。一眼看去，首先感受到最大的变化应该是密密麻麻的扬声孔了。另外一个则是底部布局上设计了音频插孔(耳机孔)和新型的数据接口，这也是iPhone5在设计和功能上最突出的变化。 [@6-9] #弃用了以往iPhone系列手机的设计，采用itouch的风格，将一直设计在顶部的音频插孔(耳机孔)移至到底部。笔者猜测，一方面是苹果公司认为将音频插孔设计在底部有助于用户体验的优化，且当听音乐和充电同时进行时就不必担心线材的折损问题。另外一方面则是避免灰尘从顶部渗入机身内部。 [@6-10] #而在数据线接口上，苹果也弃用了使用几乎10年的30针接口，改为全新的8针接口，(命名为Lightning闪电接口)在传输速度和便携性上相比之前都有了很大的提升，同时并不区分正反面，在使用上带来更加人性化的操作。而且体积相比之前小了80%。(该接口大小和MicroUSB完全一致，但并不兼容MicroUSB)。 [@6-11] #但如此一来，iPhone5和苹果之前设备上的配件通用性便存在了差异。当然，针对接口问题苹果也发布了30针转8针的转接头。购买价格约人民币180元左右。 [@6-12] [@6-13] #iPhone5使用的8针新型接口命名为闪电接口，那和传统的30针接口在传输速度上有何具体差异，我们也大致进行了简单测试。230M的内容拷贝用了12秒，几乎为20M/秒，而iPhone4S数据线的传输速度平均为15M/秒，所以iPhone5上的新型8针数据接口要比30针的老式接口在传输速度上高达20-30%，这也意味着，iPhone5在传输数据时相比市面上大部分的手机都将会有更快的表现。 # [@6-14] # # [▲iPhone5被爆存在掉漆现象，我们将对比保持持续关注@6-15] #外观点评： #如果光从网络图片上看，你并不能真正感受到iPhone 5的真实做工和手感。真机拿在手上时，你能深刻的感受到iPhone 5对于iPhone 4/4S在握持和手感上的变化，宽度不变所以握感也来的很熟悉，而手感则随着高度的增加而将整个握持重心向上移动2-3 cm。 #总体来说真机感受比图片视觉强的太多，而且“双层双色”的背部风格也独树一帜，但也不是完美无缺，首先比iPhone4/4S来说塑料感很强，再则机身很容易被刮滑，防污能力差等等。再则目前的掉漆门事件让iPhone5再次遭受非议。如果说当年iPhone 4的设计堪称艺术的话，iPhone 5的设计只能说是上乘之作。 {有关于iPhone5的各种质量门事件可以参考我们的另外一篇文章“不仅仅是掉漆 iPhone5质量问题大曝光”} [@6-16] #屏幕表现：in cell屏幕，如花色彩，轻薄机身。 #文章前说过，iPhone5采用了4 英寸的Retina显示屏，像素依旧为326 PPI，同时使用了in cell技术。相比于iPhone4/4S，色彩饱和度上提升了 44%，而且色彩表现力也大大加强。同时虽然变大了，但宽度与 iPhone 4S 依然相同。因此单手使用依旧可以轻松操作。那做为屏幕升级上的重要特性，in cell技术落实到实际中究竟表现如何?一起来看看。 #in cell 技术简单说明：目前的主流的液晶触摸一体的技术主要包括“In-cell”方法和“On-cell”方法。In-cell是指将触摸面板功能嵌入到液晶像素中的方法。On-cell是指将触摸面板功能嵌入到彩色滤光片基板和偏光板之间的方法。In-cell技术使得原本外置的触摸面板与液晶面板实现一体化，这样一来就没有单独的显示像素层，而是让像素层既负责显示图像，同时又作为触感电极。这项技术相比传统触控手机可以减少一层液面，同时在屏幕上看的更加清晰，阳光下表现更厚，而且机身也能做的更加轻薄。 [@6-17] #首先我们在正常情况下对二者进行比较 [@6-18] [@6-19] #iPhone4S虽然在去年大卖，但是在屏幕上却遭受了“暖屏门”，不少用户收到的机器屏幕颜色偏黄厉害，甚至影响到视觉体验。而苹果公司最后却没有合理的解决方案，在iPhone5上，依旧由夏普代工的这块屏幕是否存在偏色现象? [@6-20] #通过对比发现，在小编拿到的机器上并未发现iPhone 5有偏黄现象，不过在屏幕上有些属于暖屏，整体颜色已经来的更加自然和真实。同时由于使用了in-cell技术，玻璃层下直接就是显示层，所以在色彩上来的更加艳丽，同时在阳光下的表现也大大增强，而目前使用这个技术的厂商并不多，相信在短期内苹果将会在屏幕技术上占有优势。 #不过，in-cell技术下也将带来一个更为实际的话题。由于显示层和触摸层一体化，一旦屏幕中的任意一个部分遭遇损坏，就必须得更换整个屏幕，虽然此前iPhone4/4S也如此。但iPhone5如果更换屏幕，成本将大大提高。所以妥善保护好爱机，也是一个很现实的问题。 #处理器：升级A6，性能加倍，更登高楼。 #iPhone5在硬件上的抢眼表现，无疑是升级到了全新的A6处理器。和iPhone 4S的A5处理器相比，A6处理器在制造工艺和架构上都大有提升，无论是在性能还是在图形处理甚至是功耗方面也都将会有很大的改变。这也意味着iPhone 5将带来更流畅的运行速度和更精美的游戏画面。 [@6-21] #虽然官方并未说明iPhone5的主频，不过从测试软件上来看，iPhone5使用的A6处理器主频为双核1.02 Ghz，不过苹果的产品，向来不能以数字来定高低，iPhone4S 不到1G的主频都能引领一个时代，何况是全新的A6处理器。既然说到了性能，似乎就少了不跑分。跑分在安卓系统上几乎成为判断性能的标杆。而在iOS系统上，跑分仅仅做为一个性能的评估，是真正的没有任何实在意义，iOS和安卓的算法并不相同，所以评分仅做参考。 #既然和安卓没有互通的可比性，那么我们还是要和上一代的iPhone 4S进行一个对比。两者在硬件方面的差距还是很大的。通过跑分的综合测试，也能在一定程度上看到iPhone5对于iPhone 4S的硬件提升，是否值得我们去进行升级换代。 [@6-22] #1：GeekBench：国外Primate Labs推出的测试软件，提供了一套完整的测试方案，通过快速的算法，能够准确地测试出处理器和内存的整体性能。同时整个测试过程简单，整个测试结果也易于理解，并且Geekbench还提供了多项基准测试结果对比。此项测试iPhone 5得分为1547分，iPhone 4S为690分，性能提升整整为一倍多。 #2：Linpack：衡量系统的浮点运算能力的测试软件。通过计算密集型线性方程Ax=b来衡量设备的速度，评价高性能设备的浮点性能。这个测试软件主要针对CPU运算性能。此项得分方面iPhone 5峰值595.98，平均为533.57，而iPhone 4S峰值为180.53，平均值为152.68，性能将近为iPhone4S的300%。 #3：GPUTest：参考GPU性能的测试软件。通用GPU的移动性能测试测量GPU渲染模式的性能与用户配置的测试软件，测试内容将包含图片多方面，例如旋转，多边形，3D图像等等。在此项测试当中iPhone 5可以在680个泡泡情况下保持60FPS，而iPhone 4S只能在340个气泡下保持60FPS，GPU性能iPhone5确实为iPhone4S的两倍。 # [@6-23] # [▲iPhone5双核处理器在测试软件中得分情况甚至超越当下热门的三星Galaxy S3@6-24] #另外需要说明的是，A6并不是四核处理器。虽然A6芯片上的性能和图形都比A5快两倍(图形处理器为三核)。而且A6芯片使用了更小的制程工艺和采用双通道的结构。这就是说，A6芯片是双核处理器，三核显卡，运算速度比A5快两倍。即便如此，A6的性能也超越当前市面上不少四核手机，从最直观的跑分图上看也看出，A6处理器下1547的得分甚至高于四核猎户座处理器的三星Galaxy S3. #iOS6系统：完善修补，自立门户，推陈出新，特殊定制。 #iPhone只所有收到广泛好评，一方面除了iPhone优秀的工艺设计外，另外一方面则是iOS系统下优秀的操作体验和用户反馈。不管是系统的流畅程度还是易用性，iPhone相比其它系统手机在同时期段都更加出彩。iPhone5则搭载了最新的iOS 6，这款最新的操作系统也受到了不少非议，何解?一起来看看。 [@6-25] #iOS6在整体上延续了iOS5的体验风格，而系统升级的方面更多只是对原先的修补和完善。随着苹果和谷歌的系统竞争白热化，在iOS6上苹果更是自立门户，取消了谷歌旗下的GoogleMap(谷歌地图)和Youtube，并首次引入了多维码信息的PassBook，还针对中国市场量身定制。撇开这些恩怨不谈，全新的A6处理器加上iOS6系统，会有怎样的表现? #1.锁屏界面 -- 风格延续，细节优化，解锁文字改变。 [@6-26] #iOS6在锁屏界面上依旧延续了此前的滑动解锁方式，同时在锁屏界面可以向上滑动快速开启相机功能。这也基本和iOS5一致，不过需要注意的一个细节是，iOS6中滑动解锁的文字已经发生变化。由原来的“移动滑块来解锁”改变为“滑动来解锁”，显得更加简洁和明了。 #2.系统界面 -- 5行图标，移除谷歌服务，增加PassBook。 [@6-27] #由于iPhone5使用了更高的分辨率，而且在系统上搭载了最新的iOS6，不同于iPhone 4S的是，主屏上将会有五栏。同时由于苹果和谷歌的系统竞争白热化，在iOS6上苹果更取消了谷歌地图和Youtube，地图上则使用了自家的3D地图(国内地图数据来源于高德，国外地图数据来源于TomTom，)，另外一个则是首次引入了多维码信息的PassBook。 #说道Passbook，小编个人觉得，这是一个多维码信息的合集，包括什么优惠券，机票，打折卡等等。但目前来说应用并不是很广。这也是iPhone5为什么不采用NFC的缘故，苹果认为维码信息将会比NFC更安全。不过至于市场应用前景如何，就得看苹果的下一步动作了。 #3.地图解析 -- 3D实景，导航服务，图资略逊一筹。 [@6-28] [@6-29] #iPhone5使用了苹果自家的导航地图，和谷歌地图相比，苹果地图的优势在于可以导航使用，并且提供语音播报（基本上可以取代第三方导航软件），而不足之处也很明显，相比谷歌多点的地图信息点，苹果地图显然在详细程度上远远不足前者，而且路径规划的智能程度还有待加强，具体我们将在后续中继续关注。 [@6-30] [▲iOS6中浏览器可以实现全屏功能@6-31] #另外在iOS6中还增加了照片流分享，包括即拍即分享，又或是其它照片，然后直接分享到朋友的手机上，或公开到 iCloud 上的相簿让人欣赏。同时好友还可以针对照片进行评论，这也让苹果的相册不再是一个单纯的浏览功能，甚至带上了社交的影子，看来苹果在圈子互动上将会有更多的发展。 [@6-32] #总括来说，iOS6算是对此前iOS5的补充和完善，加入了不少新的功能，例如iCloud 将整合更多的资源，浏览器的表现更好，提供全屏模式，而且整体的流畅度也有所提升。但同时也丢失了不少元素，例如谷歌地图的移除。这也是让小编很郁闷之处，竞争者之间未必非要老死不相往来，相互合作何尝不好，这也是个人吐槽点之一，个人也并不是很看好iPhone5自带的地图，不过我们也可以自行下载安装使用谷歌地图。 #之前IT168手机频道曾经为大家带来一篇详尽的iOS6解析，可以供大家查看，因此本次笔者主要挑选了用户体验最好以及改进最大的地方供大家选择，详细的大家通过《IOS6第一时间体验》这篇文章了解。 [@6-33] #相机表现：材质升级，防抖相助，全景模式，自拍新宠。 #首先先来看下苹果对iPhone5相机方面的归纳：iSight 800万像素相机、新的相机材质和镜头、蓝宝石镜头保护、F/2.4光圈、红外滤镜、五片镜片成像、光学防抖等等，而软件方面则增加了全景拍摄和照片分享功能。前置摄像头方面由原来的30万升级到120万，并且支持720P录制。（iPhone5不支持急速连拍） [@6-34] #在手机拍照的表现上，iPhone手机一直都名列前茅，从iPhone4开始就已经领先一步。虽然说像素上不及其它厂商，但实际成像效果却始终占得上风，这也所需要说明的。拍照水平除了像素因素外，还得很多隐形的因素影响，例如相机材质、光圈面积、镜头角度、防抖等等。参数上似乎有所改进，那究竟iPhon5的成像效果实际如何? [@6-35] [@6-36] [@6-37] [@6-38] [@6-39] [看完iPhone5的样张，我们来看看它和iPhone4S的对比样张差异怎样?@6-40] [▲左图为iPhone5，右图为iPhone4S@6-41] [@6-42] [@6-43] #从对比样张上看，iPhone5的相机对于iPhone4S来说确实有所升级，主要表现在捕捉角度和色彩还原上，另外在夜景的成像效果上，iPhone5要明显强于iPhone4S。但这个升级的幅度并不是很明显，更多的是对iPhone4S相机的微升级。另外在实际拍照中发现，iPhone5的成像颜色稍微偏浓，而且长时间拍照后机身有明显发热情况。不过对于在日常使用中来说，iPhone5的相机表现已经完全可以继续忽略你的卡片机了。 #而且小编在体验中还意外发现一个优化，虽然iPhone5没有提供快速连拍的功能，但它点击拍照的成像速度要比4S来的快不少，基本上就是所点即所得，而并不像此前需要有个0.5秒的延迟，这应该也和A6处理器的性能有关。 [@6-44] #如果说背部相机的表现没有太多改变的话，前置摄像头则做了重大调整。由原来的30万升级到全新的120万，录制功能上也做了调整，由原来的VGA画质(640x480)升级到720P(1080x720)的 FaceTime HD 镜头，不光是在像素上得到了提升，在实际拍摄中我们看到，前置摄像头的成像效果和色彩也变得更加清晰和鲜艳。对于自拍一族来说，iPhone5将能更好的show出你自己。 [@6-45] [@6-46] [@6-47] [▲自拍效果和前置摄像头表现效果@6-48] #除了相机上的硬件功能提升外，iPhone5还在拍照中首次假如了全景模式。就是在拍照过程中可以按下快门后横向从左到右移动相机进行正立照片的全景接图功能，而且在全屏拍摄过程中系统还将会针对你的拍摄情况进行引导，例如提示你调整拍摄角度、减慢移动速度等。 #这样进行的全景拍摄最大可以得到11000 x 2500 的超大照片实际分辨率(约2800万像素)，实际中效果也不错，不过就是这样的照片“分量”比较大，几乎达到了20M，如果长期使用全景拍摄，只怕得选购大内存的iPhone5了。 [@6-49] [@6-50] #其实全景拍摄功能在iPhone4/4S时就已经有第三方软件可以实现这个功能了，小编也下载了第三方软件体验了一下，实际操作略微繁琐和复杂，而原生的全景模式拍摄功能非常简单而且操作很容易，并且拍摄过程中系统也将会出现提示和操作指南。 #在录制视频方面，iPhone5延续了1080P的拍摄能力，在加上材质略微有些变化以及防抖的加入，录制的视频表现也还算不错，具体可以看我们的视频。 [@6-51] #总体来说，iPhone5的相机并没有太大的增强和改变，依旧是小升级小完善。如果只是单纯的考虑到为了拍照能力而去选择iPhone5未免有些不大理智，毕竟iPhone5和iPhone4S在主相机表现上基本是旗鼓相当。当然，如果你是自拍达人那不妨考虑下iPhone5。 #电池网络：续航提升，容量未知。支持4G，互不通行。 #如果说iPhone系列手机最让人难以忍受的问题，那莫过电池瓶颈了。(不能换电池已然成为了iPhone特色)基本上一天一充是必要的，甚至不少消费者随身携带充电宝，电池背夹等等。而在iPhone4s上，甚至有不少消费者坚持不到一天，iPhone5是否也如此?我们对此部分进行了重点测试。 [@6-52] #首先从拿到iPhone5激活开始（早上9点），我们将iPhone5充满电至100%，放置nano-sim卡，进行文章中各个环节的评测，4个小时之后，iPhone5还剩余72%的电量，而此时小编的iPhone4S已经只有53%了。如果按照这样的正常使用情况来看，iPhone5的电池使用时间应该在1天到2天(看个人使用情况)，相比iPhone4S来说有15%左右的提升。这也是评测中发现的另外一惊喜。 [@6-53] #另外在电池容量上，苹果官方未给出准确数字，不过在国外媒体的拆机中发现，iPhone5的电池容量为1440mAh，相比iPhone4S的1420mAh，增加20mAh的量并不明显，不过在续航上表现却很不错，相比前代有很大的提升，相信这也是A6处理器制作工艺的提升。 #iPhone 5在网络上的改变无疑是首次加入了对LTE网络的支持，但需要说明的是，LTE这项功能暂时仅支持美国、欧洲和亚洲等部分地区的少数运营商，而不是覆盖全球的通用标准。而在国内，LTE网络还有相当长一段时间要去测试商用和完善。不过即便iPhone5在国内不支持准4G LTE，向下兼容3G和2.75G也是完全没有问题的。小编在新加坡使用了SingTel进行4G网络测试，但新加坡的网络似乎并不是很顺畅，下载速度几乎在1M左右徘徊，具体视国家和地区而定。 [@6-54] [@6-55] #另外需要说明的是，由于各个国家的LTE网络不同，这也导致iPhone5在苹果官网上被分成了三个型号，并非是说存在三种类别的iPhone，而是由于各自对4G网络支持的不同而被区别开来。所以在购买iPhone5时也将存在一个问题，消费者在香港买的iPhone5无法使用美国的4G，在新加坡买的iPhone5也无法使用日本的4G等等，反之也亦然。(仅限于4G，其它无此限制，建议参考苹果官网查看4G频段)。 #日常体验：通话清晰，录制优化。WIFI正常，软件黑边。 #在通话质量上，由于今年的iPhone5使用了3个麦克风设计，在实际中通话质量也确实让人满意，双方都听的比较清楚，不会存在大规模噪音的问题。而小编特地对比了下iPhone5和iPhone4S的视频录制效果，发现iPhone5中的人声清晰度更好，相信这也是降噪麦克风带来的良好体验。 [▲iPhone5并未出现“死亡之握”@6-56] #WIFI信号上也属于正常水平，但相对4S能多搜索出几个网络，实际连接上的速度则保持一致。而死亡之握则没有发现，事隔两年苹果不应该还会有这样的低级错误。 #iPhone5使用了1136x640的分辨率单边拉升了长度，这也对软件的兼容性带来了不小的影响。而苹果在发布会中提到，将会保证原先的所有应用兼容，只是上下多出等高的黑边，实际情况如何? [@6-57] [@6-58] [▲由于iPhone5的分辨率特殊性，目前大部分的软件是无法全屏运行，以上下均有黑边的兼容模式运行。@6-59] #在软件兼容性测试中，大部分的软件确实如苹果所说存在兼容性故障，出现上下等高黑边，大部分的软件都存在兼容性，例如QQ和微博，当然也有少部分软件能够自适应屏幕。随着iPhone5的大批量发售和开发者的逐步更新，相信这样的问题会慢慢解决。不过不可否认的是，iOS也走上了分辨率碎片化的怪圈... #历时一年，苹果公司终于给我们带来了iPhone 5。不难看出，少了乔布斯的苹果公司依旧在往前走，并且带来了不一样的iPhone，不管是从产品设计理念还是从产品把握度上。但也是如此，iPhone 5也受到了一些非议，例如缺少对NFC的支持、硬件上没有太大突破、外观没有颠覆性改变和存在做工问题等等。 [@6-60] #一款手机的升级，大刀阔斧自然是好事。但如果自身已经处在一个相对的高度上，此时的改变，即便是一丝一毫都可以说是对自身的不断完善和升级。我们固然期望iPhone能带给我们更多的惊喜，但面对如今iPhone5的小升级小完善，也毋须担心它所带来的落差，因为它iPhone的改变永远不是仅停留在硬件层次上。 [@6-61] #对于喜欢iPhone产品的用户来说，显然购买iPhone 5并没有太大悬念。但对于还未购买苹果产品的用户来说，建议可以观望和等待一段时间，按照iPhone手机的价格趋势，如果iPhone 5能保持在4000元左右的水平还是有很高的性价比。 [@6-62] #回顾展望，iPhone已经走了6年，从当年的初探市场到如今的智能一霸，苹果改变了整个智能手机的市场，甚至是改变了整个手机行业的格局。从iPhone5开始，iPhone也真正转型进入了后苹果时代，由当初的艺术品逐步变为高端产品，并扩大市场占有率，追逐利益的最大化。后苹果时代，苹果能否继续把握市场，能否持续对产品痴狂般执着，我们也将会继续关注库克引领的后苹果时代。 #国之养兵，强则国盛，哀则民怨。这场用兵之战，苹果才刚刚策马撒鞭，一切即将开始。</evaluation>  
  <evaluation title="" url="http://mobile.it168.com/a2011/1228/1295/000001295267.shtml" word_num="6497" author="李厚宏" date="2012-01-06 01:00   "></evaluation>  
  <evaluation title="" url="http://mobile.it168.com/a2011/1015/1259/000001259102.shtml" word_num="1018" author="杜毅" date="2011-10-15 21:25   "></evaluation> 
</evaluations>
