<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<evaluations totalNumber="3" source="it168" item_id="00001021" item_name="MX5"> 
  <evaluation title="升级在哪里?魅族MX4/MX5拍照长体验对比" url="http://mobile.it168.com/a2015/0804/1751/000001751993.shtml" word_num="2452" author="陈天韵" date="2015-08-10 00:30   ">#【IT168 评测】魅族MX5带来了不少的更新，不仅是外观和硬件配置上，在手机拍摄方面也进行了一定的升级，魅族MX5首次采用上激光测距，50cm范围内能0.2秒准确合焦。魅族MX5采用和魅族MX4一样的Sony IMX220传感器，能输出2070万像素的照片，采用相同的传感器除了对焦系统不同外，魅族MX5的拍照和魅族MX4有什么区别？下面我们通过一段时间的使用带来魅族MX5和魅族MX4的拍照长体验。 [@1-1] #魅族MX4首次采用了2070万像素的摄像头传感器，带来不不俗的拍摄效果，到现在最新的魅族MX5依然是采用这颗2070万像素的CMOS，可见魅族对于Sony IMX220这颗传感器还是相当有信心。 [▲魅族MX4和MX5都是使用IMX220传感器@1-2] #首先来了解一下索尼IMX220这个传感器，索尼IMX220这个感光元件采用了堆栈式(积层式)结构，其官方全称为索尼Exmor RS IMX220，这也是该系列(针对智能移动终端)的第三代产品，其“前辈”是IMX135和IMX214。IMX220的有效像素为2070万，整个感光元件的尺寸达到了1/2.3英寸，它具备高灵敏度、快速捕捉图像的特点。 [▲魅族MX5配备激光测距@1-3] #另外魅族MX5新加入激光测距辅助对焦，能0.2秒准确合焦。激光测距对焦仪可通过激光进行测距，从而精确判断焦点所在，提升对焦速度，提升对焦的准确性。 [▲对焦速度对比@1-4] #通过视频可以看到魅族MX5的对焦速度要比魅族MX4块很多，在场景转换的时候可以看到魅族MX5已经马上对焦成功，整个对焦过程都是非常快，而魅族MX4的对焦需要一个对焦的过程，速度上已经可以看到区别了。 # {拍照对比} #魅族MX5和魅族MX4都是采用相同的传感器，但在软件优化以及其他方面相信会有一定的差别，我们通过样张来看一下。 [▲魅族MX5样张（点击放大原图）@1-5] [▲魅族MX4样张（点击放大原图）@1-6] #这组图片可以看到魅族MX5的白平衡准确度要比魅族MX4，拍摄环境是在室内靠窗口位置，由于使用绿色的玻璃所以对白平衡有一定的考验，魅族MX5的白平衡非常准确，拍摄出来的图片没有偏色，而魅族MX4拍摄出来的图片颜色偏黄，白平衡明显是不准确了。 [▲魅族MX5样张（点击放大原图）@1-7] [▲魅族MX4样张（点击放大原图）@1-8] [▲100%放大(左：MX5 右：MX4)@1-9] #这组图片可以看到魅族MX5拍摄出来的图片细节上和魅族MX4基本没有什么大的区别，由于使用相同的CMOS所以成像的效果也是一样，另外白平衡方面魅族MX4同样是偏暖，魅族MX5的白平衡准确，颜色较为真实。 [▲魅族MX5样张（点击放大原图）@1-10] [▲魅族MX4样张（点击放大原图）@1-11] [▲100%放大(左：MX5 右：MX4)@1-12] #在阴天的环境下拍摄鸟巢，可以看到魅族MX5拍摄出来的画面亮度要魅族MX4高一些，这个也说明了魅族MX5在测光方面也是有一定的改进，而细节方面可以看到魅族MX4稍微优胜一些。 [▲魅族MX5样张（点击放大原图）@1-13] [▲魅族MX4样张（点击放大原图）@1-14] [▲100%放大(左：MX5 右：MX4)@1-15] #这组图片同样可以看到魅族MX5的测光要比魅族MX4要准备，画面更为明亮，画面的锐度也要比魅族MX4好，放大100%后可以看到魅族MX5更为清晰。 [▲魅族MX5样张（点击放大原图）@1-16] [▲魅族MX4样张（点击放大原图）@1-17] [▲100%放大(左：MX5 右：MX4)@1-18] #在背景虚化方面可以看到魅族MX5和魅族MX4其实并没有太大的差别，魅族MX5和魅族MX4拥有F2.2光圈，理论上会拥有不错的背景虚化的效果，MX5和MX4只是一台手机，我们也无法要求背景虚化能达到普通数码相机的级别。 [▲魅族MX5样张（点击放大原图）@1-19] [▲魅族MX4样张（点击放大原图）@1-20] [▲魅族MX5样张（点击放大原图）@1-21] [▲魅族MX4样张（点击放大原图）@1-22] [▲100%放大(左：MX5 右：MX4)@1-23] #逆光拍摄的图片可以看到魅族MX5的测光更为强大，魅族MX5由于测光准确，逆光拍摄时图片的亮度处理得比较好，一些画面的细节要比魅族MX4好，更多的画面细节被表现出来了。另外可以看到魅族MX5的紫边问题得到了一定的控制，魅族MX4紫边还是比较严重，而魅族MX5相对改善了不少。 [▲魅族MX5样张（点击放大原图）@1-24] [▲魅族MX4样张（点击放大原图）@1-25] #由于魅族MX5采用激光测距对焦在拍摄一些微距或者接近微距的图片时候不仅对焦速度会非常快，而且对焦的准确性也大大提升。 [▲魅族MX5样张（点击放大原图）@1-26] [▲魅族MX4样张（点击放大原图）@1-27] [▲左：MX5 右：MX4(点击放大原图)@1-28] [▲魅族MX5样张（点击放大原图）@1-29] [▲魅族MX4样张（点击放大原图）@1-30] {测试总结：} #通过对魅族MX5和魅族MX4的拍照对比可以看到魅族MX5不仅仅是升级了对焦系统，在拍摄的画质、白平衡、锐度、测光等等都有不同程度的进步。魅族MX5配备2070万像素的sony IMX220传感器，和魅族MX4使用相同的传感器，但是有着明显的差别，白平衡和测光更为准确，紫边问题得到一定程度的解决，提升了拍照的画质等等。 #而对于魅族MX4用户来说既然MX5是使用相同的COMS也希望魅族MX4拍摄效果有进一步的提升。魅族MX4除了硬件上的差别无法改变之外，软件上的优化理论上也可以达到魅族MX5的程度，魅族应该为MX4的老用户更新一次摄像头的软件或者是算法还是非常有必要。 #</evaluation>  
  <evaluation title="MTK高通OPPO混战 五大手机快充方案横评" url="http://mobile.it168.com/a2015/0724/1749/000001749148.shtml" word_num="5477" author="陈天韵" date="2015-07-27 05:14   ">#【IT168 评测】随着智能手机的电池容量增大手机的续航时间得到很好的提升，但手机电池容量的提升同时手机充电器依然是最高5V2A的充电标准，3000毫安的电池需要几个小时才能充满，对于用户来说这个体验真的是非常不好，紧急情况下充电5分钟可能不到20分钟就把充入的电量全部耗尽。有见及此手机的快速充电技术应运而生，采用大电流或者高电压的充电方案，可以短时间内把手机的电池充满，或者紧急情况下充上5分钟可以用上几小时，摆脱以往等待充电的长时间，解决大电池手机快速充电的需求。 [@2-1] #目前手机的快充技术可以分为两类，第一种是高电流充电，保持5V的电压，在启动快速充电后可以以4A到5A的高电流充电，采用这种技术目前只有OPPO的VOOC闪充技术。第二类就是采用高电压进行快充，在启动快速充电后可以以9V到12V的高电压进行充电，充电的电流可以保持在1A到1.8A之间，有一个比较安全的充电电流，这个以高通QC2.0和联发科Pump Express Plus技术为代表，这个快充方案已经整合到高通和联发科的芯片方案之中。另外高通的QC2.0技术是开放的，所以一些非高通芯片的手机上也可以看到一些基于高通QC2.0的衍生快充技术，比如华为的快充技术和华硕的BoostMaster。 {三种主流快充技术：} {高通QC2.0} #QC2.0就是Quick Charge 2.0技术，QC2.0技术在2013年高通推出骁龙800的时候就已经集成快充方案，随着高通CPU产品线的更新换代，在骁龙800后的产品都支持QC2.0技术，QC2.0协议规定的可以自适应输出5V,9V或12V的充电器对支持QC2.0协议的手机等移动设备进行快速充电。 [▲QC2.0@2-2] #QC2.0工作原理简单地说，就是由设备通过USB数据通讯口D+/D- ，输出电压信号给充电器，充电器内置USB输入解码芯片，判断充电器需要输出电压大小，所以对于充电的USB线也没有特别的要求。并且QC2.0分为A级和B级两种行业标准。A标准：5 V, 9 V和12 V输出电压，B标准：5 V, 9 V, 12 V和20 V输出电压，现在大部分支持快充的手机都是使用QC2.0A的标准。 {联发科Pump Express Plus} #联发科的Pump Express Plus技术需要配合联发科生产的电源管理芯片来实现，目前联发科的MT6795上已经能支持Pump Express Plus快充技术，理论上在联发科所有处理器平台上使用专用的电源管理芯片都能实现快速充电功能。Pump Express Plus为充电器提供的输出功率大于15W，受控输出电压增加了12V、9V 和7V 三个档位，支持12V/9V/7V/5V/4.8V/4.6V/4.4V/4.2V/4.0V/3.8V/3.6V充电。 [▲联发科@2-3] #Pump Express Plus技术许充电器根据电流决定充电所需的初始电压，由电源管理芯片发出脉冲电流指令通过USB的Vbus传送给充电器，充电器依照这个指令调变输出电压，电压逐渐增加至高达12V达到最大充电电压，因此使用一般的USB线就能支持Pump Express Plus快充技术。 {OPPO VOOC} #2014年OPPO为其旗舰产品OPPO Find7首次配备的VOOC闪充技术，采用VOOC快充技术后30分钟可以充到3000mAh电池的75%，而且充10分钟就可以通话2个小时。VOOC闪充技术是OPPO的专利技术，目前已经引用在OPPO自家不少新手机当中，比如说最近的R7和R7 Plus。 [▲OPPO VOOC@2-4] #OPPO VOOC技术在5V充电电压不变的情况下，增加充电电流到4A-5A，使用并联电路的方式进行分流，所以OPPO VOOC技术需要使用专用的充电线，OPPO VOOC充电线接口有8个触电，能实现多路5V充电，从而提升手机的充电速度。 # {支持快充技术的手机} #我们支持测试主要针对前面所提到的3种快充技术，当然还有其他基于这些方案衍生出来的一些改进过的方案，所以这次评测使用了OPPO N3、小米Note高配版、魅族MX5、金立M5和荣耀7五台支持快充技术的手机，可以大致分为三大阵型。 [▲OPPO N3@2-5] #OPPO N3支持OPPO的VOOC快充技术，OPPO N3配备3000毫安电池，使用高通骁龙801处理器，但没有使用高通的OC2.0快充方案而是使用OPPO自己的闪充方案。 [▲OPPO充电器@2-6] #充电器方面OPPO N3配备一个5V5A的充电器，充电器支持VOOC快充技术，提供多路5V并联充电，可以快速充满3000毫安电池。 [▲OPPO充电器接口@2-7] #另外OPPO N3要使用闪充必须使用专用的充电线，OPPO N3使用的充电线外观和普通MicroUSB充电线没有分别，但是在 MicroUSB接口一端可以看到拥有8个触点。 [▲小米Note高配版@2-8] #小米Note高配版支持高通的QC2.0快充技术，配备3000毫安电池，使用高通晓龙810处理器，使用全套的高通方案，自然是支持高通的QC2.0快充了。 [▲小米充电器@2-9] #小米Note高配版的充电器比较小巧，但可以支持5V、9V和12V的充电电压，提供最高12V1.22A的充电规格，可以使用普通的USB线进行充电。 [▲魅族MX5@2-10] #魅族MX5使用联发科的MT6795处理器，配备3150毫安电池，支持联发科Pump Express Plus快充技术。 [▲魅族充电器@2-11] #魅族MX5的充电器同样支持5V、9V和12V的充电电压，最高输入2A电流，魅族MX5的快充方案已经进行优化，实际9V最高充电电流能达到1.85A。 [▲金立M5@2-12] #金立M5是金立主打超级续航的手机，手机采用6020毫安电池，采用双电池方案，超大电池当然对于快充技术的支持更为有必要，金立M5采用联发科MT6735处理器，支持联发科Pump Express Plus快充技术。 [▲金立M5充电器@2-13] #金立M5的充电器能提供5V和9V两个充电电压，最高支持2A的充电电流，由于现在很多支持快充的手机都不会上到12V的超高电压，所以金立M5的充电器取消了12V的充电电压。 [▲荣耀7@2-14] #荣耀7配备3100毫安的电池，采用麒麟935处理器，荣耀7同样支持快充技术，荣耀7使用华为快充技术，也可以看做为基于高通QC2.0的一个衍生版本。 [▲荣耀7充电器@2-15] #荣耀7只要全网通版本才配备快充充电器，其他版本只配备5V2A的充电器，荣耀快充充电器同样也只提供5V和9V两个充电电压，没有提供12V的充电电压。 {100%充电测试} #针对这5款手机我们首先来进行一个完整的充电测试，这个测试重手机剩余1%的电量开始进行充电，记录充电到100%所需要的时间，充电时手机关闭屏幕，因为开启屏幕时间会影响充电的电流，看一下OPPO N3、小米Note高配版、魅族MX5、金立M5和荣耀7充满一次电需要多长时间。 [▲充电耗时@2-16] #这5太手机除了金立M5拥有6020毫安电池外，其他4台电池容量都是3000毫安左右，我们也可以金立M5的充电时间除以2，让5台手机的电池容量基本相同。可以看到这5台手机充电时间上OPPO N3使用的时间最小，只用了77分钟就把电池充满，而魅族MX5、荣耀7还有金立M5折算一半后充电时间都在90分钟左右，而小米Note的充电时间稍长一些，要99分钟。整体上这基于三大方案的5台手机充电速度已经相当快，3000毫安电池一个半小时充满，以前使用5V2A充电器起码要2个半小时。 {电压曲线/电流曲线/温度曲线} #了解过五台手机快充的时间后我们需要进一步分析快充的过程，我们使用专用的工具检测这5台手机的充电电流和电压，同时手机上检测充电时的电池温度。 {OPPO N3} [▲OPPO N3充电曲线@2-17] #由于OPPO N3采用的VOOC闪充技术无法通过专用的工具进行电流和电压的检测，我们只能对OPPO N3充电时的充电曲线和充电温度进行记录。可以看到OPPO N3充电需要77分钟时间，在60%之前充电速度都是非常快，60%之后充电速度开始降低，相信60%之后充电的电流也开始降低，电池温度方面最高温度达到39.9摄氏度，但随着充电速度的减慢电池的温度也开始降低。 {小米Note高配版} [▲小米Note充电曲线@2-18] [▲小米note电流电压曲线@2-19] #小米Note高配版使用高通的QC2.0快速充电技术，可以看到重开始到80%都是以一个较为平均的速度进行充电，到80%之后充电速度开始减慢，而整个充电过程充电的电压保持在9V左右没有大的变化，而充电电流开始到80%都是在1.15V左右，80%之后充电流开始降低，充电完成的时候充电电流只有0.34A。 {魅族MX5} [▲魅族MX5充电曲线@2-20] [▲魅族MX5电流电压曲线@2-21] #魅族MX5使用联发科的Pump Express Plus快充技术，可以看到充电速度在60%前都是维持一个较为高速的充电速度，对照充电电流和电压可以发现魅族MX5最高以9.15V1.85A高压高电流进行充电，一直保持到60%电量，当电量到95%的时候就会降低到5V充电，所以后段的充电电量增长比较慢。 {金立M5} [▲金立M5充电曲线@2-22] [▲金立M5电流电压曲线@2-23] #金立M5同样是使用联发科的Pump Express Plus快充技术，可以看到充电曲线和魅族MX5有点不一样，金立M5充电速度降低是从75%开始，金立M5开始的时候是以9.19V1.44A的模式来进行充电，充电的电流要比魅族MX5低，同样当电量到达95%之后改为5V充电。 {荣耀7} [▲荣耀7充电曲线@2-24] [▲荣耀7电流电压曲线@2-25] #从荣耀7的充电曲线和电流电压曲线已经可以判断华为的快充方案就是高通的QC2.0方案，可以看到整个充电过程电压保持在9.06V，而电流从开始的1.45A降低到结束时的0.32A，荣耀7的充电速度减慢从70%电量开始，之后充电电流在95%的时候再次发生一次较大的变化。 {充5分钟能用多久？} [▲放电测试@2-26] #各家的快充方案都说自己充5分钟能用xx小时，这个其实是有一定的条件的，低电量的时候充5分钟和中高电量时充5分钟是完全不同的，因为低电量的时候充电电流更大，5分钟充入的电量要比中高电量时多。对于用户来说紧急情况下充电5分钟究竟能用多久？我们就来测试一下，将手机电量放至10%，之后关闭手机屏幕进行充电5分钟，之后在播放1080P视频，看这5台手机究竟要用多长时间才能将电量恢复到10%。 [▲充电5分钟电量@2-27] #5台手机充电5分钟后可以看到充电最多的是OPPO N3，其次是魅族MX5，金立M5由于电池容量比其他4太手机大一倍，所以可以看成3000毫安电池充5分钟充进6%的电量。 [▲视频播放时间@2-28] #之后用这5台手机进行1080P视频播放，可以看到OPPO N3播放了1小时才能将充进入的电量消耗完，电量恢复到10%，第二名是魅族MX5，需要56分钟，成绩最差的是小米Note高配版，当然这个测试收屏幕大小分辨率和 硬件配置等等的因素影响，仅供参考。 {测试总结} #通过这次5台支持快速充电的手机测试可以看到目前主流快充技术有三大阵型，高通QC2.0、联发科Pump Express Plus和OPPO VOOC，这次测试的结果也是出乎我们所意料，OPPO VOOC闪充的表现最好，最短的时间充满整个电池，另外充5分钟能有13%的电量，领先高通QC2.0、联发科Pump Express Plusd的手机不少，可以OPPO在闪充技术方面还是非常有实力，但OPPO的闪充只能用在自家的手机上。 [▲充电器@2-29] #而高通QC2.0、联发科Pump Express Plus的表现还是非常不错，两家的技术上大同小异，1个半小时可以充满3000毫安的电池，特别是魅族MX5以9V1.85A的模式进行充电，可以进一步缩短充电时间。高通QC2.0、联发科Pump Express Plus拥有较好的通用性，基于芯片厂商的方案，甚至QC2.0可以授权给会高通的厂商使用，拥有良好的通用性。 #对比三家的快充技术，OPPO VOOC优势在于速度快，只能用在OPPO的手机上，而且对充电线也有要求。高通QC2.0和联发科Pump Express Plus使用较为开放的标准，通用性强，速度虽然没有OPPO VOOC快，但是只要一根普通的USB线就能实现快充。 [支▲支持快充的手机@2-30] #相信未来一段时间将会有大量支持快充技术的手机登陆市场，随着智能手机电池容量的不断增大，对于充电方面的需求将会不断增加，高通、联发科、OPPO等等的厂商也将会不断更新快速充电技术，我们更希望见到市场上有更多的更好用的快速充电方案面世。</evaluation>  
  <evaluation title="10分钟充电15% 魅族MX5电池续航长体验" url="http://mobile.it168.com/a2015/0717/1747/000001747161.shtml" word_num="2798" author="陈天韵" date="2015-07-20 00:01   ">#【IT168 评测】魅族最新发布的MX5上首次加入了不少关于电池方面的新技术，首次就是魅族首次采用了快充技术，可以大大加快手机的充电速度，另外魅族MX5更用上了3150毫安的大电池，配合SuperAMOLED屏幕，带来不俗的手机续航能力。魅族MX5拥有非常不错的硬件配置，这台手机的性能我们毋庸置疑，魅族MX5的电池续航表现如何？魅族快充技术究竟有多快？下面我们就来对魅族MX5进行一个续航的长体验。 [@3-1] #对于智能手机来说电池续航往往是手机的一大弱点，智能手机在中高强度使用下一天一充甚至是半天一充，随着近年电池技术的发展不少的智能手机都配备上3000毫安以上的电池，这样也一定程度让手机的续航时间增加，还有AMOLE屏幕的出现大大降低了屏幕对电量的消耗，加上对系统进行优化也可以提升手机电池续航能力，而魅族MX5使用上3150毫安电池和5.5英寸AMOLED屏幕让这台旗舰级手机拥有不错的电池续航表现。 [▲魅族MX5放电曲线@3-2] {笔者在使用魅族MX5时从100%电量一直使用到剩下2%电量一共耗时32个小时，可以看到上面的曲线电量在低于40%时衰减速度会加快，究竟这50小时笔者是怎样使用魅族MX5？下面就来回顾一下这50小时的电量测试。} {如何测试：} {首先我们将魅族MX5的电池充满，并安装好笔者日常使用的软件，选择平衡电源模式，开启wifi，在办公室以外没有wifi的环境下使用4G网络，并且在手机里面安装2张SIM卡，手机的蓝牙、GPS都是打开状态，屏幕亮度调到一半，整个测试过程不充电不连接电脑，并每小时记录一次手机的电量。} {第一天：} {上午7：15 已使用0小时 电量：100%} [▲电量100%@3-3] #测试开始前将魅族MX5充满电，之后选择平衡电源模式，笔者使用手环，所以整个测试过程都是开始蓝牙，手机已经安装好2张SIM卡，并且开启4G数据和wifi。 {上午8：30 已使用1小时 电量：91%} [▲使用1小时@3-4] {使用1个小时15分钟后笔者已经回到公司，在这1个钟头15分钟内笔者在上班路上，打开了网易新闻和头条日报进行新闻阅读，并且观看了一个10MB左右1分10秒的网络视频（这个你懂的！），大部分时间屏幕都是亮着，这1小时15分钟魅族MX5处于高强度使用，消耗了9%的电量。} {上午9：15 已使用2小时 电量：88%} [▲使用2小时@3-5] {回到公司后魅族MX5的数据转为wifi，不再使用4G数据进行上网，并且这1个小时里面使用强度降低，偶尔接收一下微信的信息以及一些应用的推送信息，这时魅族MX5的电量生剩余88%，一个小时耗电3%。} {中午12：15 已使用5小时 电量：82%} [▲使用5小时@3-6] {之后魅族MX5一直处于低强度的使用状态，一直维持到中午12点，使用了5小时后魅族MX5剩余82%的电量 ，从9点15分到12点15分3个小时内魅族MX5只是消耗了6%的电量，这时可以看到手机信号是消耗电量最大的地方，其次就是微信。} {下午13：15 已使用6小时 电量：78%} [▲使用6小时@3-7] #从12点到1点这段时间笔者加大了对魅族MX5的使用量，不仅看微信同时也打开网易新闻进行新闻阅读，所以这一个小时魅族MX5消耗了4%的电量。 {下午17：15 已使用10小时 电量：65%} [▲使用10小时@3-8] #下午1点后魅族MX5一直处于中低强度的使用，主要还是使用微信，可以看到从1点到5点这4个小时魅族MX5电量消耗了13%的电量，电池的消耗速度开始加快。 {晚上19点30分 已使用12小时 电量：52%} [▲使用12小时@3-9] {由于6点到7点这段时间处于下班时间，笔者又开始了高强度的使用，可以看到魅族MX5这2个小时内电量从65%降低到52%，2小时消耗13%的电量，这2个小时的耗电速度等于之前4小时中低强度使用的耗电速度。} {晚上22点15分 已使用15小时 电量：46%} [▲使用15小时@3-10] {由于笔者家里没有wifi所以魅族MX5从下午6点开始一直是使用4G数据进行上网，耗电速度也有所增加。到晚上10点15分，笔者准备睡觉，15小时下来魅族MX5一共消耗54%的电量，10点15分后魅族MX5进入待机状态，关闭手机的数据、wifi、蓝牙、GPS和后台应用，开始一晚的长待机。} {第二天：} {上午7：15 已使用24小时 电量：39%} [▲使用24小时@3-11] {经过1个晚上9小时待机魅族MX5电量从46%降低到39%，一个晚上耗电7%，这个9小时的待机的耗电表现还是比较一般，如果晚上没有关闭数据耗电可能会再高一些。} {上午8：15 已使用25小时 电量：30%} [▲使用25小时@3-12] #之后一个小时魅族MX5开始进行高强度的使用，一个小时耗电9%，高强度使用下魅族MX5的一小时耗电和昨天差不多，这时可以看到电量消耗依然是信号最大，其次就是屏幕。 {中午12：15 已使用29小时 电量：11%} [▲使用29小时@3-13] #经过29小时的使用魅族MX5的电量剩下11%，已经开始低电量警告，在8点到12点4个小时内消耗19%的电量，电量的消耗速度明显加快了。 {下午15：15 已使用32小时 电量：2%} [▲使用32小时@3-14] {又经过3小时的使用魅族MX5电量终于降低到2%，经过32小时的使用消耗了98%的电量，基本上可以使用一天半，魅族MX5的电池续航表现还是让人满意。} {充电测试：10分钟充15%} [▲魅族MX5充电曲线@3-15] #魅族MX5电量剩余2%时候可以对机器进行充电，使用魅族MX5充电器，可以实现9v的高压充电，缩短充电时间，经过91分钟时间电池从2%充满到100%，充电的速度非常快。可以看到充电曲线2%到60%的时候充电速度是最快的，60%之后充电速度开始逐渐减慢。 [▲10分钟充满15%@3-16] #在紧急情况下魅族MX5使用快充可以在10分钟的时间充15%的电量，15%的电量在中强度使用情况下可以使用3到4小时，而高强度使用下也可以维持1个多小时。 {测试总结：} #经过32个小时的测试魅族MX5的电量从100%降低到2%，基本上可以使用1天半的时间，耗电主要集中在手机信号和屏幕两方面，如果只使用1张SIM卡电池的续航能力还会进一步提升，魅族MX5的电池续航对于大部分用户来说已经非常足够。另外魅族MX5支持快充技术，只要1个半小时就可以将电池充满，10分钟可以充进15%的电量，可以为用户高强度使用提供1个多小时的使用时间，可以快速解决手机低电量的问题。 #</evaluation> 
</evaluations>
