<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<evaluations totalNumber="7" source="pconline" item_id="00001008" item_name="Galaxy S6 Edge+">
  <evaluation title="旗舰对决:iPhone6/6s/S6 edge+拍照横评" url="http://mobile.pconline.com.cn/704/7044976.html" word_num="4965" author="" date="2015-10-13 00:00:56">#　　【PConline 评测】iPhone 6s的硬件规格相对iPhone 6有着很大的提升，其中也包括配备1200万像素的主摄像头，这也是苹果近几代产品在摄像头方面的首次大幅度升级。虽然，苹果前几代产品均只配备了800万像素的摄像头，但其拍照水平依然也当是主流机型中的佼佼者。然而，随着安卓阵营机型的摄像头硬件和体验不断提升，iPhone 6s摄像头的升级也显得合情合理。那么摄像头像素升级，iPhone 6s在成像素质方面是否也着明显的提升？ #　　此外，虽然iPhone一直被认为是综合表现最好的拍摄手机，但也有部分网友和玩家认为目前安卓阵营的旗舰机型，在拍照方面完全可以比肩iPhone 6s。带着这些疑惑和期待，我们也着手准备了此次iPhone6/6s/S6 edge+拍照对比评测。 [@1-1] {iPhone还是最好用的拍照手机？} #　　如果在过去两三年前，你问那款手机的拍照最好，想必很多人第一反应都会想到iPhone。由于iPhone凭出色均衡的成像表现，所以获得大量用户的青睐。 #　　然而，如果现在问及那款手机拍照最好，相信答案已经变得纷繁复杂。因为目前的硬件已经达到了不错的水平（如Galaxy S6的1600万像素摄像头的整体成像效果并不比iPhone 6差），安卓阵营旗舰机型的整体拍照水平有着明显的提升。由此可见，苹果800万像素的摄像头已经惭显吃力，最终在iPhone 6s上面采用了1200万像素的摄像头。 [iPhone 6s@1-2] #　　此外，安卓阵营拍照水平的提升并不是仅凭高像素的硬件，关键在于这些厂商也意识到了软件方面优化的重要性。所以，我们看到了越来越多各种功能丰富的拍照手机，手机拍摄也已经从记录性拍摄需求演变成了创作性需求。目前，安卓阵营的手机已经普遍支持慢快门，手动模式等拍摄环境，这些都是目前iPhone没有的功能。所以，面对众多功能丰富和高成像水准的手机，如果还直接说iPhone 6s是最好的拍摄手机，那便会显得有点片面。 {为什么用三星S6 edge+作为参评机型？} #　　凭借上游硬件的优势和技术方面的积累，三星近年的旗舰产品都有着不错的表现，在拍照方面也有明显的优势。此外，专业相机评测机构DxOMark给三星S6 edge的拍照表现也有着较高的评价，得分超过了iPhone 6。由此，可见三星旗舰产品的拍摄水平应该可以代表安卓阵营的最高水准。 [三星S6 edge+@1-3] #　　选用三星S6 edge+作为参评机型，最主要还是想让iPhone 6s和安卓阵营最高水准的巅峰对决。此外，小编想见证，三星目前最高的成像水准是否已经能比肩摄像头像素增大的iPhone 6s。而加入iPhone 6作为对比，主要是想看看像素增大的iPhone 6s是否有着明显的提升。 {相机硬件参数对比} #　　苹果此前使用800万像素摄像头的优势在于能保持较大的单位像素尺寸，单位像素尺寸越大捕抓光的能力越强，能减少像素点间的串扰，让画面更纯净通透。iPhone 6s摄像头由800万像素增加到1200万像素，其单位像素尺寸也由1.5μm降至1.22μm。 #　　为了提防止杂讯的产生，iPhone 6s采用了一种称为Front-SideDeep-Trench Isolation（深槽隔离）技术，该技术是利用反应离子刻蚀U型槽并在槽中填充介质，使得像素之间的隔离效果更好。简单来说就是在各像素点之间建了一堵“墙”，防止光线“跑掉”。 #　　事实上，三星早前也在其ISOCELL技术中使用同样的原理来防止成像杂讯的产生。此外，三星为了解决此问问题，还使用了VerticalTransfer Gate技术，该技术能改变感应光线二极管的位置，相对地增加感光面积。三星S6 edge+配备1600万像素的后置摄像头，采用索尼IMX240传感器，单像素大小为1.12μm。此外，三星S6 edge+还支持OIS光学防抖，而且还加入了VDIS数字防抖技术，能有效减轻夜拍抖动的现像。 [三星S6 edge+@1-4] #　　前置方面，三星S6 edge+配备了500万像素摄像头。iPhone 6s有前置摄像头也由原来iPhone 6的120万像素提升到了500万像素。功能方面，三星S6 edge+支持美颜和广角自拍功能。 [@1-5] #　　值得一提的是，iPhone 6s前置拍摄加入了Retina Flash屏幕补光技术。当我们在夜间或弱光的场景拍摄，屏幕会预先闪一下来检测亮度，然后根据拍摄的周边环境控制屏幕瞬间以3倍的亮度闪烁从而给拍摄补光。 {相机拍照功能对比} #　　拍照界面方面，iPhone 6s相对iPhone 6并没有明显的变化。功能方面，iPhone 6s新增了Live Phote和4K拍摄功能，此外依然保留慢动作和延时拍摄功能。 [@1-6] #　　Live Photes功能是记录拍照前1.5秒和拍照后1.5秒的画面，形成使用3D Touch按压可以动起来的照片。在此就不再过多讲解，想了解的网友可查看我们早前的iPhone 6s评测。 [三星S6 edge+ 相机菜单@1-7] #　　在功能方面，三星S6 edge+相对iPhone 6和iPhone 6s会更加丰富，也支持慢动作和4K视频拍摄，此外还支持虚拟拍摄、视频拼贴等等。  #　　看到这里，相信网友们已经对iPhone 6、iPhone 6s和三星S6 edge+相机的硬件以及功能方面有着基本的了解。下面我们便进行样张拍摄和对比分析，看看哪款手机的成像素质会更高。 # # {拍摄样张盲测} #　　拍照样张对比部分，主要iPhone 6、iPhone 6s和三星S6 edge+分别在白天和夜晚的成像效果进行测试，查看三台手机在同样场景下的解析力、白平衡和色彩等方面的具体表现。此外，还针对iPhone 6s和三星S6 edge+的4K视频进行对比，查看其分辨率和防抖情况。 #　　在进行样张分析前，我们不妨来对样张进行盲测。下面分别有三组图片，每组三张图片分别由手机A、B、C进行拍摄的样张，看下面样张看能不能准确猜测A、B、C对应的机型。 [手机A 拍摄样张@1-8] [手机B 拍摄样张@1-9] [手机C 拍摄样张@1-10] [手机A 拍摄样张@1-11] [手机B 拍摄样张@1-12] [手机C 拍摄样张@1-13] [手机A 拍摄样张@1-14] [手机B 拍摄样张@1-15] [手机C 拍摄样张@1-16] #　　上面三组样张都是使用各机型在同环境下在拍摄两样张中挑选出质量最好的样张。拍摄时三台手机均采用自动模式，而且关闭了HDR功能。最后在这里公布答案，手机A、B、C对应的机型分别为iPhone 6、iPhone 6s和三星 S6 edge+。 # # {拍摄样张分析和对比} {　　正常光线解析力表现：} #　　上面三组样张都是使用各机型在同环境下在拍摄两样张中挑选出质量最好的样张。三星S6 edge+具备1600万像素摄像头会有着更大的优势，接下来让我们看看实际的成像表现。将前面部盲测部分的第一组样张放大100%，截取细节部分进行对比。 [@1-17] #　　从结果来看，三星S6 edge+样张的细节保留要好于iPhone 6s。但其样张边缘的锐度却有所下降，而且存在过曝情况。此外，无论是解析力还是成像锐度，iPhone 6s都明显好过iPhone 6。  {　　画面色彩和白平衡：} #　　接着测试三台手机在色彩方面的表现，小编选择了颜色较为丰富的场景进行拍摄。由样张可知，三台手机的景深都比较到位，而三星S6 edge+的成像则具有更大的广角。 [iPhone 6拍摄样张@1-18] [iPhone 6s拍摄样张@1-19] [三星S6 edge+拍摄样张@1-20] #　　通过上述三张样张对比，三星S6 edge+在色彩方面表现极为浓郁，有着较高的对比度。此外，iPhone 6和iPhone 6s成像的色彩表现并没有太大的差异，相对三星S6 edge+会显得更加自然和接近真实情况。 #　　至于白平衡方面，作为同一水准的旗舰手机，自然是不会失准，但是每家的算法不同导致的白平衡优化也很不一样，下面我们就来看看白平衡方面的表现。 [@1-21] #　　从上面样张来看，三星和苹果的白平衡调校略微有些差异，iPhone 6略微偏绿黄的感觉，iPhone 6s的还原最接近真实场景，而三星颜色则较为浓郁。虽说如此，但是三部手机的白平衡还是相当准确的，没有出现失真或者不准的情况，至于实际的色彩如何，只能说是各花入各眼，不同人有着不同的白平衡喜好罢了。 {　　4K视频拍摄对比：} #　　由于iPhone 6并不支持4K视频的拍摄，所以只对iPhone 6s和三星S6 edge+进行4K视频拍摄的对比测试。我们首先来看看，这两款手机4K视频拍摄的解析力表现情况。我们通过使用两台手机对同样的场景进行4K视频录制，然后放到4K屏幕进行播放并截取100%放大画面的细节进行对比。 [@1-22] #　　同样录制10秒钟的4K视频，三星S6 edge+的视频体积要远大于iPhone 6s的体积。由此可见，iPhone 6s对4K视频的压缩还是比较明显。在细节保留上面，三星S6 edge+同样是更具优势。 {　　4K视频拍摄防抖表现：} #　　由于三星S6 edge+支持OIS+VDIS防抖，所以在测试前，小编对三星S6 edge+视频拍摄的防抖表现还是有着一定的信心。通过手持两台手机，在步行的情况下进行拍摄而对比两款手机的防抖表现。结果可以看下面视频。 [@1-23] #　　从对比视频来看，三星S6 edge+拍摄的4K视频确切会稍微稳定一些，抖动幅度相对较小。另外，三星S6 edge+拍摄的4K视频在画质色彩方面也有着更好的表现。 {　　弱光解析力对比：} #　　弱光虽然不及夜晚的光线那么暗，但是很考验相机的算法，选择拉高iso保留曝光还是压低亮度保留画质都比较讲究。 [@1-24] #　　从结果来看，iPhone 6s的解析力还是好过iPhone 6。但，最终还是三星S6 edge+险胜，其样张的细节保留程度更高。有意思的是，三星算法采用了低ISO的策略，而从快门时间方面提高画面的亮度，显然这也是得益于三星S6 edge+的光学防抖技术。色彩还原方面，三星和苹果再次展现两种不同的风格。三星的色彩略微偏红，而苹果的色彩则略微偏蓝，符合之前测试的白平衡算法特点。 {　　夜景画面控噪表现：} #　　iPhone 6采用了单位传感器面积1.5μm的800万像素摄像头，而到了iPhone 6s则升级为1200万像素，虽然像素升级了，但是单位传感器面积却变为了1.22μm，这为6s的实际表现增添了一份担忧，但三星S6 edge+似乎更不乐观，理论上来说，1600万像素+1.12μm的搭配在iPhone面前并没有什么优势，至于实际的表现会是猜想中的那样吗？看下去就知道了。 [@1-25] #　　从上面样张来看，三得S6 edge+成像的亮度在三者中是最高的，而且画面也非常纯净，从细节上看，甚至比iPhone 6s要更好。但是，三星是通过涂抹来掩盖噪点对画质的影响，而苹果的涂抹痕迹则没有三星这么明显。就笔者个人而言，三星的噪点算法优化要更加讨喜。而iPhone 6在细节保留以及噪点控制上则略逊于iPhone 6s。 #　　此外，这些照片中，三星S6 edge+显然也存在过曝的情况，个人觉得iPhone 6s的曝光量比较合适，色彩也更加接近真实场景的颜色。 [@1-26] {总结} #　　总结来说，iPhone 6s在解析力，甚至夜景控噪方面都有着明显的提升。此外，依然有着准确的白平衡和色彩还原。但是和三星S6 edge+相比，iPhone 6s在解析力方面并未能拿下这个强劲的对手，而三星S6 edge+色彩方面也比较讨好眼球。所以，iPhone拍照的优势已经不再那么明显。 [@1-27] [@1-28]</evaluation>
  <evaluation title="最好的拍照手机?三星S6 edge+拍照大检验" url="http://mobile.pconline.com.cn/698/6985336.html" word_num="1460" author="" date="2015-09-28 10:07:14">#　　【PConline 评测】记得在好几年之前，每次笔者与朋友们出去玩的时候，大家都喜欢带上数码相机记录旅途当中的乐趣，而每当要分享给其他人的时候，还要找个有电脑的地方读取相机里面的照片，而近几年智能手机的拍摄性能有飞跃式的进步，且大家热捧移动社交分享主义，手机逐渐取代了家用数码相机的地位，因此相机功能对一台手机来讲十分重要。 [三星 Galaxy S6 edge+/64GB  图片  系列  评测  论坛  报价  网购实价@2-1] #　　三星Galaxy edge+除了在外观设计与硬件配置上面比较优秀外，拍照的优化也有自己的独到之处，特别是在弱光环境下的表现，与同级机型相比有着较大的优势，至于实际表现如何呢？下面让我们来看看吧。 {硬件参数} [@2-2] {摄像头配置} [@2-3] #　　在相机方面，三星Galaxy S6 edge+前置500万像素的摄像头，支持实时美颜功能。后置摄像头为1600万像素，传感器来自索尼的IMX240，CMOS尺寸1/2.6英寸，单像素大小为1.12μm，让样张在弱光环境下拥有更高的纯净度，规格为原生16:9。后置摄像头还加入了VDIS+OIS防抖技术，对夜拍比较有利，保证在较低的快门速度下也有较好成像。实时HDR功能的加入让逆光环境下的样张更接近人眼真实所见，有效提升画质。 {室内弱光样张} {　　很多时候在白天拍摄时，不容易看得出一台手机拍摄性能的好坏，因为厂家的调教一般都比较鲜艳，讨好人眼，容易蒙过我们的眼睛，而在弱光环境下，可以讲是手机摄像头拍摄性能的分水岭，摄像头应对弱光的纯净度如何，饱和度是否大幅度下降以及白平衡表现是否稳定等多个方面，都可以从弱光样张看出。} [@2-4] [@2-5] [@2-6] [@2-7] [@2-8] #　　从上面的样张可以看到，画面在弱光环境下依旧保持较高的纯净度，饱和度相对于白天样张来讲没有大幅度下降，色彩表现让人满意，而值得一提的是在弱光环境下三星Galaxy edge+的对焦速度也是比较快的，且得益于良好的硬件性能，从打开相机到完成拍摄保存的过程当中都一气呵成。 {室外弱光样张} {　　要是大家觉得上面的样张已经足够让人满意的话，那么三星Galaxy edge+在下面的表现会给你带来更多惊喜，因为下面的光照环境会更复杂。} [@2-9] [@2-10] [@2-11] [@2-12] [@2-13] #　　要是大家用自动模式用腻了，觉得缺乏新鲜感了，那么不妨使用一下三星Galaxy edge+的专业模式，在该模式下，我们可以对焦距、快门速度与ISO等较为细化的参数进行自定义设置，可以有更多创意性的玩法。 [@2-14] [@2-15] #　　从上面可以看到，巧用专业模式，可以为我们带来更多的乐趣，同时若我们需要对画面进行调整时，在专业模式当中更改相机参数也是比较直接与有效的，可以直接作用于照片。 {评测总结} [三星 Galaxy S6 edge+/64GB  图片  系列  评测  论坛  报价  网购实价@2-16] #　　总的来讲，应对黑夜环境，三星Galaxy edge+的表现让人满意，其中专业模式的实用性很好地发挥出来，让我们在复杂的光照条件下可以从容应对，也一定程度上提高了用户的拍摄体验。 [@2-17] #工业设计的巅峰!S6 edge+/苹果6Plus对比 #同级标杆?三星Galaxy S6 edge+硬件揭秘 #三星S6 edge+评测:以为仅屏幕变大就错了</evaluation>
  <evaluation title="好看也好用 三星S6 edge+双曲面侧屏解析" url="http://mobile.pconline.com.cn/695/6956918.html" word_num="1279" author="" date="2015-09-22 13:59:14">#　　【PConline 评测】在8月19号，三星发布了双曲面侧屏手机Galaxy S6 edge的升级版:Galaxy S6 edge+。本站也对该手机进行了相应的评测。S6 edge+凭借其5.7英寸的双曲面大屏，成为三星智能手机的又一创新力作。而相当多网友都想更加详细地了解双曲面侧屏在日常使用中有何种作用，今天笔者就为大家带来Galaxy S6 edge+双曲面侧屏的深度体验。 [三星 Galaxy S6 edge+/64GB  图片  系列  评测  论坛  报价  网购实价@3-1] #　　简单说一下配置，Galaxy S6 edge+拥有一块5.7英寸的Super AMOLED屏幕，双曲面设计，搭载一颗Exynos 7420处理器，内置4GB RAM，后置摄像头达到1600万像素，而前置也达到了500万像素。当然，双曲面侧屏是这次体验的重点。 {双曲面侧屏+TouchWiz} #　　TouchWiz作为三星对Android系统的二次优化，经历了Touchwiz 3.0/4.0/5.0三个大版本。而Galaxy S6 edge+上面运载的TouchWiz系统更是为双曲面屏作出了特别的优化，为用户带来了更多实用的功能。 [@3-2] {侧屏快捷应用} #　　Galaxy S6 edge+的曲屏侧屏支持程序的快速启动，用户可以把自己经常使用的应用添加上去，打开应用时只需滑动曲面侧屏部分，然后点击该应用。 [@3-3] {侧屏快捷联系人} #　　侧屏快捷联系人与侧屏闪光相类似，用户也是可以在曲面侧屏为自己的联系人添上“颜色”，设置后在曲屏侧屏会通过色块的显示让用户快速检查相关联系人的未读通知。 [@3-4] #侧屏闪光 #　　S6 edge+在人物侧屏的功能中添加侧屏快捷联系人后，倒扣手机时曲面侧屏便会显示对应的颜色，在不方便接听电话的场合提供了便利。用户可以通过曲面侧屏的颜色来判断来电的联系人。此外，对于未接来电，曲面侧屏也有一小块色块来显示，色块的颜色同样也是对应的。 [@3-5] {信息流} #　　为了更好地利用曲面屏部分，Galaxy S6 edge+在锁屏状态下，通过上下滑动侧屏即可显示信息。其中包括未接来电、通知内容、天气、甚至是应用信息，非常方便。 [@3-6] {夜间时钟} #　　顾名思义，开启这个功能后曲面侧屏将会显示时间、剩余电量等信息，而用户可以设置该功能开始个结束的时间。 [@3-7] {体验总结} #　　总的来说，Galaxy S6 edge+的大双曲面屏功能还是相当多的，快捷侧屏应用让用户可以快速启动常用程序，而信息流、夜间时钟功能可以在熄屏状态下显示通知、时间等信息，比较实用。此外，Galaxy S6 edge+运载的TouchWiz系统也对该曲屏作出一定的优化，在界面滑动启动曲屏上的功能时也感觉流畅。S6 edge+上的曲屏体验让笔者觉得曲面屏对于手机来说不再只是宣传的噱头。 #再造机皇本色!三星GALAXY Note5全面评测 #安卓难遇对手?三星Note5拍照功能评测 #</evaluation>
  <evaluation title="三星S6 edge+/苹果6Plus对比拍照谁更强?" url="http://mobile.pconline.com.cn/686/6865516.html" word_num="2008" author="" date="2015-08-25 17:08:17">#　　【PConline 评测】随着国内手机市场规模的萎缩，手机市场早已从美味的蛋糕派对演变成风腥血雨的战场。众多厂商为了加快步伐抢占属于自己的领地，抛弃“少而美”战术而投向“机海”战术。面对这种环境，三星一直保持着自己的节奏，试图通过优秀的产品与不耍猴的营销模式证明自己的实力。而Galaxy S6 edge+的诞生，便再一次让三星智能手机站在了安卓手机阵营的顶峰。今天笔者为大家带来的就是Galaxy S6 edge+与iPhone 6Plus的拍照对比评测。 [三星 Galaxy S6 edge+/64GB  图片  系列  评测  论坛  报价  网购实价@4-1] {相机硬件参数} {　　Galaxy S6 edge+} #　　Galaxy S6 edge+后置一颗1600万像素的摄像头，采用索尼IMX240模组，CMOS尺寸为1/2.6英寸，单像素大小为1.12μm，原生16:9，f/1.9超大光圈，还加入了VDIS+OIS防抖技术，有效提升夜间/弱光环境下的成像素质，而实时的HDR以及红外线检查白平衡功能也能改善相机的宽容度，让暗处的细节更突出，亮部过曝的情况更少。 [@4-2] {　　iPhone 6Plus} #　　而iPhone 6Plus后置800万像素摄像头，单像素大小为1.5μm，面积极大的单像素能减少像素点之间的串扰，让画面更纯净通透，另外iPhone 6Plus采用五片式的镜头，光圈f/2.2，后置双色温闪光灯，支持OIS光学防抖。 [@4-3] {相机功能} {　　Galaxy S6 edge+} #　　得益于性能硬件的提升，S6 edge+的相机在启动速度、成像速度以及储存速度上都有很大的提升。Galaxy S6 edge+的相机界面设计非常简洁，许多不用的功能都被放置在“模块”里，这样的设计不仅大大简化了相机界面，而且对于用户来说，模块的调用也更加方便， [相机主界面；相机设置界面@4-4] [滤镜；模式选择；专业模式@4-5] #　　除了自动拍照，S6 edge+的相机还有相当多有趣的模式可供选择，例如专业模式、选择性对焦、全景拍摄、慢动作等等，用户可以根据拍摄场景进行模式的选择，创作起来十分方便。在专业模式中，用户可以更方便地“驾驭”S6 edge+的相机，例如曝光补偿，快门速度、ISO、白平衡等等都可以进行设置。 {　　iPhone 6Plus} #　　iPhone 6Plus的相机界面同样延续了iOS的风格:简洁得几乎没有东西，而这也让用户有种随拍随有的感觉。但这样的坏处是可玩性不够高，不方便用户进行其他特别的创作。 [照片模式；全景模式；滤镜模式@4-6] #　　iPhone 6Plus的相机包含延时摄影、慢动作、全景等等，在摄影多样性上比不过Galaxy S6 edge+。 {实拍对比} {　　下面笔者将会通过实拍样张进行Galaxy S6 edge+与iPhone 6Plus的盲测对比。} [@4-7] [@4-8] [@4-9] [@4-10] #　　不知道大家认为上下两张照片哪张的综合成像效果好呢？上:三星Galaxy S6 edge+，下:iPhone 6Plus。其实仔细阅读上述硬件参数解析部分的网友会知道，16:9的成像比例便是三星Galaxy S6 edge+的。 [@4-11] #　　从样张中笔者发现Galaxy S6 edge+的白平衡更加准确，墙体的颜色能正确的表现出来，但iPhone 6Plus的画面整体偏蓝。 [@4-12] #　　让笔者疑惑的是S6 edge+的摄像头显色非常自然通透，与以往三星手机成像颜色鲜艳相比，Galaxy S6 edge+的镜头颜色调教偏向真实。 [@4-13] #　　微距方面，Galaxy S6 edge+得益于1600万像素的优势。叶片脉络都能较好地反应出来，细节刻画得相当不多，解析力较强。而iPhone 6Plus在细节的刻画上也不差。 [@4-14] #　　Galaxy S6 edge+的整体画面成像锐度相当不错，遗憾的是天空稍微出现过曝现象，希望正式版能修复这一问题。 {总结} #　　从硬件配置、相机应用优化、成像效果对比看来，Galaxy S6 edge+与iPhone 6Plus都各有千秋，前者凭借着较高的像素，成像解析力较出色。而后者凭借1.5μm的超大单像素面积，整体的宽容度比前者好，而白平衡方面Galaxy S6 edge+比iPhone 6Plus更准确。总的来说，Galaxy S6 edge+与iPhone 6Plus在拍照方面都体现出了各自阵营旗舰手机的水准。 #工业设计的巅峰!S6 edge+/苹果6Plus对比 #同级标杆?三星Galaxy S6 edge+硬件揭秘 #三星S6 edge+评测:以为仅屏幕变大就错了 #</evaluation>
  <evaluation title="工业设计的巅峰!S6 edge+/苹果6Plus对比" url="http://mobile.pconline.com.cn/685/6855636.html" word_num="1554" author="" date="2015-08-21 18:04:55">#　　【PConline 评测】三星在8月19号发布了全新的Galaxy S6 edge+手机，其艳丽的双曲面屏配合性能非常强大的配置可谓赚足了眼球。而在高端手机领域三星最大的敌人一直是苹果，今天笔者就为大家带来Galaxy S6 edge+与iPhone 6Plus的外观对比评测。 [三星 Galaxy S6 edge+/64GB  图片  系列  评测  论坛  报价@5-1] #　　S6 edge+拥有5.7英寸的双曲面屏幕，由于两边向下弯曲，所以屏幕两侧的边框与上一代S6 edge相比减少了2.41mm，屏占比达到76.51%，显得相当窄，而iPhone 6Plus设计有一块5.5英寸的屏幕，屏占比为67.9%，虽然不高但显得相当协调。 [@5-2] [@5-3] #　　S6 edge+上方设计有听筒，光线距离传感器以及前置摄像头，当然最经典的三星Logo是不能少的，而iPhone 6Plus的额头设计同样相当经典。 [@5-4] #　　来到正面的下半部分，S6 edge+采用了三星经典的扁椭圆形按键，Home键与按压式指纹模块的结合，操作相当便利。而Home键的两侧分别是返回键以及多任务键。iPhone 6Plus的设计大家都知道，就是一个Home键，同样集成了指纹识别模块。 [@5-5] #　　机身侧面细节部分，S6 edge+的左侧机身为上下音量键设计，而iPhone 6Plus除了音量键之外还有一个物理静音按键，由于S6 edge+拥有一块双曲面屏幕，所以屏幕的曲面部分占据了一定的机身侧面位置，导致按键的整体体积相对较少，但按键的键程，按压力度都设计得比较适中。 [@5-6] #　　Galaxy S6 edge+与iPhone 6Plus的机身侧面都采用了圆弧过渡处理，只是前者的弧面弧度没有后者大，但她们都能保证良好的握持感受，S6 edge+与6Plus在右侧都设计有一颗电源按键，只是iPhone 6Plus的SIM卡托也设计在右侧。 [@5-7] [@5-8] #　　Galaxy S6 edge+的SIM卡托设计在手机的顶部，位于弧面折线的中间，卡托盖与机身配合紧凑，可见三星在制造工艺上下了一番苦工，适当的公差范围，加工误差也控制得比较理想。此外，S6 edge+的天线也设计在顶部的两端。 #而两者机身底部的设计大同小异。 #　　在后置摄像头的设计中，Galaxy S6 edge+与iPhone 6Plus可谓代表了两大派别，第一派别是设计在机身边缘的角落，而且体积较少，例如iPhone、索尼，而第二派别就是放在中间大大的摄像头，例如本次评测的主角三星，两者没有好坏之分，只是笔者更加偏向于第二派别，因为像iPhone那样的设计在横向拍摄时手指容易挡着镜头。 [@5-9] #　　Galaxy S6 edge+与iPhone 6Plus的摄像头同样包裹着金属，有效保护镜片不被刮花。两者都有突起，这是因为机身做得越来越薄，但摄像头模组由于内置几块镜片，加上OIS光学防抖模块，所以较难做薄，这也是许多手机的摄像头都要凸起的原因。 [@5-10] #　　S6 edge+采用比6061硬度更高的7000系铝材，配合上后面一整块的玻璃面板，整体非常唯美动人，金属的质感配合阳光照射下玻璃的折射效果，带来全新的视觉享受。而iPhone 6Plus背面采用整块铝合金加上两段式设计。 #　　总的来说，Galaxy S6 edge+与iPhone 6Plus都延续了三星以及苹果的经典设计，Galaxy S6 edge+大量运用了玻璃的元素，结合金属机框，整体非常精致，而iPhone 6Plus则大量使用了金属材质。两者都代表了各自阵营工业美学的顶峰。 #</evaluation>
  <evaluation title="同级标杆?三星Galaxy S6 edge+硬件揭秘" url="http://mobile.pconline.com.cn/684/6845939.html" word_num="1832" author="" date="2015-08-21 00:15:17">#　　【PConline 评测】虽然参数不是影响用户体验的唯一因素，但是基于优秀的硬件配置无疑为用户体验水平的高低提供坚实基础，特别是在对硬件性能比较依赖的安卓手机当中，这点显得尤为重要，当然，摄像头与屏幕等配置也是不可忽略的因素。 [三星 Galaxy S6 edge+/64GB 图片 评测 论坛 报价@6-1] #　　全新的三星Galaxy S6 edge+终于正式亮相，性能一如既往优秀，是目前三星Galaxy S系列当中定位最高的型号，除了拥有三星高端机型专属的弧面屏外，还采用了优秀的硬件配置，让该系列再次成为手机业界瞩目的焦点，若是从硬件的角度去思考，为什么三星Galaxy S6 edge+这么多人关注呢，下面让我们来看看。 {性能配置} {　　三星Galaxy S6 edge+采用了Exynos 7420八核处理器，采用了4xCortex-A57 2.1GHz与4xCortex-A53 1.5GHz的搭配，前面四个核心以高性能为卖点，而后面的四个核心主打低功耗，两者结合起来让CPU拥有较高的能耗比，通过动态调节频率与调用不同核心来减少耗电与发热。CPU的制造工艺为14nm，而对手苹果A8和高通骁龙810采用的都只是20nm工艺。} [@6-2] #　　GPU为Mali-T760MP8，同样拥有八个核心，满足2K屏幕的需要，能够支持OpenGL ES 3.1/3.0/2.0，Open CL 1.1，以及Direct3D 11.1等标准。三星Galaxy S6 edge+配备了4GB LPDDR4 RAM，比三星Galaxy S6 edge上面的3GB有所提升，能够更为充分地发挥Exynos 7420八核处理器，特别是在后台拥有多个进程同时运行时，手机使用更流畅。 [@6-3] #　　从安兔兔跑分可以看到，手机的性能已经达到安卓手机当中的第一梯队，且测试机型处于工程机阶段，在正式零售版机型当中成绩还可能高一些。 {屏幕} #　　三星Galaxy S6 edge+配备了5.7英寸的曲面屏幕，分辨率为2560x1440，达到2K级别，通过计算可以知道屏幕PPI达到518，远超过视网膜屏幕300PPI的标准，正常距离观看时难以察觉像素点。 [@6-4] [@6-5] #　　屏幕材质为三星引以为傲的Super AMOLED，在可视角度与对比度上面相对于与多数的手机液晶屏幕拥有压倒性的优势，颜色非常显眼，即使在低角度当中查看时屏幕依然保持较高的亮度与饱和度。因为AMOLED屏幕不需要背光模组，所以在显示黑色图像的时候能够真正地“黑”下去，没有手机液晶屏幕当中常见的漏光现象。 [@6-6] #　　另外因为屏幕为曲面造型的原因，手机还内置一些针对曲屏优化的功能，为手机操作带来一定的趣味性。 {摄像头} #　　在摄像头方面，定位旗舰级机型的三星Galaxy S6 edge+肯定不甘示弱，前置500万像素的摄像头。重点是在后置摄像头当中，其像素达到1600万像素，采用了索尼提供的IMX240传感器，面积为1/2.6英寸，加入了OIS光学防抖功能，可以提升弱光下的拍摄性能。 [ @6-7] [@6-8] [@6-9] #　　后置摄像头光圈为F1.9，且传感器较一般手机上面的手机大，因此近距离拍摄时有一定的虚化效果，能更好地突出主体。 [@6-10] [@6-11] #　　即使在室内光线不足的环境下拍摄时，样张依然保持较好的纯净度，得益于IMX240传感器高信噪比的优点。 [@6-12] #　　有一个很明显的优势是三星Galaxy S6 edge+的相机软件启动速度相对于以往的三星机型来讲大大提升，相信这与CPU与RAM等硬件性能的进步有关。 {总结} [  三星 Galaxy S6 edge+/64GB 图片 评测 论坛 报价@6-13] {　　从硬件配置可以看得出Galaxy S6 edge+是三星功能倾力打造的旗舰级产品，在处理器、摄像头与屏幕等方面的配置均属于当中安卓机型当中的顶配，且这一代的机型在外观设计上面加入了更多的亮点，曲面屏带来的手感是普通的2.5D屏幕不能媲美的，除了价格暂时还比较贵的话，毫无疑问这是一款值得消费者体验的产品。} #三星S6 edge+图赏:仿佛又听到你们说我帅 #21日发售!Note5和S6 edge+港行售价公布 #21日发售!Note5和S6 edge+港行售价公布 #</evaluation>
  <evaluation title="三星S6 edge+评测:以为仅屏幕变大就错了" url="http://mobile.pconline.com.cn/683/6837976.html" word_num="6751" author="黄瓜君" date="2015-08-19 19:24:28">#　　【PConline 评测】Galaxy S系列一直是三星旗舰智能手机的标志，而Galaxy S6 edge更是曲面屏应用到手机上的一个重要的里程碑，这让三星智能手机无论是外观设计，精加工工艺以及硬件性能都达到了一个全新的高度，市场响应更是非常热烈。在8月19号，三星发布了Galaxy S6 edge的大屏版:Galaxy S6 edge+。（评测机为工程机） [三星 Galaxy S6 edge+  图片  评测  论坛  报价@7-1] #　　先来简单说一下配置，Galaxy S6 edge+拥有一块5.7英寸的Super AMOLED屏幕，分辨率达到2K级别，运行内存更是首次达到了4GB，性能理论上会比S6 edge提升一些。而处理器方面搭载了三星自家的Exynos 7420。后置1600万像素摄像头，支持VDSI+OIS防抖，前置500万像素支持美颜功能，下面我们看一下S6 edge+的详细配置。 [@7-2] {　　Galaxy S6 edge+作为三星的一款全新的曲面屏手机，究竟S6 edge+和S6 edge有何异同，下面笔者通过两幅图来为大家简单解答一下。} [@7-3] [@7-4] #　　S6 edge+带来的是什么? #　　从智能手机的普及开始，手机屏幕的尺寸变得越来越大，近几年内更是爆炸式地增长，各手机厂商纷纷推出屏幕大小在5.5英寸以上的产品，而越来越多的消费者也开始接受大屏手机。S6 edge+相比起S6 edge屏幕增大至5.7英寸，分辨率保持2K级别，加上AMOLED屏幕显色一向相当艳丽，讨好人眼，所以屏幕的变大也让用户在视觉体验上提升一个层次。 #　　或许三星智能手机一直给别人的印象就是屏幕大，而在今年3月份推出的Galaxy S6/S6 edge虽然在配置上非常强大，外观设计也有较多的亮点，但仅为5.1英寸的屏幕总让人认为这两台手机缺一点“火候”，所以此次发布大屏版的S6 edge相信就是三星为了弥补大屏智能手机在产品线上的缺憾所走的重要一步。 {一脉相承的金属+玻璃设计:更优秀的设计} #　　Galaxy S6 edge+延续了Galaxy S6系列的设计风格，整机采用双面玻璃加金属机框的混搭方案，金属独有的光泽加上玻璃对阳光的反射显得十分干练。如果说HTC能很好地驾驭金属材质，那么三星就是那个能把玻璃材质玩到极致的厂商。 [@7-5] #　　正面看来Galaxy S6 edge+机身较为修长，双曲面屏幕看起来更有美感，在光线的衬托下，屏幕弧面过渡的地方会出现两条高光亮边，看起来十分舒服。不像以往的单曲面屏，edge+的双曲面屏无论是视觉还是触控都更有一块完整屏幕的体验效果。 [@7-6] #　　正面的上部分是光线/距离传感器、听筒以及500万像素前置摄像头，支持美颜功能。而标志性的SAMSUNG Logo当然也是不能少的。 [@7-7] #　　机身正面的下方有三星标志性的圆弧形实体HOME键，与S6 edge相同的是指纹识别模块整合在了Home键上面，使用体验非常便捷。此外，返回键以及卡片式多任务按键设计在Home键的两侧。 [@7-8] [@7-9] #　　Galaxy S6 edge+机身厚度为6.9mm，虽然屏幕尺寸的增大导致机身尺寸也有所增大，但由于edge+整体比较纤瘦，重量也仅为153g，所以单手握持没有太大难度。 [ @7-10] [@7-11] #　　机身背面设计与Galaxy S6 edge相似，一个凸起的1600万像素摄像头，支持VDSI+OIS光学防抖，摄像头边缘比镜片略微凸起，能有效地保护镜片。而镜头的右侧则为LED补光灯和心率检测传感器。 [@7-12] #　　由于曲面屏占据了一部分侧面，所以S6 edge+的侧面金属部分面积也比较小，按键采用金属材质制造，与机框之间的空隙也较少，外观设计以及加工工艺都体现出大厂的设计能力与制造水平。 [@7-13] [三星S6 edge+图赏:仿佛又听到你们说我帅@7-14] #　　“放大”版的S6 edge在机身设计上同样非常惊艳，玻璃以及金属的混搭在S6 edge+上可谓表现得相当极致。我们可以发现三星近半年来发布的机型（如A8、S6、S6 edge）都大量使用了玻璃与金属，而这也带领了金属+玻璃的设计潮流。 # # # #更大更艳丽的AMOLED屏幕 #　　三星Galaxy S6 edge和Galaxy S6 edge+均采用Super AMOLED材质的显示屏，分辨率都为2560x1440，只是尺寸方面edge+增大至5.7英寸。AMOLED屏幕的饱和度非常高、色彩显示非常鲜艳。相比目前主流的IPS屏幕，Super AMOLED屏幕具备更高的色域，更好的表现能力。 #　　从纯色对比图中，我们可以看到Galaxy S6 edge+的屏幕色彩还原得比较准确，相比起iPhone 6的LCD而言，S6 edge+的Super AMOLED显色尤其鲜艳。此外，由于AMOLED采用自发光材料，它根本不需要背光辅助，所以图像显示黑色时，屏幕实际上和关闭没有区别，这样不仅黑色亮度会大大降低，而且功耗也比LCD要低不少。 [@7-15] #　　从屏幕纯色采样图我们可以看到搭配Super AMOLED的Galaxy S6 edge+在纯色下的色彩还原度比较高，与标准RGB对比后没有发现明显的偏色现象，而且Galaxy S6 edge+的屏幕色彩较为浓郁，色彩更具有表现力，这也是AMOLED的特性之一。 [@7-16] [@7-17] #　　Galaxy S6 edge+的屏幕调色偏暖，颜色表现得更热情更炫目，得益于AMOLED屏幕色域广的特点，屏幕显色非常饱满。而天空蓝与太阳白的过渡也恰到好处。细节刻画得相当不错。 [@7-18] #　　上图婴儿的皮肤质感表现得较好，但画面略微偏红，相信正式版会有改进。 [@7-19] [@7-20] [如此炫技也是蛮拼的 双曲面三星S6 edge评测@7-21] #　　Super AMOLED拥有接近178°的极限可视角度，虽然侧视时亮度有所降低，但画面没有出现明显的偏色或者发白的现象。总的来说S6 edge+的屏幕表现较为出色，相信正式版的推出会带来更好的体验效果。 #TouchWiz:更好用更人性化 #　　TouchWiz作为三星对Android系统的二次优化，经历了Touchwiz 3.0/4.0/5.0三个大版本，无论从界面的设计到程序图标的重新绘制，Touchwiz 5.0可以说是一个蜕变，三星Touchwiz团队在为系统“去臃肿化”的过程中吸收了Material Design设计规范，使得Touchwiz 5.0的界面更简洁，更清爽。 [ @7-22] #　　Galaxy S6 edge+运行基于Android 5.1.1的最新TouchWiz系统，整体设计体验与5.0.1的TouchWiz相差不大，图标经过扁平化设计，风格较为统一，而屏幕的曲面部分用户可以添加自己常用的程序，方便打开。 [@7-23] [应用程序侧屏演示@7-24] [@7-25] [人物侧屏来电演示@7-26] #　　曲面屏幕除了支持快速启动程序，也支持联系人来电亮屏，若笔者把某联系人添加至红色圈圈，则这位联系人来电的时候曲面屏部分就会亮起红色。 [@7-27] #　　此外，还曲面屏还支持信息流:屏幕关闭时在曲面部分显示相关的订阅源。夜间时钟:屏幕关闭时在曲面侧屏上显示时钟。做到省电之余也方便用户夜间查看时间。 #　　经典TouchWiz界面、更简洁更实在 #　　水滴解锁为TouchWiz标志性的解锁风格，锁屏界面可以查看日期、时间以及最新的信息，然而屏幕的下方两端还可以快速启动相机/拨号界面。 [@7-28] #　　S6 edge+取消了二级菜单功能，应用程序集中在主页的两边，而最左侧的页面为资讯阅读器Flipboard，方便用户第一时间获得各领域的资讯消息。下滑的通知栏同样沿用了TouchWiz风格，能显示最新的信息或软件的推送，而WLAN快捷键、数据开关等都设计在通知栏的最上方。 [@7-29] {　　丰富的个性化的定制方案} #　　TouchWiz个性化定制方案十分丰富，例如各种特色的自带应用。主题和壁纸等在线资源，此外，笔者还发现TouchWiz非常擅长做“减法”，一些系统自带程序可以直接卸载，例如计算器、录音机等等。 [@7-30] #　　此外，TouchWiz还自带S助手，用户可以通过长按Home键激活S助手，在S助手中我们可以订外卖、查询话费等等，可以免去打开浏览器再输入对应网址的繁琐操作，非常智能。针对眼花的用户（例如笔者）TouchWiz还支持简易模式，开启后同一页面上的应用图标数量会较少，而图标也因此变得更大，更方便点击。 [@7-31] {　　针对大屏的人性优化} #　　虽然5.7英寸大的S6 edge+对于手小的用户比较难驾驭，但TouchWiz仿佛也进行了适当的优化来方便这类用户，而且还有不少功能可以好好利用这个巨屏。通过三击Home键可以进入单手模式，而在设置中开启单手拨号之后在拨号界面同样能实现键盘的缩小功能，并且支持左右切换位置。 [@7-32] #　　此外，长按多任务键能激活分屏功能，在该功能中用户可以同时打开两个应用程序，而且还能在屏幕上一起显示，并对其进行操作，这对于大屏手机来说相当实用，可以边逛淘宝边发信息。如果嫌分屏的应用显示面积太小，TouchWiz还支持浮动信息功能，当用户在运行程序时若有人发微信或者短信找你，则屏幕会弹出缩小的对话框，方便你进行对应的回复。 [@7-33] {　　指纹以及NFC功能} #　　Galaxy S6 edge+支持NFC以及指纹识别功能，通过开启NFC并且安装上对应的支付程序就能通过NFC支付，但是现在微信二维码支付在国内已经非常成熟，所以笔者并不知道这有什么luan用。而指纹识别除了支持屏幕解锁之外，还支持网站的登陆，三星账户的登陆等，最重要的是能代替支付密码而使用指纹识别来付钱，比不少手机厂商的指纹识别来得实用。 [ @7-34] #　　在测试中Galaxy S6 edge+的TouchWiz都保证了一定的流畅度，界面以及应用图标的色彩都搭配得十分丰富。“去臃肿化”的设计思想、人性化的功能体验以及实用的支付宝指纹识别功能都能体现出三星TouchWiz团队对用户体验的执着追求。 # # {Exynos 7420+4GB内存:更强大的性能} #　　与Galaxy S6 edge一样，S6 edge+搭载了一颗Exynos 7420处理器，Exynos 7420基于Cortex-A53和Cortex-A57的八核混合架构，支持GTS（Global Task Scheduling），即八核心同时投入工作与动态核心电压频率调整功能，由于工艺制程采用了14nm的FinFET工艺，相比起骁龙810的20nm TSMC漏电率更低，核心的电压下降幅度更大，让Exynos 7420运行在更高的频率下也能控制好功耗与发热。 [@7-35] #　　而内存方面，S6 edge+升级到了4GB LPDDR4内存，拥有更快的传输效率以及更低的工作电压。GPU方面采用ARM的Mali-T760MP8，内建8个shader核心（为Mali-T760MP16的阉割版）。支持OpenGL ES 3.1、Direct3D 11.1、OpenCL 1.1以及最重要的AFBC帧缓冲压缩技术，有效减少转移的数据量降低GPU负载，降低功耗。 [安兔兔v5.7.2；Geekbench 3@7-36] #　　得益于4GB的LPDDR4内存，Galaxy S6 edge+的跑分成绩都非常高，但此次评测的S6 edge+为工程机，相信正式版的陆续优化会让分数继续刷新纪录。 {VDIS+OIS:更快更准的拍摄体验} #　　在相机方面，Galaxy S6 edge+采用了一颗1600万像素的后置摄像头，传感器采用索尼的IMX240，CMOS尺寸为1/2.6英寸，单像素大小为1.12μm，原生16:9。还加入了VDIS+OIS防抖技术，对快门速度较慢的夜拍比较有利。而实时HDR，红外检测白平衡的功能也能一定程度上改善亮部过曝、暗部细节涂抹的低宽容度状况，有效提升画质。而前置摄像头像素为500万，支持实时美颜功能。 [@7-37] #　　此外，Galaxy S6 edge+的相机同样支持快速启动，用户只需快速双击Home键便能激活相机，锁屏的的情况下也适用。 [对焦对象的跟随@7-38] #　　大家都喜欢拿iPhone来拍照，这是因为iPhone的拍照界面非常简洁，没有多余的功能累赘，能带给用户随叫随拍的体验。而三星TouchWiz开发团队也对自家的相机界面作出重新的设计，令相机界面更简洁，一些不常用的功能都隐藏起来。 [@7-39] #　　三星Galaxy S6 edge+依靠自身强大的硬件性能以及不俗的系统优化能力，着力提高手机的随拍能力，无论从相机启动速度、连拍速度还是相片储存速度等等。让用户有一个更流畅的使用体验。此外，专业、全景拍摄等模式的模块化能给予用户自主选择的权利。 [滤镜；模式选择；专业模式@7-40] #　　在专业模式中用户可以根据拍摄的环境进行参数的调教，例如曝光补偿、快门速度、ISO、白平衡等等，非常适合用户进行摄影的创作。 [@7-41] #　　S6 edge+的相机成像颜色较为鲜艳，高像素带来较强的解析力，面包上的纹理细节得以保留。 [@7-42] #　　在户外采样，样张中天空没有出现明显的过曝，云朵都能清晰辨认，而暗处如楼层底部的细节也没有完全丢失，整体明暗分明，宽容度较高。 [@7-43] [旗舰的对决 三星Galaxy S6对比Phone 6@7-44] #　　此外，成像画面非常通透，白平衡也没有出现明显的偏移。总的来说，Galaxy S6 edge+相机的成像效果非常不错。 # # {3000mAh电池:更持久的电力} #　　Galaxy S6 edge+的屏幕增大到5.7英寸，能耗确实会增大，而且S6 edge+的屏幕分辨率达到2K级别，虽然RGB排列方式采用三星传统的1:2:1比例，像素点数量上得到较少，GPU的渲染负载得以减轻，但S6 edge+的电池容量却只有3000mAh，相信很多人都对edge+的续航性能提出疑问，那么她的表现将会如何呢? #　　续航测试会模拟一般用户一天内的用机状况。（具体测试项目/时间如图中所示，手机亮度50%、音量大小适中（戴耳机）、联通4G卡，WiFi联网，其他功能关闭。）得出剩余电量作为测试结果。 [@7-45] [@7-46] #　　S6 edge+在测试完成后剩余电量还有41%，对于屏幕大小达到5.7英寸的手机来说相当不错，相信这不仅因为电池容量增至3000mAh，软硬件优化的有机结合也对续航起着决定性的作用。 #　　总的来说edge+的续航表现相当不错，从硬件上分析，其搭载的Exynos 7420采用14nm FinFET工艺，使得处理器的漏电率更低，功耗和发热控制得更好，此外，S6 edge+自身采用AMOLED材质的屏幕也具有能耗较低的特点。而软件方面，基于Android 5.1.1的TouchWiz有效减少应用程序的自启以及相互唤醒，减少进程对后台内存的占用，降低处理器的负载，有效降低能耗。此外，S6 edge+还支持Qi wireless无线快充技术。 #S6 edge+评测综合评分 #　　综合以上评测，无论从外观的设计到硬件的配置，三星Galaxy S6 edge+都向业界展现出了自己最强大的实力。S6 edge+拥有安卓手机领域上性能最强的Exynos 7420处理器以及高达4GB的LPDDR4内存。双曲面Super AMOLED屏幕、无线快速充电、VDIS+OIS防抖等技术的应用，让Galaxy S6 edge+站在了安卓智能手机领域的顶峰。 [@7-47] #　　此外，支付宝等第三方应用对指纹识别的支持也展现出三星正在努力发展其手机周边生态圈，Galaxy S6 edge+不仅是一台加大版的Galaxy S6 edge，其更加是三星重新定义大屏旗舰手机的又一块里程碑。 #旗舰级体验 三星Galaxy A8拍照功能解析 #</evaluation>
</evaluations>
