<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<evaluations totalNumber="15" source="pconline" item_id="00001010" item_name="Galaxy S6">
  <evaluation title="有趣新玩法 三星Galaxy系列专家模式体验" url="http://mobile.pconline.com.cn/676/6766656.html" word_num="1079" author="" date="2015-07-31 09:10:00">#　　【PConline 评测】随着拍摄性能的提升，手机逐渐取代了卡片相机成为了我们在日常生活当中记录精彩瞬间的利器，而且很多用户喜欢有趣的相机功能，因此相机软件当中的专业模式越来越受到用户欢迎。 [三星 Galaxy S6  图片  系列  评测  论坛  报价  网购实价@1-1] #　　三星Galaxy S6在拍照功能方面是比较全的，其跟随着时代的潮流，加入如今非常热门的专业模式，让相机软件拥有更多的手动功能，提供更多有趣创意新玩法给用户，下面让我们来感受一下。 {1、专业模式之手动调焦} #　　在社交媒体上面，我们常常会看到一些拥有单反的朋友们发一些晚上拍摄效果非常迷人的照片，其实我们手中的三星Galaxy S6也可能做到类似的效果。在自动模式拍摄时，画面有点平淡无奇的感觉，这时我们可以进入专业模式当中，里面拥有手动调焦的功能，通过合理调整，就可以得到我们想要的效果，画面甚至比人眼看上去还唯美。 [@1-2] #　　从上图可以看到，失焦效果不只是单反拥有的，好好运用手机当中的专业模式，也可以拍出迷人的照片，这种手机当中不常见的新玩法提升拍摄乐趣。 {2、专业模式之手动调整ISO} #　　有时候，我们想在弱光环境下拍清楚字体，但在自动模式当中画面都比较粗糙，因为选用了较高的ISO值，而在专业模式当中，我们可以选择较低的ISO，让画面保持较高的纯净度，从而在放大的情况下也拥有清晰的画面。 [@1-3] #　　从上面可以看到，进入自动模式当中设置ISO后，文字效果更清晰，同时画面的纯净度更高，具有较高的实用性。 {3、专业模式之手动调整EV值} #　　自动模式下，相机测光还是比较保守的，容易出现画面偏暗的情况，而这时候我们可以进入专业模式当中，通过手动调节EV值，以此来获得理想的画面亮度。 [@1-4] #　　通过调整EV值，画面亮度轻松得到提升，但是使用过程当中要注意不要调得太高，不然容易出现过曝的情况。总的来讲，合理运用EV调整功能就更容易得到理想的画面亮度效果，但不能调整快门速度比较遗憾。 {评测总结} [三星 Galaxy S6  图片  系列  评测  论坛  报价  网购实价@1-5] #　　专业模式是笔者在三星Galaxy S6相机功能当中最喜欢的功能，它赋予了我们手动调整相机参数的机会，给了我们更多的创作空间，提升了拍摄的乐趣，让拍摄有创意的照片成为可能。 #唯快不破!三星Galaxy抓拍速度体验评测 #表现出色!三星Galaxy S6滤镜与白平衡实测 #给你舒畅体验 三星Galaxy手机拍照体验 #</evaluation>
  <evaluation title="表现出色!三星Galaxy S6滤镜与白平衡实测" url="http://mobile.pconline.com.cn/669/6693939.html" word_num="1304" author="" date="2015-07-13 18:03:52">#　　【PConline 评测】在安卓阵营当中，虽然竞争激烈，但三星公司凭借自身的研发能力以及多年的积累在行业内占据重要的一席之地，不断推出创新性的功能，让同行业和消费者眼前一亮。 [@2-1] # 　　拍照功能是三星Galaxy盖乐世手机的优势之一，人性化的拍摄界面方便用户体验，优秀的摄像头硬件配置保障成像质量。在这段时间的使用当中，发觉相机在白平衡方面的表现让人惊喜，相机软件内置的滤镜模式也比较有趣，下面让我们来看看。 {拍摄体验} #　　Galaxy S6的拍摄界面与其他Galaxy盖世乐手机差别不大，虽然相机功能非常多，但主界面总体是比较整洁的，进入二级菜单后才可以查看更详细的功能，便于用户识别。 [ @2-2] #　　滤镜是比较有趣的一个功能，在拍摄界面就可以实时查看效果，方便用户挑选自己喜欢的模式。 [@2-3] [@2-4] [@2-5] #　　通过滤镜模式，可以轻松拍到色彩特别的照片。Galaxy S6的滤镜一方面色彩风格非常独特，并且拥有多种方案，符合不同人群的口味；另一方面处理的效果恰好到位，且成像速度快，展示了专业性。 [@2-6] [@2-7] [@2-8] [@2-9] [@2-10] [@2-11] #　　从上面的样张可以看到，滤镜功能让拍摄过程变得更有乐趣，相信这点会受到年轻用户的喜爱。 [@2-12] #　　除了有可玩性的滤镜外，手机还内置专业拍摄的模式，在这个模式当中，用户可以自定义选择ISO，还可以快速调节EV值，搭配不同的模式可以拍摄出富有创意的照片。另一方面，Galaxy手机配备了F1.9的摄像头大光圈，算是比较大，保证弱光环境下的通光量。 [ @2-13] #　　在多种相机功能当中，选择性对焦功能是比较有趣的，下面小编为大家演示一下。 [@2-14] [@2-15] [@2-16] #　　在近焦与远焦之间，我们可以自由切换，效果还是比较明显的，玩起来也非常有趣，能够通过虚化效果突出需要表现的物体。选择泛焦模式之后，前后的物体都会清晰。 [@2-17] #　　选择对焦位置完毕之后，我们还可以把照片另存为新的图片，以后慢慢欣赏。 [@2-18] [@2-19] [@2-20] [@2-21] #　　在弱光环境当中，三星Galaxy S6的白平衡准确性大家有目共睹，物体的颜色被忠实还原。 [@2-22] [@2-23] [@2-24] #　　白平衡表现也是三星Galaxy S6的优势之一，除了在白天阳光充足的情况下白平衡让人满意外，在弱光环境下也有让人惊喜的表现，只是对焦速度会比在光线好的环境下慢一点。例如在上面的样张当中，咖啡机的灰色被忠实还原，保留一定的质感。 {总结} [@2-25] #　　三星Galaxy盖乐世系列手机在拍摄方面的表现让人满意，体现出专业性的同时也不让用户失去拍照过程的乐趣。随着固件升级的优化，在后续产品当中，可能还会有更让人惊喜的表现，让我们期待着吧。 #终于放大招了!三星Galaxy S6独家评测 #纤薄金属质感 三星GALAXY A5上手体验 #小巧金属机身双4G 三星GALAXY A3评测 #</evaluation>
  <evaluation title="Galaxy S6长测(3):指纹识别技术不再鸡肋" url="http://mobile.pconline.com.cn/642/6429736.html" word_num="1129" author="黄瓜君" date="2015-05-07 16:29:40">#　　【PConline 长期测试】在功能机的年代，对于手机安全，大多数人只会想到短信和手机通讯录。而到了手机能上网，能拍照的年代，手机安全可能代表着QQ密码，照片。而随着这几年触屏智能手机的飞速发展，电商的迅速崛起，手机安全就渐渐演变成支付宝密码、手机网上银行密码等等。而对于手机安全，最近最火的莫过于指纹识别了，其安全性与数字密码或手势密码相比有了质的飞跃。随着指纹识别技术的日益更新，用户也能明显感受到指纹识别的实用。今天笔者和大家分享下Galaxy S6上的按压式指纹识别体验效果。 [三星 Galaxy S6  图片  系列  评测  论坛  报价  网购实价@3-1] #　　一开始接触S6，对于使用其按压式指纹识别功能笔者是拒绝的，因为笔者也拥有过Moto Atrix 4G，Atrix上面也有一个指纹识别模块，只是那个是滑动式的指纹识别而非S6上的按压式指纹识别。当时笔者就被Atrix上的这个技术坑了无数次（不灵敏，解锁都要滑几次）。对于S6的指纹识别技术，笔者也就尝试用了一阵子，后来duang的一声，笔者发现这个指纹识别还是比较实用的。 [@3-2] [@3-3] #　　要使用S6的指纹识别功能首先是要新建一个指纹样本，它将会记录我们的指纹数据，而我们也可以通过这个指纹样本绑定手机上的屏幕锁、三星账户等等。设置指纹样本的操作比较简单，但需要有点耐心。S6采集这么多指纹样本，笔者猜测这是因为指纹识别模块要以不同的角度扫描出用户指纹的特点，然后构建一个虚拟的指纹特征库，当用户以同一只手指但不同角度去解锁时也能顺利对应上特征库从而成功解锁。这也是S6拥有高解锁速度的基础。 [@3-4] [@3-5] #　　用指纹解锁屏幕，这对于我们来说是最常用的功能了，S6的解锁速度还是比较快的。 [@3-6] #　　S6也支持支付宝指纹密码，我们进入支付宝的财富页面然后点击设置，就能看到指纹这个选项，点击后我们只需要下载一个小插件（S6会自动跳转到下载页面），然后按着提示设置就可以实现指纹密码支付功能。有了指纹支付，笔者感觉自己花钱无需过多地犹豫，真正享受到买买买的乐趣。 [@3-7] #　　总的来说，Galaxy S6的指纹识别还是相当实用的，尤其是支付宝方面。而且它的识别速度还相当快，这令到指纹识别功能不再是一个宣传的噱头，而是一个实实在在能给用户带来便利的技术。当然S6的指纹识别也有值得改进的地方，如果能在不亮屏的情况下也能通过指纹解锁并且激活屏幕那就更好了。 #华为P8长期测试(1):什么叫一体化音腔？ #Galaxy S6长测(1):快速充电效果怎么样? #HTC D826w长测(1):实用的BoomSound音响 #</evaluation>
  <evaluation title="三星Galaxy S6长测(2):拍照效果与功能" url="http://mobile.pconline.com.cn/639/6399079.html" word_num="1068" author="黄瓜君" date="2015-04-30 00:15:10">#　　【PConline 长期测试】三星Galaxy S6后置1600万像素摄像头，同时加入了OIS相机防抖，在弱光拍摄下效果更好。实时HDR、智能OIS以及红外检测白平衡功能也能为画质提供帮助。S6搭配的索尼IMX240感光元件尺寸提升至1/2.6英寸，能够实际提高像素的感光面积，令相片的细节表现得更加好。除了硬件之外，S6的拍照功能也非常多，可玩性非常高。 [三星 Galaxy S6  图片  系列  评测  论坛  报价  网购实价@4-1] #　　Galaxy S6的拍照界面比较简洁，都是一些常见的设置选项，例如闪关灯开关、定时拍照及HDR的开关等等。在Exynos 7420处理器配合3GB RAM的硬件性能下，S6的相机启动速度非常快，我们只需双击HOME键即可在0.7秒内从任一屏幕迅速直通相机，而且对焦速度也是非常的快。左下角为自动模式与专业模式的切换按钮，非常便捷。 [@4-2] #　　除此之外，S6的相机功能也比较多，除了刚刚提及到的自动及专业模式，还有全景拍摄选择性对焦，虚拟拍摄等等。 [@4-3] #　　所谓虚拟拍摄，就是用户在移动手机时S6会在一段时间内拍出很多张，然后通过运算把这些照片都拼接在一起，达到类似全景拍摄的效果，只是全景拍摄的回转中心是用户，而虚拟拍摄的回转中心是被拍的物体。 [@4-4] [@4-5] #　　选择性对焦拍摄。顾名思义，就是拍摄完成后可以对相片进行再对焦处理，在笔者的把玩过程中，觉得这个效果还是不错的。 [@4-6] #　　切换到专业模式，有白平衡、ISO等调节，还有手动对焦模式。 [@4-7] [@4-8] #　　滤镜功能比较强大，除了默认的几个效果之外，在专业模式下还能对色温、对比度、饱和度等等自行调节，可玩性非常高。 [@4-9] #　　Galaxy S6相机成像锐度非常不错，色彩还原得比较鲜艳。 [@4-10] #　　细节方面表现得也非常好，花瓣的纹理都能清晰辨认，焦点处画面显得非常细腻，解析力确实不错，夜间拍摄能力可圈可点。 [@4-11] #　　Galaxy S6的相机细腻解析力强，同时色彩偏向艳丽风格。得益于芯片性能和内存能力的提高，加上自身系统的优化使得S6的拍照启动速度大大提升。除了启动速度，S6相机的功能还不少，可玩性比较高。总的来说，Galaxy S6的相机表现非常不错，是一款拍照强劲的高端机 #安全便捷 YunOS纽曼纽扣指纹识别体验 #华为P8长期测试(1):什么叫一体化音腔？ #灵动呼吸灯不跟随 原点手机2代现场试玩 #</evaluation>
  <evaluation title="不比不知道 主流旗舰手机闪存速度评测" url="http://mobile.pconline.com.cn/636/6366018.html" word_num="2402" author="" date="2015-04-26 00:15:17">#　　【PConline 评测】现在很多旗舰手机的硬件配置已经赶超桌面PC，其中手机的闪存规格、技术也得到了长足的进步。现在市面上的智能手机大多数都是使用了更新规格、读取性能更优秀的闪存，那么在实际使用中，它们的读取速度性能有何差异？笔者就挑选了市面上受关注度较高的旗舰机型来进行对比。 [@5-1] {eMMC 5.0和UFS 2.0是什么？} #　　在进行对比之前，有必要跟大家科普一下什么是eMMC 5.0和UFS 2.0，先来介绍eMMC 5.0。eMMC的全称为“embedded Multi Media Card”，是由MMC协会所订立的、主要是针对手机或平板电脑等产品的内嵌式存储器标准规格。eMMC的一个明显优势是在封装中集成了一个控制器，它提供标准接口并管理闪存，eMMC利用的是它将主控制器、闪存颗粒整合到了一个小的BGA封装内。 [@5-2] #　　eMMC闪存规格的标准最初从eMMC4.3发展到eMMC4.4、eMMC4.5时代，直到2013年7月29日三星开始量产行业首款eMMC 5.0存储产品。eMMC 4.4的读取速度大约为104MB/s、eMMC 4.5则为200MB/s，性能在当时也是十分优秀的；而eMMC 5.0存储产品其读取速度为400MB/s，但是因为使用的是8位并行界面，即使是下一代eMMC 5.1其理论带宽为600MB/s左右，读取性能基本是达到了瓶颈。 #　　而UFS 2.0可以说是以闪存搅局者的角色出现。UFS 2.0使用的是串行界面，很像PATA、SATA的转换。并且它支持全双工运行，可同时读写操作，还支持指令队列。相比之下，eMMC是半双工，读写必须分开执行，指令也是打包的，在速度上就已经是略逊一筹了。而且UFS芯片不仅传输速度快，功耗也要比eMMC 5.0低一半，可以说是日后旗舰手机闪存的理想搭配。 [@5-3] #　　在传输速度方面，UFS 2.0可以说远远超过eMMC的。即使与当前最新的eMMC 5.0标准相比，UFS 2.0的速度也比eMMC 5.0高出3倍。UFS 2.0可以在UFS主机与闪存之间以全双工模式进行交换，读写可以同时执行。另外，UFS 2.0附加的控制通道可以有效地确保数据的安全传输，不必再因为读写操作而做不必要的等待，这是UFS 2.0获得更高速度的关键。据了解，UFS 2.0有两个版本，均有两个传输信道。HS-G2的理论带宽就有5.8Gbps，也就是超过了740MB/s，HS-G3更是翻番到11.6Gbps，接近了1.5GB/s，速度方面UFS 2.0完胜。 #　　另外，在功耗方面UFS 2.0也有更好表现。事实上如果从功耗方面来比较，即使是新一代的UFS 2.0标准也是能够与eMMC持平。不过eMMC和UFS 2.0在操作过程中消耗的功率约为1mW（毫瓦），而待机状态下功耗将低于0.5mW。当UFS 2.0满载时，所消耗的功率实际上比eMMC还要多，但它可以更快地完成操作而更早地切换到待机状态，因此在功耗方面的表现UFS 2.0要比eMMC更优秀一些。 # # # # {闪存读取速度实测} #　　上文就介绍了eMMC 5.0和UFS 2.0两种闪存规格，其中eMMC 5.0被现在大多数手机、旗舰手机所采用，而仅有少数厂商采用更新的UFS 2.0闪存标准。笔者分别挑选了采用eMMC 5.0标准的HTC M9、nubia Z9 Max、MX4 Pro，和采用UFS 2.0标准的三星Galaxy S6进行对比测试，测试方法是分别用闪存测试软件AndroBench、安兔兔和实际读取文件速度三个项目来进行对比： [HTC M9、Z9 Max@5-4] [MX4 Pro、Galaxy S6@5-5] [@5-6] #　　虽然UFS 2.0的标准要比eMMC 5.0要快上许多，但在AndroBench测试中成绩却有些出乎人意料。经过多次测试之后，其结果显示四款手机的的各项读取性能基本处于同等位置，也就是说搭载UFS 2.0闪存的三星S6在这项测试中并没有领先对手太多，综合来看在这项测试中搭载eMMC 5.0闪存的Z9 Max的成绩是最好的，三星S6次之。 [HTC M9、Z9 Max@5-7] [MX4 Pro、Galaxy S6@5-8] [@5-9] #　　而在安兔兔测试中，其IO性能一项中三星S6终于取得了第一名，在存储I/O和数据库I/O这两项性能中都要领先对手。不过三星S6虽然为第一名，但也没有领先对手太多，也是只以微弱的优势领先其他搭载eMMC 5.0闪存的机型，可见在软件性能测试中并不能够完全体验eMMC 5.0和UFS 2.0之间的性能差距。 [@5-10] #　　而在实际读取文件测试中（每台机型均测试三次，挑选时间最短），两者的差距就出来。笔者这里挑选了一个大小约为1.33G的文件拷贝到手机，而四款机型的成绩如上图。从测试成绩的来看，搭载UFS 2.0的三星S6就展现出比较明显的优势了，整个读取过程耗时40秒都不到，MX4 Pro成绩接近50秒，而HTC M9、Z9 Max均耗时50多秒，UFS 2.0的读取速度都要比eMMC 5.0的要快上25%左右。 {总结} #　　通过以上的介绍和测试可以知道，虽然UFS 2.0在理论成绩上要比eMMC 5.0快上许多，但在实际测试中两者的测距并没有想象中大，笔者猜测可能因为UFS 2.0现在还在初试阶段，性能没完全挖掘出来的原因。 [@5-11] #　　除了CPU，运行内存之外，手机的闪存芯片也是影响手机运行性能的一个重要优秀，现在的旗舰手机在这一方面的确没有令人失望，HTC M9、Z9 Max、MX4 Pro的表现都十分出色，而三星S6则要更好一些。而这些性能的提升，可以带来优秀的体验。 # #</evaluation>
  <evaluation title="旗舰的对决 三星Galaxy S6对比Phone 6" url="http://mobile.pconline.com.cn/636/6361536.html" word_num="7157" author="笑谈君" date="2015-04-21 18:05:36">#　　【PConline 评测】三星在MWC2015大会上发布Galaxy系列的年度旗舰——Galaxy S6，同时一并亮相的有三星曲面屏新版本Galaxy S6 edge。依靠着上游产业链的控制和强大的芯片研发能力，让我们再一次看到三星发展策略上的变化。在高端智能手机领域，宿敌苹果纵然发展势头强劲，而三星也试图通过产业链的优势和更加明确的产品定位迎战。 [三星S6/iPhone6对比@6-1] #　　三星Galaxy S6拥有金属中框的设计，大猩猩玻璃4的运用也令其质感大增，不论是手机屏幕还是处理器，均是出自三星之手，可见其上游产业链的优势。S6不论是外观做工还是性能配置，均达到了三星目前的顶尖水平，同时配合Android 5.0的优化定制，各方面体验都令人满意。作为刚推出市场的新旗舰，那么面对着现在叱咤市场的苹果iPhone 6，三星Galaxy S6的表现会是怎样？ #　　虽然两款产品采用的并不是同一个操作系统，因此简单对比产品配置并不能说明两者实际的体验，但是硬件基础我们是不能忽略的，不论是Android还是iOS平台。Galaxy S6身上的硬件亮点鲜明，采用5.1英寸的Super AMOLED，2K分辨率PPI达到了577，暂时是智能手机中屏幕惊喜度之冠。放弃了高通平台，采用三星自家的Exynos系列处理器。此外也为摄像头加入了实用的OIS光学防抖，不过在改变了机身设计后，电池容量缩小了，同时也不可以更换。iPhone 6依然有着苹果的特点，配置什么的都不是它强项，一切的硬件都进行深度定制优化以更好适配iOS系统的运行。 {●外观对比：工艺水平差异} #　　作为手机市场两大阵营，与其说苹果iPhone6和三星Galaxy S6都有所改变，我们倒不如“尖酸”地说都在向对方学习。iPhone 6终于向大屏倒戈，三星Galaxy S6也放弃了“设计重点在于灵魂，而非材质”之说，在三星Galaxy S6上用玻璃和金属铺陈自家手机美学。 [@6-2] [@6-3] #　　对于笔者来看，三星Galaxy S6给人印象依旧宽圆一些。iPhone 6依旧让人觉得修长，并没有用户之前吐槽的“撞脸之说”。在手机尺寸上，由于三星Galaxy S6配备有5.1英寸屏幕，所以机身尺寸相对iPhone 6来说更大一些。 [@6-4] #　　从机身尺寸和重量上看，虽然仅有几毫米之差，但就笔者整体上手来看，iPhone 6和三星Galaxy S6在握持的时候感觉还是不错的。 [@6-5] #　　得益于苹果在iPhone 6上采用了2.5D屏幕，在手机正面观感上来看，iPhone 6具有几分灵性之美，而三星Galaxy S6正面则被一面第四代康宁大猩猩玻璃所覆盖，数据显示第四代康宁大猩猩玻璃厚度比第三代减少25%，且在抗损度发面比上一代提高两倍，对于用户生活中常遇到的柏油马路、混凝土等粗糙表明都能大大提高抗损表现。可见三星在屏幕正面上对耐用和美观的考究比较偏向前者。 [@6-6] #　　针对Android阵营上锱铢必较的屏幕窄边框，三星Galaxy S6也做到了比iPhone 6精细，或许高冷的iPhone并不介怀如此卖点，我们淡去屏幕体验来看，三星Galaxy S6较窄的屏幕边框才对得起Android旗舰风范。 [@6-7] #　　在机身背后，三星Galaxy S6整体工艺有点像iPhone4S之前所走的金属+玻璃路线，在机身档次方面也有所提高，当然这种玻璃+金属这种设计当今还被众多Android手机厂商所追捧，在强光下颇有几分琉璃质感。 [@6-8] #　　而在iPhone 6上则走出自家一体化金属工业设计，在铝制表面加入阳极氧化工艺，这种工艺可大大加强金属表明硬度和耐磨损程度，也有利于对iPhone进行化学染色。 [@6-9] #　　在摄像头方面，三星Galaxy S6其1600万像素镜头因为采用光学防抖组件，所以呈现凸起现象。为了防止镜头被磨损，S6在镜头四周也做了梯形金属保护层，旁边这是双心率感应器和补光灯。 [@6-10] #　　iPhone 6除却凸起的摄像头之外，其结构和占地面积看起来要低调简约许多，就连双色温闪光灯也仅容纳在一个孔位之中。 #  # # { ●屏幕对比：Super AMOLED与LCD之间的对决} #　　三星Galaxy S6像自家高端机一样采用的是Super AMOLED材质的屏幕。如今它已经将屏幕分辨率提升到2560x1440，Quad HD级别，且支持四种显示模式。在S6这款屏幕面前，iPhone 6的屏幕显得有点逊色。其配置为1334x750分辨率的LCD屏幕，但在IPS与LTPS的技术下该屏幕的显示还是相当出色的。 [@6-11] {屏幕参数对比} #　　测试发现，Galaxy S6的屏幕拥有370万总像素，PPI更是达到惊人的577，其RGB排列方式为三星传统的1:2:1。与上一代旗舰机Galaxy S5相比，Galaxy S6无论在色域、色温还是功耗上都得到了更好的优化。再来说说iPhone 6的屏幕，其PPI为326。距乔帮主说假如你的手机距离屏幕10-12英寸，只要屏幕的PPI达到300以上，人眼就不能分辨出像素点了。鉴于大部分人看手机的距离比12英寸要远，所以300PPI应该是足够的。在RGB排列方式上LCD当然是传统的红:蓝:绿=1:1:1。 {三星Galaxy S6 edge屏幕对比三星Galaxy S5} {屏幕采样对比} #　　经过专业仪器测试，Galaxy S6的色域范围超过了sRGB标准的色域的137%而iPhone 6则为101%。所以理论来说，Galaxy S6屏幕的色彩应该表现得比iPhone 6的更加鲜艳和饱满，至于实际表现如何下面我们一起来看它们的屏幕采样。 [@6-12] [@6-13] [@6-14] [@6-15] [@6-16] [@6-17] #　　从上面的纯色屏幕采样图我们可以看到不管是搭配Super AMOLED的Galaxy S6还是搭配LCD的iPhone 6，其在纯色下的色彩还原度都是比较高的，实际显示的颜色与标准的RGB图差距不大。但在实际观察中笔者发现Galaxy S6的屏幕色彩比iPhone 6的浓郁，而后者在某些图上会稍微泛白。而在显示纯黑色时更加凸显Super AMOLED的优势。 [@6-18] [@6-19] #　　而在实际图像采样中，我们可以发现Galaxy S6的屏幕色调更加偏向温暖，色彩方面比iPhone 6的更加饱满。而在眼睛那副图我们可以明显看到Galaxy S6屏幕的饱和度也比iPhone 6高。换句话说，iPhone 6的屏幕色彩来得更加自然更加温柔，而Galaxy S6屏幕色彩来得更加热情和绚丽。再来仔细看图中眼睛旁边的毛发，冰山右下角的纹理，可以看到两者在细节方面还原得都比较优秀。 [@6-20] [@6-21] #　　在可视角度采样图看来，两者屏幕的亮度都是有所降低的，但都不影响正常的操作。 [@6-22] #　　Galaxy S6与iPhone 6的环境反射率都为4.6%，而镜面反射率Galaxy S6为5.9%，iPhone 6为6.0%。从客观测试数据来看两者屏幕的反射性能(越低越好)都比较优秀。而笔者把它们带到室外发现，两者在阳光下都能清晰地看到屏幕上的内容。相信经常在户外使用手机的朋友不用担心了。 # # {●硬件对比：最强14nm制程称霸} {三星S6：最强14nm制程Exynos 7420处理器} #　　三星此次的Exynos 7420处理器应该算是Galaxy S6上最大的亮点之一了。虽然三星的Exynos系列处理器一直都在更新换代，但在此前发布的系列手机中，三星往往采用的是同款机型“两个平台”的策略，绝大部分用高通平台，只有少部分使用自家Exynos芯片，这里面除了市场上对于高通芯片的口碑因素之外，同时还有基带这方面的考虑。三星终于造出了属于自己的LTE基带，这使得三星摆脱高通成为了可能。 [@6-23] #　　三星Exynos 7420依然采用的Cortex-A53和Cortex-A57的八核混合架构，并且支持GTS（Global Task Scheduling），即八核心同时投入工作与动态核心电压频率调整功能。并且由于制程的进步，Exynos 7420相比Note4上搭载的Exynos 5433在Cortex-A57“大核”上提升了200MHz主频，达到了2.1GHz主频。而其GPU主频也从5433的700MHz提升到了772MHz，总体提升了大约10%左右，这自然能换来性能的提升。由于三星还加入了LPDDR4与UFS嵌入式存储技术以加强系统的I/O读取速度，这又更进一步强化了Exynos 7420的性能表现。 {iPhone 6：A8相比A7运行效率增提升了50%} #　　尽管这一次，苹果的A8处理器看起来远远没有其前一代那样具备革命性。它既没有全面革新的架构，也没有64位这样让业界为之震惊的新特性，就连性能也不及A6到A7的提升巨大。苹果A8相比苹果A7在CPU上提升了25%，GPU上提升了50%。虽然由于一些原因，让苹果A8没有达到类似A6到A7那样巨大的性能提升，但要是与同样早就处于瓶颈状态的PC处理器相比的话，这样的升级幅度已经是非常了不起的了。 [@6-24] #　　新工艺使得苹果A8的集成度大大提升，芯片面积从107mm²降至89mm²，但总晶体管数量却增加至苹果A7的两倍（由10亿增至20亿）。这不仅为苹果A8的性能提升打下了基础，同时也提高了苹果A8的运行效率，A8相比A7运行效率增加了50%。运行效率的增加意味着能量利用效率的提升，这也就是即便是电池与iPhone 5s相当的iPhone 6，在屏幕增大带来的功耗压力下，还能保持与5S相当甚至略有超出的续航能力的原因了。 {跑分对比} #　　我们分别用安兔兔和Geekbench 3两种跑分软件进行测试，对比下二者性能的差别。 [ @6-25] #　　iPhone 6的安兔兔跑分为51596分，相当于目前旗舰安卓手机的水平，不过从它1GB RAM以及双核处理器的配置上来看，这样的得分可谓逆天，也不得不承认苹果在系统方面的优做的相当到位。三星S6的测试总成绩是70366分，将其他安卓机型远远甩在身后。虽然也可能是Antutu本身的问题，但也间接说明了Exynos 7420的厉害之处，相信这也和Galaxy S6采用了LPDDR4内存有关。 [ @6-26] #　　Geekbench 3的得分来看，三星S6多核心运算的性能要比iPhone 6高出一大截，这也说核心数多确实存在不小的优势。 # # {●续航对比：互有胜负} #　　此次iPhone 6与Galaxy S6的充电续航测试我们依然延续Galaxy S6 edge评测中的充电续航测试规范，以下是我们测试得到的结果： [@6-27] #　　由于Galaxy S6采用的依然是小米智能充电器，所以其快充功能得到了一定发挥，最终充满为1小时29分钟，成绩十分优秀；而iPhone 6由于只使用了原装的充电器，所以速度相对会慢一点，最终充满时间为1小时49分钟。从充电速度来看，搭载快速充电功能的Galaxy S6充电体验明显更好，下面我们来看看续航成绩。 [@6-28] [@6-29] #　　从5小时续航测试的结果来看，iPhone 6在测试结束后剩下22%的电量，而Galaxy S6则与S6 edge基本相似，余下了16%的电量。所以对于日常使用来说，iPhone 6与Galaxy S6坚持一天均没有太大的问题。实际两者用起来的时间比较接近，一天正常使用是没有问题的。 # # {●系统对比：新Touch Wiz与iOS 8.2} #　　Galaxy S6采用的基于Android 5.0.2的新Touch Wiz系统，而iPhone则采用的是iOS 8.2系统。iOS与Android虽然分属不同阵营，但在近几年的迭代中也相互汲取了各自的优点，虽然仍有一些地方不太相同，但作为一个移动操作系统来讲，大部分基本功能都已经十分相似了。 [ @6-30] #　　在锁屏界面，新Touch Wiz放了电话与相机两个快捷方式在上面，屏幕上向任意方向滑动均可进入主屏；而iOS 8.2只放了一个相机的快捷方式在桌面上，向上滑是进入相机，而向右滑则是进入主屏。 [  @6-31] #　　对于应用程序（App）的管理，新Touch Wiz跟原生Android一样采用的是”抽屉式“的管理结构，不常用的App放在“抽屉”（即二级菜单）中，而常用的放上桌面。iOS 8.2却只有一个桌面， 所有程序都会在桌面上排列显示，并且还无法任意放置，只能从上到下依次排列。 [  @6-32] #　　关于通知、快捷方式等功能，新Touch Wiz采用的是与大多数Android手机同样的下拉菜单解决方案，下拉菜单的上端是常用功能的快捷方式，而下方则可以存放通知。iOS 8则选择使用“下拉菜单”与“上滑菜单”两个方式来区分通知与快捷方式的区别，其中“上滑菜单”叫做“控制中心”，有许多常用功能的入口可供使用，而“上滑菜单”则被称为“通知中心”，其中除了堆放通知外，还可以显示今天的日程与天气等等。 [ @6-33] #　　新Touch Wiz采用了Android 5.0.2特有的滚动卡片式多任务机制，上下滑动可以十分流畅地切换不同任务。而iOS 8.2则正好相反，采用的是竖版的卡片式展现方式，通过左右滑动来切换不同任务。 [ @6-34] #　　在设置界面，新Touch Wiz在顶部加入了常用设置的快捷方式可供自定义，至于其他的两者基本差不太多。 [ @6-35] #　　总的来讲，在人性化与软件质量方面，iOS 8.2会比较优秀；而新Touch Wiz则在个性化定制以及多任务后台方面会比较优秀。 # # {●拍照对比：S6超越iPhone 6？} [@6-36] #　　先来看看基本的拍照参数，三星Galaxy S6前置摄像头为500万像素，拥有美颜功能。后置摄像头虽然维持在1600万像素，但是加入了OIS相机防抖，在弱光拍摄下效果更好。实时HDR、智能OIS以及红外检测白平衡功能也能为画质提供帮助。索尼IMX240摄像头感光元件CMOS会提升至1/2.6英寸，能够实际提高像素的感光面积。iPhone 6采用800万像素后置+120万像素前置摄像头组合，主摄像头为F2.2的光圈。 [  S6拍照界面@6-37] #　　为什么那么多人喜欢用iPhone拍照？可以说iPhone原生的相机应用功能对比现在的Android手机是小巫见大巫，即使来到了iOS 8，功能丰富了不少，仍然是很匮乏。大部人喜欢的是iPhone相机那种随拍随有的拍照体验，从你拿起手机到拍下一样物体，整个过程流畅快速，对比起一些功能丰富不过随拍体验不佳的Android手机，这是iPhone的制胜关键。 [  iPhone 6拍照界面@6-38] #　　三星Galaxy S6依靠提升的硬件性能和不俗的系统优化能力，着力提高手机最直接的随拍能力体验，那便是从提高相机启动速度、连拍速度提升、相片储存速度提升等等。首先三星Galaxy S6的相机启动和相片储存速度加快了不少，甚至已经小超iPhone 6/6 Plus的节奏。S6没有把一些必要的拍照功能舍弃掉，例如美颜、全景、慢动作等等，同时拍照模式也变为用户可自行添加和删除的模块模式，给予用户最大的自主权。iPhone 6在iOS 8中获得了不少新的拍照功能，仍然比S6少，同时一些诸如ISO、曝光的这些参数依然没有提供调节，不过其启动速度和拍照速度依然有着相当的水准，随拍能力很强。 #　　事不宜迟，接下来一起看看样张对比： [@6-39] [@6-40] [@6-41] #　　更多样张对比： [三星Galaxy S6@6-42] [iPhone 6@6-43] [  三星Galaxy S6@6-44] [  iPhone 6@6-45] #　　从对比样张来看，在色彩表现、细节表现方面两者很接近。花草对比那组图片可以看出两者不同的白平衡取向，S6仍然偏艳丽，而iPhone还是比较平淡和现实。iPhone依然有着出色的表现，不过S6的表现也是令我们感受到惊艳。手机拍照的世界里面，再也不是iPhone的孤单天下，三星S6已具备超越的能力。 {●PConline 总结} #　　三星Galaxy S6拥有了三星现阶段最强的硬件武器，搭载三星自家Exynos八核心处理器，3GB LPDDR4闪存，5.1英寸Super AMOLED节能2K屏幕，同时金属中框和大猩猩玻璃4的外观设计也令其更具质感，而配合上一向优化不俗的TouchWiz UI，符合旗舰机的身份，相信将会在高端智能手机市场有一番的作为。 [@6-46] #　　iPhone 6已经是上市半年有多的产品，不过其势头依然很猛，成为市面上最畅销的智能手机。三星Galaxy S6与iPhone 6同样定位于高端市场，不论是从品牌认知度还是产品实力，两家必然会龙争虎斗，三星Galaxy S6的出现能否扭转iPhone 6垄断高端市场的局面？当你看完这篇对比，两者哪个更符合你的口味？或许你心中已经有答案。 # #</evaluation>
  <evaluation title="Galaxy S6长测(1):快速充电效果怎么样?" url="http://mobile.pconline.com.cn/634/6345576.html" word_num="1165" author="黄瓜君" date="2015-04-20 00:15:26">#　　【PConline 长期测试】Galaxy S系列一直是旗舰安卓手机的身份象征，通常具备同期最为强大的配置和性能，无论从三星自主研发的Exynos CPU、不断改进的Super AMOLED屏幕、高速闪存芯片，还是基于Android 5.0系统开发的操作界面，都体现了三星强大的科研与生产能力。而这些配置在Galaxy S6身上体现得淋漓尽致。今天笔者就S6上的快速充电技术进行测试。 [三星 Galaxy S6  图片  系列  评测  论坛  报价  网购实价@7-1] #　　Galaxy S6配有Exynos 7420八核处理器、3GB RAM、5.1英寸2K分辨率Super AMOLED屏幕。但电池却为2550mAh。虽然Exynos 7420采用14nm制程能有效地控制发热，而且LPDDR4也有着优秀的能耗比，但考虑到S6配有一块2K分辨率的屏幕，为了更好解决续航问题三星没有盲目地增加电池容量（增加电池容量可能会导致机身变厚）取而代之的是快速充电技术。究竟这个技术会带给我们怎样的使用效果?下面笔者为大家揭晓。 {快速充电测试} #　　测试项目:Galaxy S6快速充电；测试环境:手机无电自动关机（充电时不开机）。 {　　我们使用两种充电方案对Galaxy S6进行充电测试（方案1:原装有线充电器，方案2:原装无线充电器）。我们每十分钟记录一次充电电量，并将其做成了折线图如下：} [1h17min为方案1时S6充满电的时间，(20min)为方案2时电量记录时间点@7-2] #　　从折线图中我们可以看到，在0%~70%之间，Galaxy S6每十分钟大约能够充入20%左右的电量，而完全充满电也只需77分钟。前10到15分钟这个区间对于很多人来说是比较重要的，因为有时候忘记充电而且赶时间出门，那可能充10分钟左右就先用着，而S6能在10分钟内充进20%的电量是非常优秀的。至于20%能用多久呢?大家可以看Galaxy S6的评测。 #　　而从无线充电的折线图中我们可以看到，在0%~95%之间，Galaxy S6的充电速度都是徘徊在约10%每10分钟。 #　　总的来说，Galaxy S6快速充电技术是比较实用的（不谈移动电源）。在手机屏幕越来越大，硬件性能越来越强，机身厚度越来越薄的大环境下，续航问题成为很多手机厂商心中的痛。由于电池技术没有新突破（商业领域），所以容量的增大必然导致电池体积的增大，从而限制机身的最小厚度。而Galaxy S6没有过多地纠结电池容量问题反而换个角度在快速充电上下文章，这是非常机智的。 #HTC D826w长测(1):实用的BoomSound音响 #联想乐檬K3长测(1):MaxxAudio到底怎么玩 #荣耀6Plus长测(2):这就是大光圈的作用! #</evaluation>
  <evaluation title="4G全网通+双卡双待 三星S6网络功能解析" url="http://mobile.pconline.com.cn/632/6321516.html" word_num="2316" author="" date="2015-04-14 17:45:48">#　　【PConline 评测】就像三星的品牌态度所说，当颠覆性革命成为智能手机界的主流话语时，只有三星Galaxy S6真的来了，前后大猩猩4玻璃与金属中框设计，纤薄而手感优秀，此外拥有笑傲江湖的硬件配置，14nm的Exynos 7420芯片，3GB RAM，2K分辨率的Super AMOLED屏幕。除了这些之外，消费者可能会比较关心三星Galaxy S6在网络支持方面的表现如何？三星S6的公开版中有三个网络制式版本，分别是全网通4G、移动4G与电信4G，均是双卡双待设计。 [三星 Galaxy S6  图片  系列  评测  论坛  报价  网购实价@8-1] #　　三个公开版中，全网通4G版本要比电信4G和移动4G版本价格要贵上200，不过换来的便是4G全网通吃的好处。在所有公开版本当中，三星S6都配备了双卡双待的功能，这令人拍手称快。 {基带整合} #　　三星S6并没有采用高通骁龙810的芯片，而是转为自家傲视群雄的14nm制程的Exynos 7420八核，在制程上足足领先对手一到两个级别，面对这一众还在28nm、20nm制程的竞品，三星可谓再次显示出其在上游芯片领域的超群实力。不过采用三星自家的芯片，无可避免的会遇到基带网络支持方面的问题。在上一代S5的时候，或多或少早期便是因为芯片网络基带方面的支持不完善，不得不采用高通的芯片（网络支持整合最优）。 [三星Exynos 7整合基带@8-2] #　　三星Galaxy S6不选择搭载高通骁龙810处理器，所以Galaxy S6在4G基带芯片上将会自食其力，外接普遍预计Exynos处理器上集成自家设计的4G基带。三星在去年7月份便已经完成了第一款集成LTE Modem-AP解决方案，原生支持4G LTE网络功能。三星最新研发的Exynos Modem 300基带芯片，可支持多频带和多模式支持，最高支持Cat-4 LTE FDD和TDD网络，最大速率150Mbps，并配有三星自家的Exynos RF IC系列射频芯片。  #　　虽然三星自家已经有能拿出台面的网络基带，支持Cat-4 LTE FDD和TDD网络也能满足全球大部分国家的需求，不过要做到支持4G全网通和电信4G，没有了高通基带的支持还是暂时走不通，同时三星把自家基带芯片融合也还没有成熟，因此2015年上半年Exynos 7420会是最强的，但是折腾过后，三星S6国内版本中，还是采用了高通的基带。 {4G全网通} #　　三星S6公开版本中，4G全网通能够支持国内三大运营商的网络，移动、联通、电信的2G/3G/4G都无任何压力。实测三大运营商的4G语音方案都采用了CSFB，也就是语音回落。日常待机在4G网络当中，如果有语音需求，便会回落到GSM或WCDMA或CDMA中。移动4G会回落到2G GSM网络，此时只能通话而不能同时上网；联通4G会回落到3G WCDMA中，通话和上网能同时触发；电信4G会回落到CDMA 2000或CDMA 1X当中，同样只能够通话而不能同时上网。 [4G全网通@8-3] [ @8-4] #　　对于我们经常更换手机卡的人来说，单卡状态下，我们从移动卡变为联通卡，信号搜索很快，很快就能识别网络，而我们从移动卡或联通卡更换为电信卡的时候，其搜索出信号的时间要比前者慢一点，不过5-10秒左右也能完美切换完毕。 {双卡双待很实用} #　　三星S6除了有全网通版本之外，其还是能够支持双卡双待。现在大部分用户都拥有两张电话SIM卡以上，例如商务人士一张工作一张是家人联系，学生一张是联系学校事情，一张是家人联系，因此双卡还是有很大的市场需求。这里值得一提的是，三星S6有双SIM卡同时接受语音通话需求的功能，这意味着我们用卡1通话的时候，卡2来电话后，两张SIM卡能进行呼叫转接，卡2电话转接到卡1，卡1具有呼叫提示功能，这样便不会落下任何一个电话。 [ @8-5] [双卡双待@8-6] #　　按照不同的网络组合，会出现以下情况。移动和联通双卡双待组合的，对卡槽位置没有限定，我们可以通过系统内置的SIM卡管理随时设定主卡，同时数据流量用哪张卡等，可以轻松软切换。不论是联通和移动都能够通过系统切换用上4G网络，当然设定好数据主卡之后，另外一张卡只能待机在2G GSM网络，也就是只能通电话。如果是电信+移动或联通组合，电信SIM卡必定要放在SIM卡槽1，移动或者联通需放在SIM卡槽2，此时如果选择电信作为数据主卡，便可以使用电信的4G网络，如果是选择联通或者移动作为主卡，那么只能利用2G网络上网，电信待机在CDMA 1X网络上。 {网速最高450Mbps} #　　三星Galaxy S6能够支持LTE Cat.9网络，通过聚合三个带宽20MHz的LTE载波，最高可实现450Mbps的下行速度，比现在运营商提供的最高150Mbps速度还要快上三倍，这意味着只要运营商提供的速度足够快，得到网络环境等因素允许，三星S6都可以享受高速的网络传输体验。 [@8-7] {总结} #　　时下各家的旗舰手机在网络支持方面是丝毫不能掉以轻心，双4G、全网通、5模13频等等都是发展趋势，多模多频的网络性能也是一款旗舰机型的重要方面。三星S6除了运营商定制版作出了一些相应的网络限制之外，行货公开版的4G全网通+双卡双待版本符合其旗舰定位，对S6感兴趣的用户完全不需要理会自己用的是哪一家运营商的服务，大大方便的了用户，同时S6的网络性能也令人感到满意，最高450Mbps的下行速度令用户有畅快的网络使用体验。 #终于放大招了!三星Galaxy S6独家评测 #</evaluation>
  <evaluation title="同一起跑线 三星Galaxy S6对比Phone 6" url="http://mobile.pconline.com.cn/623/6230118.html" word_num="7198" author="笑谈君" date="2015-03-26 11:59:20">#　　【PConline 评测】三星与往年一样，选择在MWC大会上发布Galaxy系列的年度旗舰——Galaxy S6，同时一并亮相的有三星曲面屏新版本Galaxy S6 edge。我们已经对三星Galaxy S6和Galaxy S6 edge进行了评测，依靠着上游产业链的控制和强大的芯片研发能力，让我们再一次看到三星发展策略上的变化。在高端智能手机领域，宿敌苹果纵然发展势头强劲，而三星也试图通过产业链的优势和更加明确的产品定位迎战。 [三星S6/iPhone6对比@9-1] #　　三星Galaxy S6拥有金属中框的设计，大猩猩玻璃4的运用也令其质感大增，不论是手机屏幕还是处理器，均是出自三星之手，可见其上游产业链的优势。S6不论是外观做工还是性能配置，均达到了三星目前的顶尖水平，同时配合Android 5.0的优化定制，各方面体验都令人满意。作为刚推出市场的新旗舰，那么面对着现在叱咤市场的苹果iPhone 6，三星Galaxy S6的表现会是怎样？ #　　虽然两款产品采用的并不是同一个操作系统，因此简单对比产品配置并不能说明两者实际的体验，但是硬件基础我们是不能忽略的，不论是Android还是iOS平台。Galaxy S6身上的硬件亮点鲜明，采用5.1英寸的Super AMOLED，2K分辨率PPI达到了577，暂时是智能手机中屏幕惊喜度之冠。放弃了高通平台，采用三星自家的Exynos系列处理器。此外也为摄像头加入了实用的OIS光学防抖，不过在改变了机身设计后，电池容量缩小了，同时也不可以更换。iPhone 6依然有着苹果的特点，配置什么的都不是它强项，一切的硬件都进行深度定制优化以更好适配iOS系统的运行。 {●外观对比：工艺水平差异} #　　作为手机市场两大阵营，与其说苹果iPhone6和三星Galaxy S6都有所改变，我们倒不如“尖酸”地说都在向对方学习。iPhone 6终于向大屏倒戈，三星Galaxy S6也放弃了“设计重点在于灵魂，而非材质”之说，在三星Galaxy S6上用玻璃和金属铺陈自家手机美学。 [@9-2] [@9-3] #　　对于笔者来看，三星Galaxy S6给人印象依旧宽圆一些。iPhone 6依旧让人觉得修长，并没有用户之前吐槽的“撞脸之说”。在手机尺寸上，由于三星Galaxy S6配备有5.1英寸屏幕，所以机身尺寸相对iPhone 6来说更大一些。 [@9-4] #　　从机身尺寸和重量上看，虽然仅有几毫米之差，但就笔者整体上手来看，iPhone 6和三星Galaxy S6在握持的时候感觉还是不错的。 [@9-5] #　　得益于苹果在iPhone 6上采用了2.5D屏幕，在手机正面观感上来看，iPhone 6具有几分灵性之美，而三星Galaxy S6正面则被一面第四代康宁大猩猩玻璃所覆盖，数据显示第四代康宁大猩猩玻璃厚度比第三代减少25%，且在抗损度发面比上一代提高两倍，对于用户生活中常遇到的柏油马路、混凝土等粗糙表明都能大大提高抗损表现。可见三星在屏幕正面上对耐用和美观的考究比较偏向前者。 [@9-6] #　　针对Android阵营上锱铢必较的屏幕窄边框，三星Galaxy S6也做到了比iPhone 6精细，或许高冷的iPhone并不介怀如此卖点，我们淡去屏幕体验来看，三星Galaxy S6较窄的屏幕边框才对得起Android旗舰风范。 [@9-7] #　　在机身背后，三星Galaxy S6整体工艺有点像iPhone4S之前所走的金属+玻璃路线，在机身档次方面也有所提高，当然这种玻璃+金属这种设计当今还被众多Android手机厂商所追捧，在强光下颇有几分琉璃质感。 [@9-8] #　　而在iPhone 6上则走出自家一体化金属工业设计，在铝制表面加入阳极氧化工艺，这种工艺可大大加强金属表明硬度和耐磨损程度，也有利于对iPhone进行化学染色。 [@9-9] #　　在摄像头方面，三星Galaxy S6其1600万像素镜头因为采用光学防抖组件，所以呈现凸起现象。为了防止镜头被磨损，S6在镜头四周也做了梯形金属保护层，旁边这是双心率感应器和补光灯。 [@9-10] #　　iPhone 6除却凸起的摄像头之外，其结构和占地面积看起来要低调简约许多，就连双色温闪光灯也仅容纳在一个孔位之中。 #  # # { ●屏幕对比：Super AMOLED与LCD之间的对决} #　　三星Galaxy S6像自家高端机一样采用的是Super AMOLED材质的屏幕。如今它已经将屏幕分辨率提升到2560x1440，Quad HD级别，且支持四种显示模式。在S6这款屏幕面前，iPhone 6的屏幕显得有点逊色。其配置为1334x750分辨率的LCD屏幕，但在IPS与LTPS的技术下该屏幕的显示还是相当出色的。 [@9-11] {屏幕参数对比} #　　测试发现，Galaxy S6的屏幕拥有370万总像素，PPI更是达到惊人的577，其RGB排列方式为三星传统的1:2:1。与上一代旗舰机Galaxy S5相比，Galaxy S6无论在色域、色温还是功耗上都得到了更好的优化。再来说说iPhone 6的屏幕，其PPI为326。距乔帮主说假如你的手机距离屏幕10-12英寸，只要屏幕的PPI达到300以上，人眼就不能分辨出像素点了。鉴于大部分人看手机的距离比12英寸要远，所以300PPI应该是足够的。在RGB排列方式上LCD当然是传统的红:蓝:绿=1:1:1。 {三星Galaxy S6 edge屏幕对比三星Galaxy S5} {屏幕采样对比} #　　经过专业仪器测试，Galaxy S6的色域范围超过了sRGB标准的色域的137%而iPhone 6则为101%。所以理论来说，Galaxy S6屏幕的色彩应该表现得比iPhone 6的更加鲜艳和饱满，至于实际表现如何下面我们一起来看它们的屏幕采样。 [@9-12] [@9-13] [@9-14] [@9-15] [@9-16] [@9-17] #　　从上面的纯色屏幕采样图我们可以看到不管是搭配Super AMOLED的Galaxy S6还是搭配LCD的iPhone 6，其在纯色下的色彩还原度都是比较高的，实际显示的颜色与标准的RGB图差距不大。但在实际观察中笔者发现Galaxy S6的屏幕色彩比iPhone 6的浓郁，而后者在某些图上会稍微泛白。而在显示纯黑色时更加凸显Super AMOLED的优势。 [@9-18] [@9-19] #　　而在实际图像采样中，我们可以发现Galaxy S6的屏幕色调更加偏向温暖，色彩方面比iPhone 6的更加饱满。而在眼睛那副图我们可以明显看到Galaxy S6屏幕的饱和度也比iPhone 6高。换句话说，iPhone 6的屏幕色彩来得更加自然更加温柔，而Galaxy S6屏幕色彩来得更加热情和绚丽。再来仔细看图中眼睛旁边的毛发，冰山右下角的纹理，可以看到两者在细节方面还原得都比较优秀。 [@9-20] [@9-21] #　　在可视角度采样图看来，两者屏幕的亮度都是有所降低的，但都不影响正常的操作。 [@9-22] #　　Galaxy S6与iPhone 6的环境反射率都为4.6%，而镜面反射率Galaxy S6为5.9%，iPhone 6为6.0%。从客观测试数据来看两者屏幕的反射性能(越低越好)都比较优秀。而笔者把它们带到室外发现，两者在阳光下都能清晰地看到屏幕上的内容。相信经常在户外使用手机的朋友不用担心了。 # # {●硬件对比：最强14nm制程称霸} {三星S6：最强14nm制程Exynos 7420处理器} #　　三星此次的Exynos 7420处理器应该算是Galaxy S6上最大的亮点之一了。虽然三星的Exynos系列处理器一直都在更新换代，但在此前发布的系列手机中，三星往往采用的是同款机型“两个平台”的策略，绝大部分用高通平台，只有少部分使用自家Exynos芯片，这里面除了市场上对于高通芯片的口碑因素之外，同时还有基带这方面的考虑。三星终于造出了属于自己的LTE基带，这使得三星摆脱高通成为了可能。 [@9-23] #　　三星Exynos 7420依然采用的Cortex-A53和Cortex-A57的八核混合架构，并且支持GTS（Global Task Scheduling），即八核心同时投入工作与动态核心电压频率调整功能。并且由于制程的进步，Exynos 7420相比Note4上搭载的Exynos 5433在Cortex-A57“大核”上提升了200MHz主频，达到了2.1GHz主频。而其GPU主频也从5433的700MHz提升到了772MHz，总体提升了大约10%左右，这自然能换来性能的提升。由于三星还加入了LPDDR4与UFS嵌入式存储技术以加强系统的I/O读取速度，这又更进一步强化了Exynos 7420的性能表现。 {iPhone 6：A8相比A7运行效率增提升了50%} #　　尽管这一次，苹果的A8处理器看起来远远没有其前一代那样具备革命性。它既没有全面革新的架构，也没有64位这样让业界为之震惊的新特性，就连性能也不及A6到A7的提升巨大。苹果A8相比苹果A7在CPU上提升了25%，GPU上提升了50%。虽然由于一些原因，让苹果A8没有达到类似A6到A7那样巨大的性能提升，但要是与同样早就处于瓶颈状态的PC处理器相比的话，这样的升级幅度已经是非常了不起的了。 [@9-24] #　　新工艺使得苹果A8的集成度大大提升，芯片面积从107mm²降至89mm²，但总晶体管数量却增加至苹果A7的两倍（由10亿增至20亿）。这不仅为苹果A8的性能提升打下了基础，同时也提高了苹果A8的运行效率，A8相比A7运行效率增加了50%。运行效率的增加意味着能量利用效率的提升，这也就是即便是电池与iPhone 5s相当的iPhone 6，在屏幕增大带来的功耗压力下，还能保持与5S相当甚至略有超出的续航能力的原因了。 {跑分对比} #　　我们分别用安兔兔和Geekbench 3两种跑分软件进行测试，对比下二者性能的差别。 [ @9-25] #　　iPhone 6的安兔兔跑分为51596分，相当于目前旗舰安卓手机的水平，不过从它1GB RAM以及双核处理器的配置上来看，这样的得分可谓逆天，也不得不承认苹果在系统方面的优做的相当到位。三星S6的测试总成绩是70366分，将其他安卓机型远远甩在身后。虽然也可能是Antutu本身的问题，但也间接说明了Exynos 7420的厉害之处，相信这也和Galaxy S6采用了LPDDR4内存有关。 [ @9-26] #　　Geekbench 3的得分来看，三星S6多核心运算的性能要比iPhone 6高出一大截，这也说核心数多确实存在不小的优势。 # # {●续航对比：互有胜负} #　　此次iPhone 6与Galaxy S6的充电续航测试我们依然延续Galaxy S6 edge评测中的充电续航测试规范，以下是我们测试得到的结果： [@9-27] #　　由于Galaxy S6采用的依然是小米智能充电器，所以其快充功能得到了一定发挥，最终充满为1小时29分钟，成绩十分优秀；而iPhone 6由于只使用了原装的充电器，所以速度相对会慢一点，最终充满时间为1小时49分钟。从充电速度来看，搭载快速充电功能的Galaxy S6充电体验明显更好，下面我们来看看续航成绩。 [@9-28] [@9-29] #　　从5小时续航测试的结果来看，iPhone 6在测试结束后剩下22%的电量，而Galaxy S6则与S6 edge基本相似，余下了16%的电量。所以对于日常使用来说，iPhone 6与Galaxy S6坚持一天均没有太大的问题。实际两者用起来的时间比较接近，一天正常使用是没有问题的。 # # {●系统对比：新Touch Wiz与iOS 8.2} #　　Galaxy S6采用的基于Android 5.0.2的新Touch Wiz系统，而iPhone则采用的是iOS 8.2系统。iOS与Android虽然分属不同阵营，但在近几年的迭代中也相互汲取了各自的优点，虽然仍有一些地方不太相同，但作为一个移动操作系统来讲，大部分基本功能都已经十分相似了。 [ @9-30] #　　在锁屏界面，新Touch Wiz放了电话与相机两个快捷方式在上面，屏幕上向任意方向滑动均可进入主屏；而iOS 8.2只放了一个相机的快捷方式在桌面上，向上滑是进入相机，而向右滑则是进入主屏。 [  @9-31] #　　对于应用程序（App）的管理，新Touch Wiz跟原生Android一样采用的是”抽屉式“的管理结构，不常用的App放在“抽屉”（即二级菜单）中，而常用的放上桌面。iOS 8.2却只有一个桌面， 所有程序都会在桌面上排列显示，并且还无法任意放置，只能从上到下依次排列。 [  @9-32] #　　关于通知、快捷方式等功能，新Touch Wiz采用的是与大多数Android手机同样的下拉菜单解决方案，下拉菜单的上端是常用功能的快捷方式，而下方则可以存放通知。iOS 8则选择使用“下拉菜单”与“上滑菜单”两个方式来区分通知与快捷方式的区别，其中“上滑菜单”叫做“控制中心”，有许多常用功能的入口可供使用，而“上滑菜单”则被称为“通知中心”，其中除了堆放通知外，还可以显示今天的日程与天气等等。 [ @9-33] #　　新Touch Wiz采用了Android 5.0.2特有的滚动卡片式多任务机制，上下滑动可以十分流畅地切换不同任务。而iOS 8.2则正好相反，采用的是竖版的卡片式展现方式，通过左右滑动来切换不同任务。 [ @9-34] #　　在设置界面，新Touch Wiz在顶部加入了常用设置的快捷方式可供自定义，至于其他的两者基本差不太多。 [ @9-35] #　　总的来讲，在人性化与软件质量方面，iOS 8.2会比较优秀；而新Touch Wiz则在个性化定制以及多任务后台方面会比较优秀。 # # {●拍照对比：S6超越iPhone 6？} [@9-36] #　　先来看看基本的拍照参数，三星Galaxy S6前置摄像头为500万像素，拥有美颜功能。后置摄像头虽然维持在1600万像素，但是加入了OIS相机防抖，在弱光拍摄下效果更好。实时HDR、智能OIS以及红外检测白平衡功能也能为画质提供帮助。索尼IMX240摄像头感光元件CMOS会提升至1/2.6英寸，能够实际提高像素的感光面积。iPhone 6采用800万像素后置+120万像素前置摄像头组合，主摄像头为F2.2的光圈。 [  S6拍照界面@9-37] #　　为什么那么多人喜欢用iPhone拍照？可以说iPhone原生的相机应用功能对比现在的Android手机是小巫见大巫，即使来到了iOS 8，功能丰富了不少，仍然是很匮乏。大部人喜欢的是iPhone相机那种随拍随有的拍照体验，从你拿起手机到拍下一样物体，整个过程流畅快速，对比起一些功能丰富不过随拍体验不佳的Android手机，这是iPhone的制胜关键。 [  iPhone 6拍照界面@9-38] #　　三星Galaxy S6依靠提升的硬件性能和不俗的系统优化能力，着力提高手机最直接的随拍能力体验，那便是从提高相机启动速度、连拍速度提升、相片储存速度提升等等。首先三星Galaxy S6的相机启动和相片储存速度加快了不少，甚至已经小超iPhone 6/6 Plus的节奏。S6没有把一些必要的拍照功能舍弃掉，例如美颜、全景、慢动作等等，同时拍照模式也变为用户可自行添加和删除的模块模式，给予用户最大的自主权。iPhone 6在iOS 8中获得了不少新的拍照功能，仍然比S6少，同时一些诸如ISO、曝光的这些参数依然没有提供调节，不过其启动速度和拍照速度依然有着相当的水准，随拍能力很强。 #　　事不宜迟，接下来一起看看样张对比： [@9-39] [@9-40] [@9-41] #　　更多样张对比： [三星Galaxy S6@9-42] [iPhone 6@9-43] [  三星Galaxy S6@9-44] [  iPhone 6@9-45] #　　从对比样张来看，在色彩表现、细节表现方面两者很接近。花草对比那组图片可以看出两者不同的白平衡取向，S6仍然偏艳丽，而iPhone还是比较平淡和现实。iPhone依然有着出色的表现，不过S6的表现也是令我们感受到惊艳。手机拍照的世界里面，再也不是iPhone的孤单天下，三星S6已具备超越的能力。 {●PConline 总结} #　　三星Galaxy S6拥有了三星现阶段最强的硬件武器，搭载三星自家Exynos八核心处理器，3GB LPDDR4闪存，5.1英寸Super AMOLED节能2K屏幕，同时金属中框和大猩猩玻璃4的外观设计也令其更具质感，而配合上一向优化不俗的TouchWiz UI，符合旗舰机的身份，相信将会在高端智能手机市场有一番的作为。 [@9-46] #　　iPhone 6已经是上市半年有多的产品，不过其势头依然很猛，成为市面上最畅销的智能手机。三星Galaxy S6与iPhone 6同样定位于高端市场，不论是从品牌认知度还是产品实力，两家必然会龙争虎斗，三星Galaxy S6的出现能否扭转iPhone 6垄断高端市场的局面？当你看完这篇对比，两者哪个更符合你的口味？或许你心中已经有答案。 # #</evaluation>
  <evaluation title="三星S6/iPhone6对比:只能买一部你选谁?" url="http://mobile.pconline.com.cn/624/6243856.html" word_num="9747" author="" date="2015-03-24 00:00:27">#　　【PConline 评测】三星与往年一样，选择在MWC大会上发布Galaxy系列的年度旗舰——Galaxy S6，同时一并亮相的有三星曲面屏新版本Galaxy S6 edge。我们已经对三星Galaxy S6和Galaxy S6 edge进行了评测，依靠着上游产业链的控制和强大的芯片研发能力，让我们再一次看到三星发展策略上的变化。在高端智能手机领域，宿敌苹果纵然发展势头强劲，特别是在推出了iPhone 6和iPhone 6 Plus两款大屏产品之后，而三星也试图通过产业链的优势和更加明确的产品定位迎战。 [三星S6/iPhone6对比@10-1] #　　三星Galaxy S6拥有金属中框的设计，大猩猩玻璃4的运用也令其质感大增，不论是手机屏幕还是处理器，均是出自三星之手，可见其上游产业链的优势。S6不论是外观做工还是性能配置，均达到了三星目前的顶尖水平，同时配合Android 5.0的优化定制，各方面体验都令人满意。作为刚推出市场的新旗舰，那么面对着现在叱咤市场的苹果iPhone 6，三星Galaxy S6的表现会是怎样？以下便通过各项对比为大家展示解答。 #　　虽然两款产品采用的并不是同一个操作系统，因此简单对比产品配置并不能说明两者实际的体验，但是硬件基础我们是不能忽略的，不论是Android还是iOS平台。Galaxy S6身上的硬件亮点鲜明，采用5.1英寸的Super AMOLED，2K分辨率PPI达到了577，暂时是智能手机中屏幕惊喜度之冠。放弃了高通平台，采用三星自家的Exynos系列处理器，三星Exynos 7420八核为big.LITTLE架构，14nm FinFET制造工艺更是把竞争对手抛离。此外也为摄像头加入了实用的OIS光学防抖，不过在改变了机身设计后，电池容量缩小了，同时也不可以更换。iPhone 6依然有着苹果的特点，配置什么的都不是它强项，一切的硬件都进行深度定制优化以更好适配iOS系统的运行。 [三星Galaxy S与iPhone旗舰机型进化图鉴@10-2] {●外观对比：两者金属工艺水平到底相差几条街？} #　　作为手机市场两大阵营，与其说苹果iPhone6和三星Galaxy S6都有所改变，我们倒不如“尖酸”地说都在向对方学习。iPhone 6终于向大屏倒戈，三星Galaxy S6也放弃了“设计重点在于灵魂，而非材质”之说，在三星Galaxy S6上用玻璃和金属铺陈自家手机美学。 [@10-3] [@10-4] #　　对于笔者来看，三星Galaxy S6给人印象依旧宽圆一些，iPhone 6依旧让人觉得修长，并没有用户之前吐槽的“撞脸之说”。在手机尺寸上，由于三星Galaxy S6配备有5.1英寸屏幕，所以机身尺寸相对iPhone 6来说更大一些。 [@10-5] #　　从机身尺寸和重量上看，虽然仅有几毫米之差，但就笔者整体上手来看，iPhone 6握感刚刚好，三星Galaxy S6在宽度上会略撑手一些。 [@10-6] #　　得益于苹果在iPhone 6上采用了2.5D屏幕，在手机正面观感上来看，iPhone 6具有几分灵性之美，而三星Galaxy S6正面则被一面第四代康宁大猩猩玻璃所覆盖，数据显示第四代康宁大猩猩玻璃厚度比第三代减少25%，且在抗损度发面比上一代提高两倍，对于用户生活中常遇到的柏油马路、混凝土等粗糙表明都能大大提高抗损表现。可见三星在屏幕正面上对耐用和美观的考究比较偏向前者。 [@10-7] [@10-8] #　　针对Android阵营上锱铢必较的屏幕窄边框，三星Galaxy S6也做到了比iPhone 6精细，或许高冷的iPhone并不介怀如此卖点，我们淡去屏幕体验来看，三星Galaxy S6较窄的屏幕边框才对得起Android旗舰风范。 [@10-9] #　　在机身背后，三星Galaxy S6整体工艺有点像iPhone4S之前所走的金属+玻璃路线，在机身档次方面也有所提高，当然这种玻璃+金属这种设计当今还被众多Android手机厂商所追捧，在强光下颇有几分琉璃质感。 [@10-10] #　　而在iPhone 6上则走出自家一体化金属工业设计，在铝制表面加入阳极氧化工艺，这种工艺可大大加强金属表明硬度和耐磨损程度，也有利于对iPhone进行化学染色。总的来说，iPhone 6背面磨砂质感要强一些，三星Galaxy S6背面则光滑剔透不少，与之前坚守的皮质塑料质感完全区别而开。 [@10-11] #　　在摄像头方面，三星Galaxy S6其1600万像素镜头因为采用光学防抖组件，所以呈现凸起现象。为了防止镜头被磨损，S6在镜头四周也做了梯形金属保护层，旁边这是双心率感应器和补光灯。遗憾的是并没有像iPhone 6一样配备双色温补光灯。 [@10-12] #　　iPhone 6除却凸起的摄像头之外，其结构和占地面积看起来要低调简约许多，就连双色温闪光灯也仅容纳在一个孔位之中。可以很负责任得对处女座来说，三星S6镜头凸起程度比iPhone 6高一些。 #  # # { ●细节对比：同为金属也有大不同} #　　作为以金属工艺为主的手机，机身中框一直起着顶梁柱和握感的重任。三星Galaxy S6在机身中框上并没有延续像三星Alpha那样的金属风格，而是采用圆润的铝制金属边框，并在双侧面都加入切面处理，整体上手比较贴合手感。 [@10-13] [@10-14] #　　从细处来看，三星Galaxy S6金属中框采用了双切面过渡，两处抛光的同时中间留有一处疑似金属压合接缝的错觉，但其实并不是纯粹的两个金属相互压合，三星在CNC抛光加工时选择不对中间那条“暗线”进行打磨。 [@10-15] [@10-16] #　　iPhone 6完全抛却了早前iPhone5s上双切面金属中框，采用一种近乎圆弧形的中框去加强手机结构和握感。镁铝合金的材质也让机身变得更加轻盈，但这也是iPhone 6“弯曲门”的一大要害所在，不过那也是腹黑者的笑料而已，镁铝合金虽然强度比铝金属低一些，但在日常使用当中并不会轻易被折弯。 [@10-17] #　　在与机身屏幕正面的包边处理上，三星Galaxy S6边框整体要高于屏幕面板，有利于对机身跌落时对屏幕起到抗阻缓冲作用。 #　　在细节方面，三星Galaxy S6和iPhone6在物理按键的处理上均采用了金属工艺，从而保障机身材质元素的一体感。但在物理按键与中框的缝隙处理方面，三星Galaxy S6则要好一些，整体处理工艺在金属机型中比较传统。 [@10-18] #　　因为iPhone 6在物理按键的开孔采用凹入性设计，所以音量按键中间留有的缝隙在日常生活中比较容易积尘，当然这一点洁癖党可以无视。 [@10-19] #　　在Home键盘方面，三星Galaxy S6采用凸起的按压式指纹Home键盘，两侧隐藏有经典的返回和更多按键，只有在触控时才会亮起背景灯。而iPhone 6则采用凹入式指纹Home键，表面有蓝宝石玻璃覆盖。 [@10-20] [@10-21] #　　两种指纹识别就触感而言，均能支持盲按。而至于两者解锁速度，可从以下视频找到答案： [@10-22] #　　另外，三星Galaxy S6也支持双卡双待，很符合国人用户需求，不过双卡位都只兼容Nano-SIM卡，而iPhone 6依旧单卡走天下。 [@10-23] #　　在天线系统的布局方面，虽然两者都是用相同的工艺，但三星Galaxy S6则尽量从对称性角度，在机身底部和底部布局天线系统。而iPhone 6则将天线系统主要“架设”在机身背部，并在两边中框上都有所布局。 [@10-24] [@10-25] #　　耳机口和卡槽工艺上，iPhone 6金属感要强一些，在孔位包边处理上，都包围有一层亮边金属圈。 [@10-26] #　　单单从外观工艺上来看，三星Galaxy S6和苹果iPhone 6均代表两种先进金属工艺水平。一种是金属+玻璃工艺，这类机型在无论是旧款的iPhone 5s，还是近期刚发布的金立ELIFE S7等机型上都有所体现。另外一种是阳极氧化一体式工艺，除了有iPhone 6采用之外，HTC从M7就开始秉承这种先进的一体式金属工艺设计，在近期发布的M9上更是将该种金属工艺发挥到极致。在三星和苹果都跟随金属+大屏的手机发展风向后，其竞争还剩下什么，我们再往下看。 # # {●屏幕对比：Super AMOLED与LCD之间的对决} #　　三星Galaxy S6像自家高端机一样采用的是Super AMOLED材质的屏幕。如今它已经将屏幕分辨率提升到2560x1440，Quad HD级别，且支持四种显示模式。在S6这款屏幕面前，iPhone 6的屏幕显得有点逊色。其配置为1334x750分辨率的LCD屏幕，但在IPS与LTPS的技术下该屏幕的显示还是相当出色的。 [@10-27] {屏幕参数对比} #　　测试发现，Galaxy S6的屏幕拥有370万总像素，PPI更是达到惊人的577，其RGB排列方式为三星传统的1:2:1。与上一代旗舰机Galaxy S5相比，Galaxy S6无论在色域、色温还是功耗上都得到了更好的优化。再来说说iPhone 6的屏幕，其PPI为326。距乔帮主说假如你的手机距离屏幕10-12英寸，只要屏幕的PPI达到300以上，人眼就不能分辨出像素点了。鉴于大部分人看手机的距离比12英寸要远，所以300PPI应该是足够的。在RGB排列方式上LCD当然是传统的红:蓝:绿=1:1:1。 {三星Galaxy S6 edge屏幕对比三星Galaxy S5} {屏幕采样对比} #　　经过专业仪器测试，Galaxy S6的色域范围超过了sRGB标准的色域的137%而iPhone 6则为101%。所以理论来说，Galaxy S6屏幕的色彩应该表现得比iPhone 6的更加鲜艳和饱满，至于实际表现如何下面我们一起来看它们的屏幕采样。 [@10-28] [@10-29] [@10-30] [@10-31] [@10-32] [@10-33] #　　从上面的纯色屏幕采样图我们可以看到不管是搭配Super AMOLED的Galaxy S6还是搭配LCD的iPhone 6，其在纯色下的色彩还原度都是比较高的，实际显示的颜色与标准的RGB图差距不大。但在实际观察中笔者发现Galaxy S6的屏幕色彩比iPhone 6的浓郁，而后者在某些图上会稍微泛白。而在显示纯黑色时更加凸显Super AMOLED的优势。 [@10-34] [@10-35] #　　而在实际图像采样中，我们可以发现Galaxy S6的屏幕色调更加偏向温暖，色彩方面比iPhone 6的更加饱满。而在眼睛那副图我们可以明显看到Galaxy S6屏幕的饱和度也比iPhone 6高。换句话说，iPhone 6的屏幕色彩来得更加自然更加温柔，而Galaxy S6屏幕色彩来得更加热情和绚丽。再来仔细看图中眼睛旁边的毛发，冰山右下角的纹理，可以看到两者在细节方面还原得都比较优秀。 [@10-36] [@10-37] #　　在可视角度采样图看来，两者屏幕的亮度都是有所降低的，但都不影响正常的操作。我们可以看到冰山图中iPhone 6的屏幕有明显的泛白，而又因为Super AMOLED的高饱和度特性，在侧视时Galaxy S6的色彩显得过于暗沉，并不是太讨好人眼。 [@10-38] #　　Galaxy S6与iPhone 6的环境反射率都为4.6%，而镜面反射率Galaxy S6为5.9%，iPhone 6为6.0%。从客观测试数据来看两者屏幕的反射性能(越低越好)都比较优秀。而笔者把它们带到室外发现，两者在阳光下都能清晰地看到屏幕上的内容。相信经常在户外使用手机的朋友不用担心了。 #　　总的来说，Galaxy S6与iPhone 6的屏幕都非常优秀，只是它们的显示“风格”略有不同。 # # {●硬件对比：最强14nm制程称霸} {三星S6：最强14nm制程Exynos 7420处理器} #　　三星此次的Exynos 7420处理器应该算是Galaxy S6上最大的亮点之一了。虽然三星的Exynos系列处理器一直都在更新换代，但在此前发布的系列手机中，三星往往采用的是同款机型“两个平台”的策略，绝大部分用高通平台，只有少部分使用自家Exynos芯片，这里面除了市场上对于高通芯片的口碑因素之外，同时还有基带这方面的考虑。由于三星自己的通讯基带芯片此前一直落后于高通，所以很多时候不得不采用高通的方案来保证自己产品的通讯能力，但是这个问题到今年终于解决了。三星终于造出了属于自己的LTE基带，这使得三星摆脱高通成为了可能。 [@10-39] #　　三星Exynos 7420依然采用的Cortex-A53和Cortex-A57的八核混合架构，并且支持GTS（Global Task Scheduling），即八核心同时投入工作与动态核心电压频率调整功能。并且由于制程的进步，Exynos 7420相比Note4上搭载的Exynos 5433在Cortex-A57“大核”上提升了200MHz主频，达到了2.1GHz主频。而其GPU主频也从5433的700MHz提升到了772MHz，总体提升了大约10%左右，这自然能换来性能的提升。由于三星还加入了LPDDR4与UFS嵌入式存储技术以加强系统的I/O读取速度，这又更进一步强化了Exynos 7420的性能表现。 {iPhone 6：A8相比A7运行效率增提升了50%} #　　尽管这一次，苹果的A8处理器看起来远远没有其前一代那样具备革命性。它既没有全面革新的架构，也没有64位这样让业界为之震惊的新特性，就连性能也不及A6到A7的提升巨大。苹果A8相比苹果A7在CPU上提升了25%，GPU上提升了50%。虽然由于一些瓶颈的原因，让苹果A8没有达到类似A6到A7那样巨大的性能提升，但要是与同样早就处于瓶颈状态的PC处理器相比的话，这样的升级幅度已经是非常了不起的了。 [@10-40] #　　新工艺使得苹果A8的集成度大大提升，芯片面积从107mm²降至89mm²，但总晶体管数量却增加至苹果A7的两倍（由10亿增至20亿）。这不仅为苹果A8的性能提升打下了基础，同时也提高了苹果A8的运行效率，A8相比A7运行效率增加了50%。运行效率的增加意味着能量利用效率的提升，这也就是即便是电池与iPhone 5s相当的iPhone 6，在屏幕增大带来的功耗压力下，还能保持与5S相当甚至略有超出的续航能力的原因了。 {跑分对比} #　　我们分别用安兔兔和Geekbench 3两种跑分软件进行测试，对比下二者性能的差别。 [ @10-41] #　　iPhone 6的安兔兔跑分为51596分，相当于目前旗舰安卓手机的水平，不过从它1GB RAM以及双核处理器的配置上来看，这样的得分可谓逆天，也不得不承认苹果在系统方面的优做的相当到位。三星S6的测试总成绩是70366分，将其他安卓机型远远甩在身后。虽然也可能是Antutu本身的问题，但也间接说明了Exynos 7420的厉害之处，相信这也和Galaxy S6采用了LPDDR4内存有关。 [ @10-42] #　　Geekbench 3的得分来看，三星S6的单核心跑分相比iPhone 6的分数有一些差距，虽然Galaxy S6在单核性能上不及iPhone 6，但也是安卓阵营中最高的了。然而三星S6多核心运算的性能要比iPhone 6高出一大截，这也说核心数多确实存在不小的优势。 # # {●续航对比：iPhone 6稍好} #　　此次iPhone 6与Galaxy S6的充电续航测试我们依然延续Galaxy S6 edge评测中的充电续航测试规范，以下是我们测试得到的结果： [@10-43] #　　由于Galaxy S6采用的依然是小米智能充电器，所以其快充功能得到了一定发挥，最终充满为1小时29分钟，成绩十分优秀；而iPhone 6由于只使用了原装的充电器，所以速度相对会慢一点，最终充满时间为1小时49分钟。从充电速度来看，搭载快速充电功能的Galaxy S6充电体验明显更好，下面我们来看看续航成绩。 [@10-44] [@10-45] #　　从5小时续航测试的结果来看，iPhone 6在测试结束后剩下22%的电量，而Galaxy S6则与S6 edge基本相似，余下了16%的电量。所以对于日常使用来说，iPhone 6与Galaxy S6坚持一天均没有太大的问题。 [@10-46] #　　然而从每个功能的耗电量来看，Galaxy S6绝大部分都比iPhone 6要耗电，唯一赢过iPhone 6的就是网页浏览以及微博。由于网页浏览以及微博均属于对蜂窝数据依赖较大的功能，所以我们推断Galaxy S6在使用移动网络时可能会比iPhone 6省电一些。 [@10-47] #　　如果将耗电量数据转化为实际的使用小时数，那么我们可以明显感觉到iPhone的优势更大一些。在微博与网页浏览这两个短板上，iPhone 6只比Galaxy S6少了大概半个多小时的使用时间，而其他应用则领先几个小时。所以日常使用中，iPhone 6的续航体验应该会比Galaxy S6稍好一些。 # # {●系统对比：新Touch Wiz与iOS 8.2} #　　Galaxy S6采用的基于Android 5.0.2的新Touch Wiz系统，而iPhone则采用的是iOS 8.2系统。iOS与Android虽然分属不同阵营，但在近几年的迭代中也相互汲取了各自的优点，虽然仍有一些地方不太相同，但作为一个移动操作系统来讲，大部分基本功能都已经十分相似了。 [ @10-48] #　　在锁屏界面，新Touch Wiz放了电话与相机两个快捷方式在上面，屏幕上向任意方向滑动均可进入主屏；而iOS 8.2只放了一个相机的快捷方式在桌面上，向上滑是进入相机，而向右滑则是进入主屏。 [  @10-49] #　　对于应用程序（App）的管理，新Touch Wiz跟原生Android一样采用的是”抽屉式“的管理结构，不常用的App放在“抽屉”（即二级菜单）中，而常用的放上桌面。iOS 8.2却只有一个桌面， 所有程序都会在桌面上排列显示，并且还无法任意放置，只能从上到下依次排列。 [  @10-50] #　　关于通知、快捷方式等功能，新Touch Wiz采用的是与大多数Android手机同样的下拉菜单解决方案，下拉菜单的上端是常用功能的快捷方式，而下方则可以存放通知。iOS 8则选择使用“下拉菜单”与“上滑菜单”两个方式来区分通知与快捷方式的区别，其中“上滑菜单”叫做“控制中心”，有许多常用功能的入口可供使用，而“上滑菜单”则被称为“通知中心”，其中除了堆放通知外，还可以显示今天的日程与天气等等。 [ @10-51] #　　新Touch Wiz采用了Android 5.0.2特有的滚动卡片式多任务机制，上下滑动可以十分流畅地切换不同任务。而iOS 8.2则正好相反，采用的是竖版的卡片式展现方式，通过左右滑动来切换不同任务。 [ @10-52] #　　在设置界面，新Touch Wiz在顶部加入了常用设置的快捷方式可供自定义，至于其他的两者基本差不太多。 [ @10-53] #　　最后，新Touch Wiz与iOS 8.2最大的区别，还是在于软件生态。我们可以看到iPhone 6搭载的是完整的AppStore，里面不仅打通了银联支付，并且绝大部分国际版的收费软件都能够找到。但新Touch Wiz由于政策原因，并无法使用谷歌官方应用商店Google Play，所以在收费软件的质量以及数量上会差上一些。总的来讲，在人性化与软件质量方面，iOS 8.2会比较优秀；而新Touch Wiz则在个性化定制以及多任务后台方面会比较优秀。 # # {●拍照对比：S6超越iPhone 6？} [@10-54] #　　先来看看基本的拍照参数，三星Galaxy S6前置摄像头为500万像素，拥有美颜功能。后置摄像头虽然维持在1600万像素，但是加入了OIS相机防抖，在弱光拍摄下效果更好。实时HDR、智能OIS以及红外检测白平衡功能也能为画质提供帮助。索尼IMX240摄像头感光元件CMOS会提升至1/2.6英寸，能够实际提高像素的感光面积。iPhone 6采用800万像素后置+120万像素前置摄像头组合，主摄像头为F2.2的光圈。 [  S6拍照界面@10-55] #　　三星Galaxy S6的拍照似乎并没有明显“提升”，也没有加入特色拍照功能。虽然我们并没有具冲击力的升级，但是看出三星在拍照功能方面的发展思路改变，向更务实发展。为什么那么多人喜欢用iPhone拍照？可以说iPhone原生的相机应用功能对比现在的Android手机是小巫见大巫，即使来到了iOS 8，功能丰富了不少，仍然是很匮乏。大部人喜欢的是iPhone相机那种随拍随有的拍照体验，从你拿起手机到拍下一样物体，整个过程流畅快速，对比起一些功能丰富不过随拍体验不佳的Android手机，这是iPhone的制胜关键。 [  iPhone 6拍照界面@10-56] #　　三星Galaxy S6依靠提升的硬件性能和不俗的系统优化能力，着力提高手机最直接的随拍能力体验，那便是从提高相机启动速度、连拍速度提升、相片储存速度提升等等。首先三星Galaxy S6的相机启动和相片储存速度加快了不少，甚至已经小超iPhone 6/6 Plus的节奏。S6没有把一些必要的拍照功能舍弃掉，例如美颜、全景、慢动作等等，同时拍照模式也变为用户可自行添加和删除的模块模式，给予用户最大的自主权。iPhone 6在iOS 8中获得了不少新的拍照功能，仍然比S6少，同时一些诸如ISO、曝光的这些参数依然没有提供调节，不过其启动速度和拍照速度依然有着相当的水准，随拍能力很强。 #　　事不宜迟，接下来一起看看样张对比： [@10-57] [@10-58] [@10-59] #　　更多样张对比： [三星Galaxy S6@10-60] [iPhone 6@10-61] [  三星Galaxy S6@10-62] [  iPhone 6@10-63] [三星Galaxy S6@10-64] [iPhone 6@10-65] #　　从对比样张来看，在色彩表现、细节表现方面两者很接近。花草对比那组图片可以看出两者不同的白平衡取向，S6仍然偏艳丽，而iPhone还是比较平淡和现实。总体来说，iPhone依然有着出色的表现，不过S6的表现也是令我们感受到惊艳。手机拍照的世界里面，再也不是iPhone的孤单天下，三星S6已具备超越的能力。 {●PConline 总结} #　　三星Galaxy S6拥有了三星现阶段最强的硬件武器，搭载三星自家Exynos八核心处理器，3GB LPDDR4闪存，5.1英寸Super AMOLED节能2K屏幕，同时金属中框和大猩猩玻璃4的外观设计也令其更具质感，而配合上一向优化不俗的TouchWiz UI，符合旗舰机的身份，相信将会在高端智能手机市场有一番的作为。 [@10-66] #　　iPhone 6已经是上市半年有多的产品，不过其势头依然很猛，成为市面上最畅销的智能手机。三星Galaxy S6与iPhone 6同样定位于高端市场，不论是从品牌认知度还是产品实力，两家必然会龙争虎斗，三星Galaxy S6的出现能否扭转iPhone 6垄断高端市场的局面？当你看完这篇对比，两者哪个更符合你的口味？或许你心中已经有答案。 # #</evaluation>
  <evaluation title="终于不惜下重本 三星Galaxy S6视频体验" url="http://mobile.pconline.com.cn/621/6214637.html" word_num="200" author="" date="2015-03-16 00:24:51">#　　【PConline 视频】三星Galaxy S6一改以往三星手机质感配不上顶级旗舰的毛病，我们看到了一个更加注重设计的三星。这款Galaxy S6手机的整体表现也非常不错，在最近三星手机销量下滑的情况下，它背负着非常大的使命。 [@11-1] #功能齐全 nubia相机Pro/Fun模式视频解说 #赏机悦目第1期:不可方物!白色锤子T1美拍 #车碾/砸核桃/落体 飞利浦V387暴力测试 #</evaluation>
  <evaluation title="终于放大招了!三星GALAXY S6独家评测" url="http://mobile.pconline.com.cn/620/6205556.html" word_num="9211" author="笑谈君" date="2015-03-13 00:15:21">#　　【PConline 评测】三星第一代Galaxy S系列手机始于2010年3月，转眼过去五年，如今已发展到第六代Galaxy S智能手机——三星Galaxy S6。三星Galaxy S系列一直是旗舰安卓手机的身份象征，通常具备同期最为强大的配置和性能，这在Galaxy S6上体现得淋漓尽致。无论从三星自主研发的Exynos CPU、不断改进的Super AMOLED屏幕、高速闪存芯片，还是基于Android 5.0系统开发的操作界面，都体现了三星强大的科研与生产能力。 [三星 Galaxy S6 G9200  图片  评测  论坛  报价@12-1] #　　与此同时，智能手机处在一个快速变革的时代，三星终于放出了2015年的第一个大招。Galaxy S6在设计理念上完成了一个跨越，甚至还同时推出了它的双曲面屏版本（三星Galaxy S6 Edge）。三星Galaxy S6运用了全新的产品材质，并且放弃了可拆卸电池和Micro-SD卡扩展的设计，这些看似激进的举措，正好印证了三星公司试图开启一个智能手机的新局面。 {●三星Galaxy S6配置一览} #　　就产品而言，三星Galaxy S6是目前最精致的Galaxy S智能手机，它巧妙地将玻璃和金属覆盖了整个手机表面，内部则采用自家八核心的Exynos 7420芯片，3GB RAM，32GB起步的ROM，超高清的5.1英寸Super AMOLED屏幕，分辨率达到2560x1440像素，PPI接近600，内置2550mAh容量电池，1600万像素OIS光学防抖摄像头，支持TDD与FDD两种类型4G网络，预置基于Android 5.0.2系统开发的手机界面，配置堪称华丽。 {●外观特性：圆润与干练融合} #　　事实上，Galaxy S6并不是三星第一款采用金属边框的安卓手机，而是在2014年的Galaxy A3等系列率先采用的。三星Galaxy S6在保持以往商务干练的造型基础上，大胆运用了玻璃与金属材料。这一次，三星Galaxy S6终于让用户体会到了分量和稳重感。 [手机正面@12-2] [@12-3] [@12-4] [@12-5] #　　正面仍是经典的三星风格，最大的亮点仍是金属边框，采用目前非常流行的四段式结构，手机顶部配置一枚红外发射装置和一个录音孔，底部配备了3.5mm通用音频接口，Micro-USB充电和数据接口，话筒，以及10孔扬声器。整机厚度控制在了6.8mm（不含摄像头），比iPhone 6还薄0.1mm，比iPhone 6 Plus薄0.3mm。 [@12-6] [手机背面@12-7] #　　三星Galaxy S6背面非常简洁，仅配备一颗1600万像素的摄像头，采用了Fast Camera和F/1.9大光圈的设计，支持tracking autofocus(追踪自动对焦)的功能，它可以追踪对焦移动的物品。此外，Galaxy S6 还拥有双击屏幕，相机应用在 0.7 秒内快速开启的功能，还首次加入了光学防抖单元，夜景拍照会更加给力。旁边的是单LED补光灯和心率检测装置，规格基本和S5的一致，配合手机的APP可以帮助用户检测心率。 [手机侧面@12-8] #　　正如你所看到的，手机左侧是调节音量的物理按键，分离式结构，其中侧边框还做了一定的凹平化处理，使得手机的持握感更加舒适。摄像头略微突起，但是并不碍眼。不明白手机制造商为何都愿意让摄像头突起，很大一部分原因可能是摄像头原件导致的，如果说是为了保证较好的拍照水平，从这方面来讲对于大多数用户是值得这样做的。 [@12-9] #　　正面顶部的开孔和前代Galaxy S手机基本一致，三星Galaxy S6将前置摄像头升级到了500万像素，同时配备光线感应器和距离感应器。你知道三星Galaxy S6的听筒开孔有多少个吗？答案是15个。 [@12-10] [1600万像素摄像头@12-11] [@12-12] #　　从这角度看，手机背面左侧是物理电源键，心率感应器的数量是两颗，摄像头位于手机背面的正中央偏上的位置。 [三星经典的椭圆形物理HOME键@12-13] [@12-14] #　　我们知道，每一款手机都有其特定的符号或者元素，让用户能够一眼就能认出来。从第一代Galaxy S手机开始，手机正面的椭圆形HOME键几乎从来没变过，这就是一个系列手机的文化沿袭，尽管它的功能逐渐增强，从触摸感应指纹识别转为按压式指纹识别，椭圆形物理HOME键成为了Galaxy系列手机的标准按键。 [三星Galaxy S6对比iPhone 6@12-15] #　　让我们一起通过视频来体验一下三星Galaxy S6的指纹识别功能。 [@12-16] #　　三星Galaxy S6的竞争对手自然是苹果的iPhone 6，这两款手机有很多的相似性。之前有用户吐槽iPhone 6背面的条纹让许多人难以接受，看来这是不争的事实。而大小方面，三星Galaxy S6略微长一些，考虑到iPhone 6仅配备4.7英寸屏幕，三星Galaxy S6的5.1英寸屏幕大上了0.4英寸。 {●三星Galaxy S6你可能不知道的事：} {1.不支持自由更换电池，不支持Micro-SD卡扩展} #　　之所以称三星Galaxy S6变革的原因，可能正因如此，Galaxy S6首次在三星Galaxy S旗舰系列手机中，取消了可拆卸后盖，导致不能像之前那样自由更换电池，当然，也不支持外置Micro-SD卡扩展。所以，再也没有必要带第二块备用电池在身边了。另外，32GB起步的存储空间，大大增强了三星Galaxy S6的存储能力。买之前，请务必清楚这一项，或许会对你有参考价值。 [三星Galaxy S6的玻璃后盖不可自由拆卸@12-17] [三星Galaxy S6 双SIM卡槽@12-18] {2.两种类型弧度的金属边框} #　　与单纯的弧形金属边框不同，三星Galaxy S6具有两种不同类型的边框处理方式，在侧边框采用了凹平式的处理，而上下边框则采用对称式的弧形处理，这两项改进使得手机更加贴合人的手掌。 [三星Galaxy S6具备两种类型弧度的金属边框@12-19] {3.相机冷启动速度比iPhone 6还快} #　　如上所述，三星Galaxy S6的相机冷启动速度几乎是世界上最快的，它的响应速度超过了iPhone 6，这是真的。三星手机上的相机一直以快出名，这次也优化得相当不错，如果你想用手机抓拍一些东西，三星Galaxy S6非常适合。 [三星Galaxy S6相机启动速度秒杀iPhone 6@12-20] {４.底部设计太像iPhone了，有官司隐患吗？} #　　不对比不知道，一对比吓一跳。三星Galaxy S6的底部接口设置与iPhone有着异常高的相似度，不知道这是让用户喜欢呢？还是让用户纠结呢？未来会出现苹果状告三星侵犯某项设计专利的案子吗？拭目以待。 [三星Galaxy S6与iPhone 6的底部设计极其相似@12-21] {５.售价仍将5000元起跳，旗舰机你懂的} #　　总有一些用户希望安卓旗舰手机不要太贵，但是三星手机的运营团队并不是这么想的，Galaxy S6依然是首发超过5000元人民币的起步价，因为它是旗舰机，是代表机型，注定在价格方面是不可妥协的。如果你想购买三星Galaxy S6，但是唯一的原因只是因为太贵，那么就买吧！不过，你也可以先观望一阵子再买，因为三星旗舰手机的优惠力度也是非常大的。 #　　下面是三星Galaxy S6屏幕、Touchwiz系统界面、硬件性能跑分和摄像头拍照方面的测试。 # # # {●5.1英寸2K分辨率Super AMOLED屏幕} #　　三星上一代旗舰仅有1920x1080像素分辨率的屏幕，让许多用户感到非常惋惜。如今三星Galaxy S6将屏幕分辨率升级到了2560x1440像素，屏幕尺寸仅为5.1英寸，而且继续采用了三星在高端手机上才会配备的Super AMOLED材质的屏幕。先来看一组和iPhone 6进行的三原色显示对比。 [@12-22] [@12-23] [@12-24] #　　关于Super AMOLED的屏幕特性，我们之前曾经介绍过了很多次，总而言之，这是一种饱和度非常高、色彩显示非常鲜艳的屏幕。相比目前主流的IPS屏幕，Super AMOLED屏幕具备更高的色域，更好的表现能力。另外，从目前智能穿戴设备的选择而言，AMOLED屏幕最有可能替代传统的IPS屏幕。 [@12-25] #　　主动式AMOLED屏幕与现在的IPS液晶屏幕最大的一个不同点，在于主动式AMOLED屏幕根本不需要背光装置，因为它采用了自发光材料，所以三星Galaxy S6根本不存在漏光的问题。而iPhone 6虽然漏光控制比较严格，但相比起来依然存在漏光，尤其是屏幕边缘。所以，Super AMOLED屏幕具备相当大的优越性。 [@12-26] #　　实际上，三星很早就开始使用Super AMOLED屏幕作为Galaxy系列手机的显示解决方案，而且每年都在优化AMOLED屏幕的显示效果。显然，超过100% sRGB色域的AMOLED显示屏，只有在最高亮度上有所控制。而白平衡的准确度，主要还是取决于用户的眼睛所接受的程度。通常而言，亚洲人绝大部分偏向于色温值在7500K以上的画面，也就是偏冷的画面。以上斑马纹的对比中，可以看出iPhone 6是偏冷的屏幕。 [@12-27] #　　Super AMOLED同IPS屏幕一样，具备接近178°的极限可视角度，无论从哪个方向观看三星Galaxy S6的屏幕，都不会出现偏色、发白等状况，这有利于保证在阳光下或者斜视时也能具备较好的观看效果。另外，三星Galaxy S6的Super AMOLED屏幕也非常节能。 # # {●加持Materia Design的TouchWiz UI} #　　与往年一样，Galaxy S6上依然采用的是自家的TouchWiz定制系统，定制版本基于Android 5.0.2。不知三星是受了iPhone 6大屏的刺激，还是确实想扭转大众对TouchWiz的印象，今年的TouchWiz明显好看清爽了许多。三星本来就有将TouchWiz“去臃肿化”的意思，在加上去年谷歌发布Material Design设计规范为安卓系统提供了有效的界面及交互参考，所以Galaxy S6上的TouchWiz才算是重生了一遍。 [@12-28] #　　新TouchWiz的锁屏壁纸清新可爱了许多，相比之下去年浓艳的“多彩钻石”就显得庸俗了。屏幕下方增加了可见的通话快捷入口，与相机入口遥相呼应十分整齐。值得一提的是，解锁屏幕时新TouchWiz做了一个水滴特效，有点类似LG手机上的那种，在你滑开屏幕的时候水滴还会动态得下滑散开，非常有意思。常用的天气钟也经过重新设计，去掉了乏味的大面积彩图，抽象的天气标识搭配数字看起来清爽干净了许多。 [@12-29] [@12-30] #　　长按主屏呼出编辑窗口，新TouchWiz提供控件、墙纸、网格、主题等四种个性化设置选项。其中比较有用的是网格与主题，网格可以调节主屏上图标的大小，你可以选择一页容纳更多图标，也可以选择一页图标少一些更清爽。另外，三星也开设了主题商店，虽然目前内容还不多，但相信过阵子还是会有一定的专题样式可供选择的。 [@12-31] [@12-32] #　　基于Flipboard杂志式的信息流订阅服务也是TouchWiz系统的老朋友了，新TouchWiz上这项功能叫做简报，画面变得更加精致漂亮，订阅的流程也更加方便直观。对于绝大部分用户来讲，新的“简报”绝对是能够满足他们资讯获取的需求了。 [@12-33] #　　文件夹样式经过重新设计，并且支持了更换不同颜色。 [@12-34] #　　拨号界面变得更加清爽，联系人界面去掉了累赘的上方导航栏，突出了下方联系人信息，支持首字母快速找寻联系人。 [@12-35] #　　依然采用的是抽屉式的应用管理方式，长按可以呼出删除模式，点击应用右上角的减号即可删除。 [@12-36] #　　下拉菜单的快捷方式图标经过微调，一致感更强也更漂亮。左右滑动可以切换右侧设置菜单中的前两行图标，这两行图标与下方图标的优先顺序可以在编辑面板中设置。 [@12-37] #　　设置界面最上方增加了常用快捷设置选项，用户可以将使用频率最高的设置选项放上来，以节省时间。另外，新版设置界面的色彩变得更浅，更加清爽悦目。而且设置项目中还添加了智能管理器这一类似于“360”或“猎豹”的管理类工具。 [@12-38] [@12-39] #　　新工具可以提供电池、存储、RAM、安全等四个方面的功能。你可以在这里面开启省电或超级省电模式以节约电量，可以清空应用缓存以扩充存储空间，可以一键清理后天应用程序，也可以开启KNOX应用保护你的隐私数据。 #　　总的来讲，新TouchWiz不仅在界面上好看了不少，同时也增加了不少实用功能。只不过相对于国内互联网手机厂商的一票定制系统，这样的改变还是显得杯水车薪，三星需要努力的地方还是很多。 {●我有一颗最强“心”——三星Exynos 7420处理器} #　　如果要问Galaxy S6上最大的亮点是什么，唯一的答案就只能是Exynos 7420这颗处理器。Exynos 7420依然采用的Cortex-A53和Cortex-A57的八核混合架构，这到没什么稀奇。但关键就在于三星制造Exynos 7420用到了自家乃至业界最先进的14nm FinFET制造工艺。横向对比一下，苹果最新的A8处理器和高通最新的骁龙810都采用的是20nm工艺，而三星的14nm FinFET整整领先它们一个级别。 #　　我们都清楚工艺制程的数值越小，就代表晶体管之间的距离也越小，相对的能耗就越低，性能也越强。只是晶体管之间的距离小到一定程度之后，就会发生“漏电流（Leakage）”现象，而FinFET（鳍式场效晶体管）技术就是专为解决这类问题而生。这种工艺能够改善电流控制并减少漏电流（Leakage）现象，从而使得芯片制程工艺数值得以再次下探。目前市售半导体处理器的最高工艺制程也就只到14nm而已，所以Exynos 7420也可算是工艺最先进的处理器之一了。接下来我们就跑个分测试看看。 [Exynos 7420 Antutu V5.6.1跑分结果@12-40] #　　安兔兔的测试总成绩是70366分，这个分数完全超出了我们预想的范围，也同样超出其他安卓机型一大截。虽然也可能是Antutu本身的问题，但也间接说明了Exynos 7420的厉害之处。与搭载高通骁龙801的HTC One M8对比，Exynos 7420除了在单线程浮点与2D绘图方面小输之外，其余是全面碾压。尤其在RAM速度一项上，Galaxy S6是HTC One M8分数的2.3倍，相信这也和Galaxy S6采用了LPDDR4内存有关。 [@12-41] #　　而在跨平台跑分软件GeekBench3上，Galaxy S6也拿到了单核1330分，多核4758分。那iPhone 6跑了多少分呢？结果是单核1633分，多核2923分。虽然Galaxy S6在单核性能上不及iPhone 6，但也是安卓阵营中最高的了。 #　　除了强大的14nm工艺与LPDDR4内存之外，三星还给Galaxy S6中引入了UFS嵌入式存储技术，简单来讲就是ROM的读取速度更快。快到什么地步呢？据官方数据显示UFS嵌入式储存相比普通的eMMC 5.0要快上2.7倍左右。所以这一次Galaxy S6的硬件说是安卓阵营最强也是毫不为过了。 # # {●硬件特性与1600万像素拍照测试} {1.配备康宁大猩猩玻璃4} #　　在蓝宝石玻璃迟迟不能够大规模量产的前提下，似乎康宁大猩猩玻璃仍然是最经济和性能最好的屏幕保护材质。在去年11月，康宁公司向外界宣布正式推出第四代康宁大猩猩玻璃，而三星Galaxy S6/S6 Edge两款产品就采用了第四代康宁大猩猩玻璃。 [@12-42] #　　对比第三代大猩猩玻璃，第四代通过康宁的专利熔融制程生产，它不仅保持了大猩猩玻璃惯有的纤薄度、耐用性和较高光学纯净度，同时还大幅提升了在跌落情况下的抗损表现，比如说柏油沥青马路、混凝土或者其它的粗糙表面。此外它的坚韧强度比竞争对手的玻璃要高两倍。康宁第四代大猩猩玻璃对比起同样厚度的康宁第三代大猩猩玻璃，耐损性提高了两倍。而如果是强度相同的两代玻璃，第四代的康宁大猩猩玻璃要比第三代薄至少25%。 [@12-43] #　　在前三代已经较好地解决了玻璃防刮问题的前提下，第四代的康宁大猩猩玻璃提升了应对尖锐物体的抗损性能，从此手机掉落地面屏幕面板不再容易破碎。官方给出的数据中，康宁第四代大猩猩玻璃在跌落测试中完好率高达80%。是目前康宁最坚韧的盖板玻璃。 {2.拍照：相机启动拍照速度大提升} #　　手机拍照比拼一开始从拼像素开始，随后开始玩起各种专业单反拍摄的功能和模式，诸如测光对焦分离、各种拍摄模式等等。丰富的拍照选项和功能可以帮助我们拍摄出不同风格和类型的照片，令手机拍照更好玩，同时即使遭遇像素提升的瓶颈，手机厂商也能从其他方面不断改善拍摄的效果，例如加入光学防抖、提升感光原件面积等等。 [1600万像素后置摄像头@12-44] #　　我们这次看到三星Galaxy S6的拍照似乎并没有明显“提升”，也没有颇具特色的功能，从简单到复杂，难道三星也到了江郎才尽的时候？其实不然，三星Galaxy S6恰恰是在看不到的地方提升，同时也可以看出三星在拍照功能方面的发展思路改变，向更务实发展。为什么那么多人喜欢用iPhone拍照？可以说iPhone原生的相机应用功能对比现在的Android手机是小巫见大巫，即使来到了iOS 8，功能丰富了不少，仍然是很匮乏。大部人喜欢的是iPhone相机那种随拍随有的拍照体验，从你拿起手机到拍下一样物体，整个过程流畅快速，对比起一些功能丰富不过随拍体验不佳的Android手机，这是iPhone的制胜关键。 [ @12-45] #　　三星Galaxy S6依靠提升的硬件性能和不俗的系统优化能力，着力提高手机最直接的随拍能力体验，那便是从提高相机启动速度、连拍速度提升、相片储存速度提升等等，这些的速度提升得益于CPU性能和DDR4存储速度的提高。毫不夸张地说，三星Galaxy S6的相机启动和相片储存速度已经超越了iPhone 6/6 Plus，这也是手机拍照发展这么长时间里面用户最最最看重的一环，同时S6也没有把一些必要的拍照功能舍弃掉，例如美颜、全景、慢动作等等，同时拍照模式也变为用户可自行添加和删除的模块模式，给予用户最大的自主权。 [ @12-46] #　　在拍照配置方面，前置摄像头为500万像素，拥有美颜功能。此次后置摄像头虽然维持在1600万像素，但是加入了相机防抖，在弱光拍摄下效果更好。实时HDR、智能OIS以及红外检测白平衡功能也能为画质提供帮助。不过比较遗憾，好像自从iPhone 6的摄像头突出后，各大旗舰也好像毫不介意了，三星S6同样也有这个问题，在现阶段光学元件体积技术的限制下，似乎这也是暂时不能解决的。要说拍照最为实用的一个方面，那便是“快速启动”（Quick Launch），可让用户在0.7秒内从任一屏幕迅速直通相机，我们只需双击home键即可实现。 #　　接下来一起看看具体的样张细节效果： [远景@12-47] [100%放大@12-48] #　　1600万像素对于照片的解析力是有极大的帮助，可以看到即使拍摄较为宽宏的画面，画面放大后的细节信息并没有丢失，字体依然清晰可辨。 [@12-49] [100%放大@12-50] #　　对于微距细节的表现到位，色彩还原正确，对焦准确，花瓣上的水珠颇为生动传神。这雨后的画面能够很好保留下来。 [@12-51] [100%放大@12-52] #　　在室内环境光线复杂的环境下，可以看到放大后有轻微的噪点，不过这并不影响整体的成像效果。在大光圈下，主体突出，同时背景虚化自然。 {样张对比iPhone 6：} [三星Galaxy S6@12-53] [iPhone 6@12-54] [三星Galaxy S6@12-55] [iPhone 6@12-56] [三星Galaxy S6@12-57] [iPhone 6@12-58] #　　从以上三组对比样张来看，在色彩表现、细节表现方面两者很接近。花草对比那组图片可以看出两者不同的白平衡取向，S6仍然偏艳丽，而iPhone还是比较平淡和现实，这也是两者一直以来的色彩调教。综合成像能力上，iPhone依然有着出色的表现，不过S6的表现也是令我们颇为惊艳。 {前置拍摄效果：} [  自拍美颜效果@12-59] [自动识别脸部拍照@12-60] #　　前置摄像头为500万像素，这算不上惊艳，不过对比上代产品也有所提升。其为自拍加入了快捷方式，只需要把手指覆盖背部闪光灯的红外线模组，手机便会自动识别面部进行自拍。前后摄像头均拥有红外对焦功能，这是S6身上的创新之处。 {更多拍摄样张 ：} [@12-61] [@12-62] [@12-63] [@12-64] [@12-65] [@12-66] #　　三星Galaxy S6依然保持三星在成像方面的特点和优势，细腻解析力强，同时色彩艳丽。在对于拍照系统进行由繁到简的梳理，默认去掉用户较少用到的功能，转而把拍照模式模块化，给予用户最大的自由度。得益于芯片性能和内存能力的提高，加上软件优化，拍照启动速度大大提升，把用户拿手机拍照最注重的速度体验提高了不少，这也体现了三星软硬件方面的深厚实力。手机拍照的世界里面，再也不是iPhone的孤单天下，三星S6已具备超越的能力。 {●PConline 总结：} [ @12-67] #　　综上所述，三星Galaxy S6是一部名副其实的旗舰手机，它集合了三星目前最高端的软硬件技术，将最给力的大招放出来了。拥有三星自家Exynos八核心处理器，3GB LPDDR4闪存，5.1英寸Super AMOLED节能2K屏幕，玻璃与金属相映成辉的设计，这些均符合旗舰安卓手机的定位。依托三星Galaxy S6手机的影响力，三星正以触底反弹的态势争取手机市场份额的扩大化。 #</evaluation>
  <evaluation title="双侧曲面屏 三星GALAXY S6 Edge试玩视频" url="http://mwc.pconline.com.cn/616/6164716.html" word_num="0" author="" date=""></evaluation>
  <evaluation title="配置更加出众 三星Galaxy S6试玩视频" url="http://mwc.pconline.com.cn/616/6164756.html" word_num="0" author="" date=""></evaluation>
  <evaluation title="双曲面革命 三星GALAXY S6 Edge现场评测" url="http://mwc.pconline.com.cn/616/6164179.html" word_num="0" author="" date=""></evaluation>
</evaluations>
