<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<evaluations totalNumber="2" source="pconline" item_id="00001020" item_name="魅蓝Note2">
  <evaluation title="谁是你的青年良品?魅蓝2对比魅蓝note2" url="http://mobile.pconline.com.cn/679/6792798.html" word_num="7556" author="" date="2015-08-11 00:00:45">#　　【PConline 评测】在过去一年的时间里面，我们可以看到魅族在产品研发的方面不断发出积极信号，除了以一贯的工匠精神推出物美价廉的手机外，还逐渐建立起以手机为中心的生态链，而让人印象最深的是产品更新迭代的周期比大部分竞争对手都短得多。 [@1-1] #　　以最近发布的魅蓝2与魅蓝note2为例，仅在前辈产品推出6个月之后就突然之间蹦出来，打破行业内以一年为一个产品生命周期的普遍规律，到底它们是匆匆而来的“马甲”产品，还是诚心打造的青年良品，200元的差价应该选谁？今天在本文你将会找到想要的答案。 {硬件配置} {●魅族销量同比增长540%的背后} #　　前段时间市场研究机构IDC公布的最新数据显示，在2015年的第一季度，国产智能手机出货量出现了6年来首次同比下滑的情况，总量为9880万部，同比下降4.3%，这也意味着市场逐渐饱和。在困境之下，厂商想要把销量冲上去，通常有两个方式，一是推出物美价廉的手机吸引消费者换机，二是进军发展中国家的新兴市场。 [图片来自微博@魅族科技@1-2] #　　在过去的半年里，魅族走了第一条路，高性价比的魅蓝系列销量突破500万台，而根据魅族前段时间公布的数据显示，在2015 年上半年其所销售的手机数量达到 890 万台，同比疯狂增长540%，上半年魅族月均销量 148.3 万台左右，这些数据离华为与小米的成绩还存在距离，但魅族已成为这三家国产手机厂商中销量增长最快的一员。这次以半年为周期更新的魅蓝系列，显然是为了协助魅族冲击更高的销量目标。 {●为何定义它们为青年良品} #　　青年良品这个词最先出现在魅蓝的第一代产品魅蓝note当中，魅族高层曾表示，从来没有人真正为年轻人提供过一个价格可以接受的有质量的产品。在这样的背景下，魅族首款千元级别的机型被冠以“青年良品”的称号登上舞台。 [@1-3] #　　从产品的角度思考，为何它们配得上这个称号呢？魅蓝系列的机型自发布之初都以多彩的配色作为卖点，为年轻人而设计，符合“青年”的审美观，而良品的话，魅蓝拥有同价位机型当中较为优秀的配置，对得住“良品”这个称号，因此青年良品，无疑是与魅蓝系列最搭配的代名词。 {●魅蓝2与魅蓝note2降价的原因} {　　在竞争激烈的千元机市场，换代不加价基本上是行业的共识，但价格反而下降是比较罕见的。对比魅蓝699元，这次魅蓝2以599元发售，把1GB RAM升级为2GB RAM，但便宜了100元。当初魅蓝note的16GB版本售价999元（32GB 1199元），这次魅蓝note2的16GB版仅为799元（32GB 999元），价格降低200元，下面我们探讨一下为什么可以降价，哪些地方节约成本，减配的地方影响大不？} [@1-4] #　　以魅蓝2为例，SoC的基带增加对电信网络的支持，但SoC性能有所下降。屏幕采用了主流的1280x720分辨率，而过去为1280x768，因此不需要购买专门定制的屏幕面板，传感器取消了陀螺仪，屏幕表面由康宁第三代大猩猩玻璃更换为旭硝子龙迹二代玻璃。这些改变，只有缺少陀螺仪会对功能构成影响，但本来魅蓝2就不是一台性能强悍适合玩游戏的手机，因此这些改变不足以成为用户拒绝它的痛点，有成本下降的环节，自然有降价的空间。 [@1-5] #　　而以魅蓝note2为例，屏幕表面由康宁第三代大猩猩玻璃更换为其他玻璃，供应商有旭硝子龙迹二代与电气硝子T2X-1这两家 ，而在SoC上面更换为本来就支持电信网络的MT6753，在开发多个运营商定制版本时成本自然更少，但SoC的性能有一定下降。这样综合起来的话又减少了成本，为价格下降提供空间，但是前辈机型有的功能魅蓝note2一样有。 [@1-6] #　　总的来讲魅蓝2与魅蓝note2在分别下降100元与200元的原因除了在尽可能保障用户体验的减配外，还有来自生产线逐渐成熟，产品良率不断提高以及外界对手的价格战等的因素。 {本文还将会解答的问题（点击进入界面、客户端暂不支持超链接）} {●新增的金属灰版本做工与之前有什么不同？} {●mBack键带来的改变都是好？} {●两机的屏幕仅仅是尺寸与分辨率的差别？} {●Flyme系统能为魅蓝带来什么竞争力？} {●拍摄体验只是一个双色温闪光灯带来的差别？} {●魅蓝note2能玩的游戏魅蓝2也可以玩得到？} {●同为16GB的配置，599元与799元差200元应该选谁？} {外观设计:从魅蓝展开话题} #　　魅蓝与魅蓝note可以说是魅蓝系列的第一代产品，他们在设计风格上面有着相似的语言，而魅蓝2与魅蓝note2属于第二代的产品。第二代产品大致继承了魅族手机的家族风格，给人第一印象同样都是非常圆润，而从下图可以看到，魅蓝2比魅蓝的机身宽度与高度尺寸有所减少，且宽度收窄要明显一些，也就是给人感觉瘦了，看上去更加“高挑”。 [魅蓝2；魅蓝@1-7] #　　魅蓝2回归16:9的屏幕比例，抛弃了以往执着的15:9，因此在同为5.0英寸的情况下，魅蓝2的液晶面板可以减少宽度。魅蓝note2与魅蓝note的屏幕尺寸同为5.5英寸，分辨率也同为1920x1080的标准16:9规格，尺寸变化不大。 [魅蓝2；魅蓝@1-8] #　　魅蓝系列的第一代机型后盖采用了聚碳酸酯材质，这与苹果iPhone 5C的后盖风格相似，拥有多种诱人的配色可供用户选择，但在这种个性化明显的外观搭配，对一些年纪稍大的入门级用户可能不太适合，因此魅族也瞄准市场的需要，把在MX系列当中金属灰配色应用在魅蓝2与魅蓝note2当中，取消了不太热门的黄色与绿色版本。灰色版本拥有磨砂效果，外壳更容易清理，不容易沾染指纹，散发出媲美金属的外观质感，而其他配色则要显得廉价一点。 # # # # {魅蓝2与魅蓝note2外观对比：兄弟范儿} {　　从正面看上去，魅蓝2与魅蓝note2的造型非常相似，给人的感觉放佛只是屏幕存在区别，而实际上，在机身顶部、侧面以及背面顶部都有明显的不同。PS：默认情况下，左边为魅蓝2，右边为魅蓝note2。} [魅蓝2；魅蓝note2@1-9] [魅蓝2；魅蓝note2@1-10] #　　虽然魅蓝note2的R角再次进行了优化，但是配备5.5英寸大屏幕的它很难真正地“瘦”下去，因此在单手握持操作时，自然比不上拥有5.0英寸屏幕的魅蓝2，在单手握持时后者大部分区域可以轻松触控。 [魅蓝2；魅蓝note2@1-11] #　　这一代的魅蓝系列采用了全新的mBack键，放弃了非指纹识别机型上面沿用多年的小圆点设计，其首次出现在魅蓝note2上面，轻触发出返回指令，而按下去的时候返回主页，这也意味着为Flyme系统带来新的交互方式，手机操作不再依赖SmartBar，缺少虚拟按键为屏幕腾出更多空间，对刚开始接触Flyme系统的用户来讲更易上手。 [上：魅蓝2；下：魅蓝note2@1-12] #　　mBack键带来的是不是全都好呢？当然不是，例如从SmartBar过渡到mBack，魅族的老用户需要时间成本去适应这些变化。 [上：魅蓝note2；下：魅蓝2@1-13] #　　相信是成本控制的原因，魅蓝2在机身顶部比魅蓝note2少了一个副麦克风。副麦克风还是颇具实用性的，可以降低通话或录像时的环境噪声，因此魅蓝note2的通话语音清晰度以及录像时的收音效果更占优势。 [上：魅蓝2；下：魅蓝note2@1-14] [上：魅蓝2；下：魅蓝note2@1-15] #　　两机的音量大小控制键与锁屏按键均设置在侧面（两机位置刚好相反），而上一代的魅蓝产品均设置在机身顶部，特别是对拥有5.5英寸的大屏机型来讲，后者的设计显然会为操作带来不便，需要把手指挪动到顶部。 [左：魅蓝2；右：魅蓝note2@1-16] #　　魅蓝2与魅蓝note2均支持双卡双待功能，可放入两张Nano SIM卡，遗憾的是都只支持单通，意味着一张卡在打电话时，另一张卡会处于离线状态，而副卡槽还可以放入Micro SD卡进行容量扩展。 [上：魅蓝2；下：魅蓝note2@1-17] #　　在两机发布的时候，魅族都是一口气发布了公开版（联通移动双4G）、移动版、联通版与电信版，且售价不因为版本差异而发生改变。 [魅蓝2；魅蓝note2@1-18] [魅蓝2；魅蓝note2@1-19] #　　摄像头没有向外突出，表面比较平整，有强迫症的用户可以放心了。魅蓝2与魅蓝note2均后置1300万像素的摄像头，光圈F2.2，拥有5P镜组，表面覆盖着康宁公司的第三代大猩猩保护玻璃，而从上图我们也可以看到魅蓝note2配备了双色温闪光灯，规格比魅蓝2好些。 # # {显示效果：考验你眼力的时刻} #　　从外观看上去，很多人以为魅蓝2与魅蓝note2的屏幕紧紧是屏幕尺寸与分辨率不同，而实际上它们的背后还是存在很多影响视觉体验的差异。魅蓝2与魅蓝note2均采用了GFF全贴合工艺，这是全贴合方案当中成本与产品良率较高的一种，可以让屏幕做得更薄。前者采用了IPS显示技术，颜色更鲜艳与可视角度更广，而后者采用了IGZO技术，屏幕的功耗会优于一般的液晶屏幕，也让液晶面板实现较高的分辨率，技术来自夏普公司。 [魅蓝2；魅蓝note2@1-20] #　　魅蓝2的最高屏幕亮度为400尼特，而魅蓝note2的为450尼特，在阳光照射下可以看到后者的屏幕更为清晰，利于在室外环境当中查看。 [魅蓝2；魅蓝note2@1-21] #　　在系统设置当中我们可以对色温进行自定义调节，一定程度上解决可能存在的偏色问题，而在测试过程的屏幕色温均为默认选项。 [@1-22] #　　魅蓝2与魅蓝note2均存在漏光现象，魅蓝2漏得不太均匀，而魅蓝note2则整体漏得明显一些，与魅族MX5上面的那块可以显示纯净黑色的AMOLED显示屏存在差距。 [@1-23] #　　在白色还原上面，魅蓝2存在偏冷现象，而魅蓝note2则表现为偏暖。 [@1-24] [@1-25] [@1-26] {　　在RGB三原色还原对比测试上面可以看到，红色与绿色有一定的偏差，而在蓝色还原上面则准确一点，比较接近标准色。PS：默认情况下，左边为魅蓝2，右边为魅蓝note2。} [魅蓝2；魅蓝note2@1-27] [魅蓝2；魅蓝note2@1-28] [魅蓝2；魅蓝note2@1-29] [魅蓝2；魅蓝note2@1-30] #　　在实际显示当中，两机均有较高的饱和度，而从人物的肤色可以看到魅蓝note2屏幕的颜色要稍微鲜艳一些，但色调稍微偏冷的魅蓝2更容易讨好亚洲人的眼睛。 [魅蓝2；魅蓝note2@1-31] [魅蓝2；魅蓝note2@1-32] #　　在可视角度上面，魅蓝note2要好一些，低角度下依旧保持较高的亮度，而在前一张图上面可以看到魅蓝2的亮度与饱和度下降明显。 [@1-33] #　　通过计算可以看到魅蓝2的屏幕PPI为296，而魅蓝note2的为403，前者接近视网膜屏幕300PPI的标准，后者超过，而从屏幕样张放大图我们可以看到，近距离时魅蓝2屏幕的文字效果有锯齿感。 # # {Flyme OS：将文艺范进行到底} #　　魅蓝2搭载Flyme OS 4.5.3A版本，而魅蓝note2搭载4.5.2A版本，前者要新一些，但差别不大，因此下面的截图将会从系统版本较新的魅蓝2当中取样。 [  魅蓝2；魅蓝note2@1-34] [ @1-35] #　　Flyme系统经多年来的沉淀，逐渐形成了自己的风格，色调上面比较素雅，与“青年良品”的主题不谋而合，图标拥有较为统一的绘制风格，扁平化的图标给人干净利落的感觉，看起来更加精神。 [ @1-36] #　　上滑可以显示后台应用，而下滑可以看到通知栏，里面有多个小开关，界面有着毛玻璃的半透明效果。 [ @1-37] [ @1-38] #　　用户可以登录自己的Flyme账号，同步自己的名片、短信以及便签内容等。 [ @1-39] #　　系统设置当中设有简易模式，方便视力欠佳的人使用，也有人称之为老人模式，在这个模式当中系统桌面仅保留着基本手机功能，且图标被放大。 [ @1-40] [ @1-41] #　　在一些细节上面也处理得不出，设置界面同样非常简洁，拨号界面的字体被放大，对老人家来讲操作起来更方便。 [ @1-42] [ @1-43] #　　系统当中内置安全中心的功能，我们可以禁止应用程序的自启动功能，防止他们占用不必要的CPU与RAM资源，且通过权限管理，可以禁止不受信任的应用访问用户的个人隐私信息。 [ @1-44] [ @1-45] #　　即使是没有配备独立的音频芯片，但魅蓝在音乐播放功能上面同样给予重视，界面比原生系统里面的好看多，与系统主题风格有着较好的衔接，使用魅族自己的耳机时，还可以通过选择对应的模式，提高音乐播放体验。 # # {拍摄功能与样张点评：不放大不知道} {　　魅蓝2与魅蓝note2均前置500万像素的摄像头，光圈F2.0，后置摄像头均为1300万像素，传感器来自三星公司，光圈F2.2，镜头表面覆盖康宁公司的第三代大猩猩玻璃。两机在摄像头硬件配置上面的主要差别是在闪光灯当中，魅蓝2只配备单闪光灯，而魅蓝note2配备双色温闪光灯，在光线强度以及光线的柔和程度上面后者更胜一筹。} [@1-46] [@1-47] #　　两机在拍摄界面上面一致，上面的拍摄界面截图以魅蓝2为样本截图。相机功能还是比较丰富的，拥有多种实时滤镜模式，同时还设有可玩性较高的手动模式。 [@1-48] [@1-49] #　　魅蓝note2的取景器界面看到的颜色会鲜艳一些，而魅蓝2取景器上面的更接近人眼真实所见。在快门按键位置的水平仪是比较有趣的地方，可以显示手机的左右倾斜程度。 [魅蓝2拍摄样张（点击查看原图）@1-50] [魅蓝note2拍摄样张（点击查看原图）@1-51] #　　魅蓝note2的样张色彩看上去更鲜艳，叶子显得嫩绿比较讨好人眼，而在色彩还原准确性上面魅蓝2更好。 [魅蓝2拍摄样张（点击查看原图）@1-52] [魅蓝note2拍摄样张（点击查看原图）@1-53] [@1-54] [魅蓝2拍摄样张（点击查看原图）@1-55] [魅蓝note2拍摄样张（点击查看原图）@1-56] #　　从上图可以看到两机的拍摄范围也保持一致，大概为等效28mm的焦段，属于广角。 [@1-57] #　　在室内环境当中拍摄时，同样是魅蓝2的白平衡要准一点，但在开启闪光灯拍摄时，魅蓝2的样张主体与背景差别较大，前面曝光过度后面曝光不足。魅蓝note2开启闪光灯拍摄后环境光亮度更均匀，但主体也是存在过曝情况，在这里也是各有胜负。 [魅蓝2拍摄样张（点击查看原图）@1-58] [魅蓝note2拍摄样张（点击查看原图）@1-59] [魅蓝2拍摄样张（点击查看原图）@1-60] [魅蓝note2拍摄样张（点击查看原图）@1-61] [@1-62] #　　在同一个场景同一个时间拍摄时，两机的Exif信息有所不同，不放大画面查看的话，两样张的噪点不算很明显，而在放大的情况下查看时就可以看得出差别。在光圈与快门均相同时，魅蓝note2的相机软件会更加大胆一些，选用更高的感光度，从而提升画面亮度。 # # {性能测试：八核没有大获全胜} {　　魅蓝2采用了联发科MT6735四核处理器，拥有1.3GHz的主频，基于Cortex-A53架构与28nm工艺制作，而GPU为Mali-T720，RAM为2GB，而ROM为16GB，支持Micro SD卡扩展。魅蓝note2采用了联发科MT6753八核处理器，主频同为1.3GHz，在架构、工艺与GPU型号上面与前者一样，RAM为2GB，而ROM拥有16GB与32GB两种搭配，同样支持扩展。} [ @1-63] #　　今年新一代的魅蓝系列在性能方面存在一定的争议，魅蓝2与魅蓝note2在处理器主频与GPU上面不及前代作品。谈及这个原因，可能与新一代的MTK芯片在性能上面的倾向性有关，这次的芯片更为注重通信性能，基带增加对电信网络的支持，而对CPU与GPU方面的重视程度则有所降低。因为新品的到来后旧产品会逐渐停产，相信很多厂商为了性价比都得无奈地接受这些新产品。 [  魅蓝2；魅蓝note2@1-64] [@1-65] #　　从安兔兔评测子项目我们可以了解到，魅蓝note2与魅蓝2的差距主要在多线程运算当中，而在一些项目当中，相信是因为优化的问题，魅族2还会稍微比魅蓝note2好一些。 [  魅蓝2；魅蓝note2@1-66] [  魅蓝2；魅蓝note2@1-67] [  魅蓝2；魅蓝note2@1-68] [魅蓝2；魅蓝note2@1-69] [魅蓝2；魅蓝note2@1-70] #　　在实际体验当中玩过两个热门的3D游戏，分别为狂野飙车8与圣安地列斯，流畅度尚可接受，与中高端机型对比起来的主要差别是载入游戏的速度偏慢，且切换到桌面的过程当中偶尔出现卡顿现象。 {评测总结：} #　　看完文章，可能有人还是难以从它们两个当中做一个抉择，因为它们之间的差异，仿佛不足以成为你拒绝其中一台机器的痛点。以作为上班族的我为例，会选择魅蓝2，因为5.0英寸的屏幕利于单手握持，挤公交挤地铁的时候打字聊天舒服痛快。功能性的配置方面与魅蓝note2只差一个陀螺仪，其他功能魅蓝note2可以实现的，基本上魅蓝2也可以胜任，关于屏幕色温的差异自己可以微调，相机成像的色彩也可以后期调整。 [@1-71] #　　因为RAM、CPU主频、架构与GPU都相同，所以多数情况下799元的魅蓝note2并没有因为拥有八核处理器而在流畅度上面与魅蓝2拉开很大的差距，只有在多开软件的情况下才可以体验到区别，要是你喜欢更大的屏幕，魅蓝note2还是值得你买的，因为在同价位机型当中，它还是性价比较高的一员。 # #相关阅读: #魅蓝2手机评测:599元何以复刻经典机型? #http://mobile.pconline.com.cn/675/6757616.html #魅蓝note 2现场评测:追求完美的不完美 #http://mobile.pconline.com.cn/653/6536238.html #魅蓝手机长测(3):YunOS版与标准版哪个好 #http://mobile.pconline.com.cn/622/6223427.html # #</evaluation>
  <evaluation title="魅蓝note 2现场评测:追求完美的不完美" url="http://mobile.pconline.com.cn/653/6536238.html" word_num="4297" author="笑谈君" date="2015-06-03 00:15:29">#　　【PConline 现场评测】煤油们期待已久的魅族602新品发布会终于闭幕，然而仅仅只是带来一款非旗舰的手机产品——魅蓝note 2，多少让人觉得意犹未尽。号称来革安卓手机Back键命的“腰圆”键，其功能似乎早已在魅族MX4 Pro上就已实现，那么，魅族为何仍然对魅蓝note 2如此重视呢？PConline前方编辑率先拿到了魅蓝note 2真机，一起来解读这款手机的神秘之处吧！ [魅蓝Note 2  图片  评测  论坛  报价@2-1] {越升级，越孤单} #　　当朋友圈浮现各种来自发布会现场的消息时，我似乎已经感受到那份独有的热情。发布会在牛奶咖啡的现场演唱中拉开帷幕，治愈系小清新的味道扑面而来，让整个发布会现场都变得温暖起来。你会拒绝享受这样一场美妙的歌声之旅吗？如果你也去过音乐演唱会现场，相信你定然不会。我当时就在想，她的声音不经意间走入了每一个倾听者的心灵，这让我差点忘了魅族发布会，然而忘了又有什么关系，我跟你一样还是在电脑面前呢。 #　　来自牛奶咖啡组合的富妍，今天演唱的曲子是她的成名作《越长大越孤单》，我发现这与魅蓝note 2没有太大关系，然而她说她喜欢蓝色，瞬间又激起煤油们的心理共鸣了，我们都偏爱科技蓝、天空蓝、梦幻蓝，所以现在我们还是谈谈魅蓝note 2吧！ #　　硬件的更新迭代基本没有悬念，芯片组供应商有各种定制方案，只需要跟上产品升级的节奏就行了。魅蓝note从发布之初就是定位千元机，现在不仅硬件配置升级，价格还继续拉低，品质保持不变，我认为这刚好就是一种孤单的感觉，因为再也不需要关心那些烦人的参数了。我同意不要把钱花在手机上，而是花在健康、信仰、爱好和品位上。 {纯真的小圆点哪去了} #　　这应该是本场发布会之前最大的悬念所在，但是请允许我假设这颗所谓的“腰圆”键，恰好就是MX4 Pro去掉了指纹识别功能的物理按钮，事情就没有那么乐观了。 [左为魅蓝note，右为魅蓝note 2@2-2] [上为魅蓝note2，下为魅蓝note@2-3] #　　首先，我认为李楠言过其实，这颗腰圆键不会引起革命。尽管安卓界早已存在众多物理或虚拟的菜单键和返回键，但是却一直没有统一的标准出现。魅族MX2开创的小圆点呼吸灯键确实带来审美的享受，然而那依然属于万花丛中的一朵奇葩，虽然是令人景仰的成功设计，但最终没有大范围采用。现在魅族却要放弃，而未来手机有没有物理按键存在，现在还是个未知数。 [@2-4] #　　其次，我认为MX4的虚拟小圆点的综合体验，比MX4 Pro的带有按压式指纹识别物理HOME键的综合体验是要好的。正如白永祥所说，如果想追求一个不一样的效果，就必须放弃一些现有的东西。MX4 Pro为了实现指纹识别功能，强行使用物理按键，一方面“轻按”操作的灵敏度没有虚拟小圆点高，经常出现轻按多次才能识别的情况；另一方面魅族经典的长按虚拟小圆点熄屏，则变成了长按住物理键熄屏，体验根本不在一个级别。 #　　最后，顺便发表一下个人观点，我再也看不见那个黑夜里会发光的呼吸灯了吗？如此有欣赏性的设计居然没有被传承下来，而是代之以功能没有革命性提升的物理按键，除了仅有的一个“轻按返回上一级”功能，其它跟三星的物理HOME键没有任何本质区别。我如果还是魅友，是绝对不会接受这个设计的。纯真的小圆点，我们只能说再见了吗？希望魅族有钱也不能太任性了！ {有一种完美，叫不完美} #　　完整看完发布会视频直播之后，笔者本人是非常欣赏魅族谦虚个性的，整场发布会都贯穿一个主题：魅族不完美。列举了诸多特性，就是为了证明魅族作为一家小公司多么努力，而越是强调不完美，就越表现了魅族在各方面都试图力求完美的追求，这真是个完美的反比。来看看魅蓝note 2有哪些典型的完美和不完美。 {　　一、双卡双待升级为真·双卡双待。魅蓝note只有卡槽1支持移动联通双4G，而魅蓝note 2两个SIM卡槽都支持双4G，不分主副卡（电信版除外），这就意味着，用户任意插入一个SIM卡槽，都可以使用4G高速网络和通讯功能。} {　　二、最大支持128GB扩展。嫌魅蓝note容量低的终于在魅蓝note 2上争取到了Micro-SD卡的支持，这是一个进步，然而不完美的是，如果你想使用Micro-SD卡扩展，就无法双卡双待了。} [4G双卡双待与TF卡支持@2-5] [二代卡槽与一代对比@2-6] {　　三、去掉了NFC装置。是的，魅蓝note 2的确没有配备NFC装置，估计是由于使用的机会太少了，或者是由于降价的缘故，不配备NFC芯片或许可以节省一些成本。在定价和成本之间，魅族显然有所妥协。} #　　好了，说了那么多，下一页我们回到评测这个话题。下面集中回答网友的一些疑问： [@2-7] # # {外观：厚度降低0.2mm，物理HOME键} #　　魅蓝note 2相比魅蓝note事实上如出一辙，屏幕尺寸都没有变。一些微妙的变化在于魅蓝note 2厚度降低到了8.7mm，更显得苗条了。 [左魅蓝note，右魅蓝note 2@2-8] #　　另外，最大的变化仍是加入了物理HOME键，魅族将这颗物理HOME键功能定义为mBack。这颗物理的HOME键周围包裹着金属加固环，使得整体外形更具档次，在使用时也增强了手指的触感。这颗物理HOME键能够识别“轻敲”动作，并且做出返回上一页的操作，而按压一下，则回到主桌面。理论上，这是一个相当人性化的改进，魅族在MX4 Pro上就已经实现了这一功能。不过魅蓝note 2上的这颗虽然形状差不多，但是没有指纹识别功能。 [魅蓝note 2配备椭圆形物理HOME键@2-9] #　　屏幕方面暂时没拿回评测室，不好说，但是跟魅蓝note用的是一样分辨率的屏幕，应该没什么差别，正面保护玻璃多一个开孔而已。 {手感：过渡更舒适，质感加强} #　　对比之下，魅蓝note 2显然经过一些重新设计，边缘加厚，而弧线更圆滑，过渡放缓，明显感受到手感更佳，尤其是灰色版本特有的磨砂质地使得手机防滑能力加强。然而之前魅蓝note的光滑背面就没有如此手感了。 [魅蓝note 2黑色观感和质感有提升@2-10] {相机：1300万像素+500万美颜相机} #　　魅蓝note 2主摄像头沿用三星1300万像素CMOS，F/2.2光圈，成像锐利细节丰富。配备双色温LED闪光灯，暗光环境下白平衡精准自然，还有零延时快门拍照功能。前置500万像素，最大光圈F/2.0，最大广角69°，配合升级过的FotoNation智能美颜算法，按下快门的瞬间，系统即可完成美肤调亮。此外魅蓝note 2还额外支持曝光和对焦分离。 [@2-11] {系统：基于Android 5.0开发的Flyme 4.5界面} #　　Flyme 4.5基于全新的Android 5.0内核开发，虽然在界面上依然维持Flyme 4.0的风格不变，但在菜单栏里我们还是能看到与魅蓝note有不少的区别。另外在内存管理机制和电池续航能力方面，有大幅度的优化，这也是为什么魅蓝note 2电池容量比上一代小一些的原因。 [@2-12] [Flyme 4.5界面截图@2-13] [左图为魅蓝note2截图，右图为魅蓝note截图@2-14] #　　此外，从上面的截图还可以看出，魅蓝note 2相机测光和对焦已实现分离控制。这样做的好处相信大家都能理解，就是能够拍出对焦更清晰、曝光更准确的照片啦。 {跑分：发布会上没公布的，我们来公布} #　　有些人总觉得602新品发布会缺少了一些什么，笔者想了许久，大概是没有提及小米和跑分的事情了吧。于是，众多煤油反而觉得不习惯了，没事，我们帮你完成了这个心愿。 [魅蓝note 2手机Antutu跑分结果@2-15] #　　Antutu跑分方面，魅蓝note 2得分31731分，比Xiaomi Redmi Note排名高，比Xiaomi MI 3排名低。 [魅蓝note 2鲁大师跑分结果@2-16] #　　比较奇怪的是鲁大师跑分结果，虽然给出的测试结果是性能带劲，距离完美差一丢丢。然而33831的总分却比上一代的43293分数更低了，通过对比发现，魅蓝note2采用了MT6753 八核64位1.3GHz处理器，相比起上一代，性能略有下降，而GPU同样如此，相信这是导致跑分下降的一个重要因素。但如果仅仅是日常使用，几乎是感觉不到差别的。 {样张：官方样张太美，暂只能试试水} #　　很多人怀疑，你这篇文章真的是现场评测吗？为了证明是真的，我用魅蓝note 2就近拍了一些照片，大家一起来欣赏和吐槽一下吧。 [@2-17] #　　会场旁边的工作台，魅蓝note 2的成像效果正常，光照下明暗过度柔和自然，而在颜色转折的地方则显得相当果断，色彩捕捉较为准确。同时，魅蓝note 2的成像锐度不错，画面偏冷。 [@2-18] #　　会场楼梯，借助于最新的成像算法，魅蓝note 2的摄像头的细节刻画能力可圈可点，手扶电梯上的玻璃刻画得非常有质感，光照环境下玻璃的镜面效果以及木台上的漫反射效果表现细腻。 [@2-19] #　　国家会议中心的玻璃，用魅蓝note 2来记录生活我看是没有问题的，起码色彩准确，对焦和成像都比较迅速。 [魅蓝note2样张@2-20] [魅蓝note样张@2-21] [魅蓝note2样张@2-22] [魅蓝note样张@2-23] #　　从以上对比样张中我们可以看出，魅蓝note2在升级算法之后，画质有了小幅提高，在全机售价下降的同时成像质量甚至还有提升，就拍摄而言魅族还是比较厚道的。另外上文中提到的魅蓝note2支持测光与对焦分离也是一个不小的升级元素。 {价格：799元起，价格狂降200元} #　　产品劲不劲爆已经不重要，最重要的价格劲爆，看来魅族深谙此道。定位千元级的魅蓝note，在第二代就将价格拉低到了799元，看来出货量过百万十有八九是真的，不然没那么容易降价。事实上，799元能买到一款支持双4G网络的良心手机，我觉得选择已经不多了。现在已经开始在魅族官网和京东商城预约，6月12日发货，需要不妨下单，犹豫没用。 {PConline 现场评测总结：} [魅蓝note 2@2-24] #　　依据惯例，每一款新手机，我们都要给出评测意见，硬件配置那些相信你已经了解了，具体的还可以到魅族官方网站了解，反正我现在能告诉读者全都在这儿了，真希望笔者一字一句敲键盘的3000多字真的对你有用。 #</evaluation>
</evaluations>
