<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<evaluations totalNumber="14" source="pconline" item_id="00001001" item_name="iphone 6">
  <evaluation title="看完终于知道买谁了 iPhone 6对比华为P8" url="http://mobile.pconline.com.cn/646/6467636.html" word_num="6784" author="笑谈君" date="2015-05-19 00:16:03">#　　【PConline 对比评测】凭借明星产品的大受欢迎，苹果iPhone和华为P系列在国内手机圈玩得风生水起，产品也是一代比一代来得凶悍。抛开营销层面的品牌效应，消费者关注的还是落地于手机本身的魅力和价值。经过了一波超大屏手机的新鲜感之后，往往发现最经典的依然是5英寸屏幕、兼具轻薄和性能的智能手机，而iPhone 6和华为P8就是这类机型的代表之作。 [@1-1] {●iPhone 6和华为P8有何可比性？} #　　在各自的产品定位上，苹果iPhone 6和华为P8都是面向高端的旗舰手机，经过几年的追赶，旗舰产品之间的差距已经慢慢缩小，尤其在工艺设计方面值得一拼。作为一款定价5000元级别的苹果手机，与一款定价3000元级别的安卓手机，笔者认为它们最大的可比之处有以下三个方面： {　　一、工业设计水平：金属与玻璃的运用是否都注重细节，有哪些微妙的区别； 　　二、手机易用性、流畅性：抛开iOS和Android系统限制，不同CPU的手机性能如何； 　　三、摄像头的质量：华为P8拍照速度和质量，能否与难逢敌手的iPhone相机一战。} [@1-2] {●iPhone 6与华为P8配置对比一览} {●看到对比结论之前，你需要注意什么？} #　　一、这不是一篇软文，水军请注意Language，轻喷； 　　二、没有手机可以复制iPhone，不同意此条的本文不用往下看； 　　三、手机跟你衣服一样，选自己喜欢的准没错，这应该是你买这两款手机之前看到的最后一条攻略。 {●金色手机的约会} #　　真不巧，华为P8一共有金、黑、白、灰四个颜色，而暂时我们只有一部金色，既如此，何不直接来一个金色手机的狂欢，将错就错吧，iPhone 6也特地弄了一台金色的，趁此机会或许还可以发现这两种金色有何不同，下面会有一个女神来帮忙回答这个问题。 [@1-3] #　　也许看正面时，iPhone 6并不能明显地被认出来是白色还是金色，除非你注意到了那个金色的指纹识别金属圈。然而华为P8的金色，在iPhone 6的白色面前衬托得似乎有些过头，完全不知道该如何形容，是我拍摄的方式不对还是后期修饰得不对呢？ [@1-4] #　　事实上我终于找到这两款手机的共同点了，这也是我认为他们比别的手机更有艺术品潜质的原因，不错，iPhone 6与华为P8的后盖设计符合现在智能手机生产力的审美规律，至少一体化的金属后盖，比任何材料都更有分量和质感。虽然不太明白金属后盖上非要加入那些突兀的线条（据说与信号有关），但是我仍觉得有些制造商完全是跟随苹果的脚步，他们不敢发挥自己的创新力。 [@1-5] #　　iPhone 6的屏幕大小是4.7英寸，然而并没有配备诱人的窄边框，所以，最终的手机大小与华为P8相当，要知道，华为P8的屏幕尺寸是5.2英寸，足足比iPhone 6大了0.5英寸，数值上更接近iPhone 6 Plus的5.5英寸，但是没办法，整体外形上决定了华为P8与iPhone 6在一起更合适，而iPhone 6 Plus简直就是一个怪物，现在你知道为什么一个厨师自己都不愿意用大号iPhone了。 {●iPhone 6与华为P8能否成为经典？} #　　通常我们评判手机是否经典，其实跟产品的定位有很大关联，如果制造商愿意花费大量心思，把一部手机打造成宛如一件艺术品，那么这部手机自然而然能够吸引一大批粉丝。事实证明，无论是产品性能的诚意，还是价格的诚意，都能够引起消费者的主动兴趣，产品的生命周期就会相对拉长。经典就是卖得最久、最多人能记起的那一款。iPhone 6和华为P8能做到吗？笔者认为可以，一起来讨论一下吧。同时，你在本文遇到的任何问题，欢迎提问。 # # {●某些你可能不知道的细节} #　　喜欢一款手机需要理由吗？至少我认为需要，这些理由往往正好来自细节的体验。如果你已经在iPhone 6与华为P8之间做一个选择，我认为你已经不在乎5000元人民币和3000元人民币的微妙差别了，甚至在心中它们可能有着同等重要的地位，关键是谁会在令人意想不到的细节上感动你。 [@1-6] {　　一、iPhone 6仅支持Nano-SIM单卡，华为P8支持Nano-SIM和Micro-SIM双卡。在中国，双卡的需求远比单卡来得更普遍。当双卡成为购机者的第一要求时，所有版本的iPhone几乎没有任何机会，除非是山寨版。不如现在开始我们来做一轮测试，你目前正在使用几个手机号码呢？无论你是以工作、生活区分，还是以电话、流量区分。} # {　　二、iPhone 6和华为P8均支持双4G网络，但是不同的版本网络支持也有差异。例如，大陆国行版、美国版、日版的iPhone 6支持全网4G网络，但是香港版却仅支持国内的移动联通4G网络。华为P8方面，分为标准双4G和电信4G两个版本开卖，所以一定要根据的网络选择合适的手机。当然，如果某一天你已经上升到关注网络频段的境界，那选择就会变得困难，因为手机制造商一般不会公布这些隐秘的事情。} [@1-7] {　　三、华为P8采用了与iPhone 6一模一样的5角梅花螺丝接口。如果你在逛街的时候发现有苹果体验店的地方，总有一个华为体验店，那就对了。华为的工程师目的很明确，苹果树立什么标准就跟随这项标准，连螺丝标准都没有落下。这样的话，同是一体化金属后盖，意味着手机维修人员，能够使用同一把螺丝刀打开iPhone 6和华为P8，真是体贴入微。} [@1-8] {　　四、说到底iOS和Android的界限是不可打破的，谁也取代不了谁，永远别认为安卓的体验可以代替苹果，也没有必要认为苹果独一无二就了不起，iPhone 6和华为P8事实上代表了两种截然不同的世界观。iPhone 6属于兴趣型，任何用户只要有兴趣就愿意去购买，无所谓肾不肾的问题。然而华为P8属于高冷理智型，其拍摄的视频广告就体现了一个意思：成功人士才会选择华为P8，表达一种努力追求成功的人生向往。} [@1-9] {　　五、iPhone 6的摄像头稍有凸起，华为P8的摄像头不突出，但它们均使用了双色温LED闪光灯。我知道这都是废话，只是想让你有心理准备，因为他们的拍摄能力是一个出人意料的迷，建议读者看完本文最后一部分的相机测试对比，你就会发现在难逢敌手的iPhone相机面前，华为P8居然有意外的表现。} [@1-10] {　　金色过敏综合症：这里分享一个小插曲，当笔者在室外拍摄iPhone 6和华为P8样张的时候，一位女神经过来抱大腿说求摸摸两款手机，完了之后问笔者为什么苹果的金色看起来更自然一些。我推荐买高端大气的灰色，然后她说，你那是男生思维，不适合女生的。说到这里，我无言以对，如果你和我一样，对金色过敏，那可能我们还有一点点共同语言，因为金色真的太不适合我们这类低调型的人了，我发现很难和装13的人走到一起也是因为金色过敏吧，同意的请点赞。 } # # {●八核麒麟935 VS 双核苹果A8} #　　其实要拿华为P8和iPhone 6对比性能的话，其意义远没有同等机型那么大，毕竟华为P8和iPhone 6属于Android和iOS两个不同平台的产品，在系统、运行机制和优化方面都是存在差异的。不如先分析一下这两款机型的CPU性能，并从一些常见的性能测试中来体现两者在性能方面的差异。 [@1-11] #　　华为P8此次是搭载了麒麟935八核心处理器，其中四颗是标准的低功耗模式A53架构，运行频率为1.5GHz，而另外四颗则是加配了华为自主研发Library（库）的增强版A53，主频运行频率为2.2GHz，GPU为Mali-T628，并且采用了big.LITTLE大小核设计。不过ARM的big.LITTLE架构中，Cortex-A53是属于架构中的小核心（LITTLE core），所以Cortex-A53无法运行在高主频上，华为P8解决了这个问题，在Cortex-A53的基础上自主研发了Library，形成了全新的A53架构，使得处理器稳定运行在2.0GHz上。这就使得新的A53核心不再是一个小核心，而是成长为主要的大核心。 [@1-12] #　　另外，华为还为麒麟935加入了一个微智核心，这个是基于ARM TrustZone的硬件安全技术实现的，搭配自主开发的EMUI 3.1操作系统，内置加密算法，支持安全启动，能够有效的保护用户信息以及支付安全。这种功能与华为此前Mate 7中指纹识别技术的协处理器是相同的。华为P8处理器意味着安卓阵型的硬件性能迎来了一个新的顶峰。 #　　众所周知苹果的机型和产品不像安卓那样拼硬件性能，是凭借着出色的优化来换取出色的体验。iPhone 6上搭载的苹果A8为双核心处理器，它使用的是ARM V8架构，并且基于对ARM V8的研究与调整，得出cyclone（飓风）架构，支持64位指令集。此架构首次出现是在iPhone 5s上，当时采用cyclone架构的A7芯片是移动端第一款64位处理器，虽然是双核处理器，运行频率也只有1.3GHz，比起安卓阵型的机型是要低不少，但是因为每个时钟周期最多可以同时解码、发射、执行、收回6个指令/微操作，排序缓冲大小是A6处理器的四倍多。 [@1-13] #　　iPhone 6上的A8处理器采用了新工艺使得集成度大大提升，制程为20nm远抛骁龙801的28nm制程工艺，其芯片面积从107mm²降至89mm²，但总晶体管数量却增加至苹果A7的两倍（由10亿增至20亿）。因此A8性能对于A7有25%左右的提升，在单线程上相比较于A7有近18%的提升，多线程则有15%的提升。在带宽上达到了12.8GB/S。虽然还不及高通骁龙801这样的带宽狂魔的14.9GB/S，但是由于新iPhone的分辨率最高只有1080p，其所需要的带宽约为8.3GB/S，因此12.8GB/S这样的带宽已经足够。因此从测试成绩上来看，A8对于A7也是确实有着明显的升级。 #　　这不仅为苹果A8的性能提升打下了基础，同时也提高了苹果A8的运行效率，A8相比A7运行效率增加了50%，运行效率的增加意味着能量利用效率的提升，这也就是即便是电池与iPhone 5s相当的iPhone 6，在屏幕增大带来的功耗压力下，还能保持与5s相当甚至略有超出的续航能力的原因。 [@1-14] #　　在GPU方面，苹果A8处理器的GPU性能比A7有了近50%的提升，但是其具体的GPU型号现时还不得而知。不过可以猜测A8很可能使用了当下PowerVR系列中的旗舰G6650，其运行频率约为450MHz，32bit浮点计算水平达到了恐怖的172.8GFLOPS。 #　　因此就总体而言，苹果的A8双核CPU没有再次革命，但凭借架构优化、内存延迟改进、频率提升，仍然有了不小的进步，完成了“A7升级版”的任务。下来就意思性地来看看跑分吧，左边是华为P8，右边是iPhone 6。 [@1-15] [Geekbench 3不同平台跑分结果@1-16] #　　从上面的对比图来看，华为P8和iPhone 6的硬件性能在各自的平台中都处于顶尖级的水平，虽然我经常怀疑这些跑分软件不过是伪科学而已。华为P8虽然参数华丽，但结果一些项目分数低于iPhone 6，由此可以看出iPhone 6的性能除了能够称霸iOS平台之外，甚至还能称霸Android平台，这与实际感受是趋同的，尤其是图形游戏性能，在Android平台上再怎么优化，目前为止也没有出现比苹果上流畅的同名游戏，这是一个值得手机厂商和游戏厂商同时思考的问题。 # # {●拍照性能测试对比} #　　iPhone的拍照一直非常给力，世人皆知。如今华为P8使用索尼IMX278传感器，1300万像素，配F/2.0光圈和光学防抖功能，是首款支持RGBW四色型像素设计的机型。与搭配RGB三色感光元件相比，因为RGBW多了白色像素的参与，所以在相同快门和光圈下，其成像的画面会更加亮，这也使得传感器捕捉画面更加细腻，从数据上看RGBW相比RGB在高对比度环境下亮度提升32%，低光环境噪点降低78%。并且能有效减少噪点。此外，华为P8也添加了专门的ISP处理芯片，成像速度更快。 [iPhone 6与华为P8摄像头对比@1-17] #　　反观iPhone 6的配置就比较寒酸了，但是效果却一点儿也不寒酸。iPhone 6依然只配备了一颗800万像素的摄像头，前置镜头像素为120万。iPhone 6采用全新的iSight传感器，单个像素面积为1.5μm，支持最大的F/2.2光圈，并且加入了Focus Pixels技术（像素级别对焦），即相位检测自动对焦，比起传统的反差对焦方式来说对焦速度要更加快。并且，由于苹果对拍照的优化相当出色，因此即使在硬件数据虽落后，但是其拍照的效果和质量仍然能超越现在所有的旗舰手机。 [@1-18] #　　拍照功能方面，华为P8占优，除了支持流光快门和延时摄影外，还具滤镜实时显示拍摄、HDR功能、全景模式等，基本相片前期拍摄和后期处理的功能都包含了，功能做得比较全和丰富。以往要拍出流光快门功能的效果，需要有较专业的摄影知识，包括如何调节快门、曝光补偿等等，而现在P8把这一功能极大简化，即使是新手也能拍出美妙的效果，但需注意流光快门功能需要三脚架支持，否则也是一个摆设，我们会详细分析。 #　　而iPhone 6的界面和操作则简单很多，标准的iOS 8拍照界面，支持HDR、慢动作、延时摄影等等，功能上不及华为P8那么丰富，但熟悉iOS的用户却能够很快地上手，实用为主，没啥特别的新玩意可以玩，所以才有一堆所谓的摄影应用登上苹果App Store。 {●拍照样张盲测对比} #　　对比开始之前，先让我们玩一个盲测游戏，下面是由iPhone 6和华为P8拍摄的四组样张，你认为哪一边是你更喜欢的类型呢？ [第一组样张盲测@1-19] # [第二组样张盲测@1-20] # [第三组样张盲测@1-21] # [第四组样张盲测@1-22] # #　　好的，既然都投完了票，那就回到正题，让我告诉各位标准答案，A都是iPhone 6，B全都是华为P8。每张样张都没有经过任何修改，你可以点击图片下载原图查看EXIF信息。 {●样张对比分析} #　　好了，别闹，盲测结束。下面来看看正常人类拍摄到的一些iPhone 6和华为P8的样张吧，只要光线好，什么糖水片都觉得好看。 [华为P8@1-23] [iPhone 6@1-24] #　　室外样张，华为P8曝光过度，虽比iPhone 6明亮，但略显苍白，此时iPhone 6的场景曝光相对准确。 [华为P8@1-25] [iPhone 6@1-26] #　　微距样张，华为P8和iPhone 6的表现都相当不错，几乎没有差异。绿色的叶子颜色鲜艳，并且显得很通透。在虚化方面两者都处于大致的水平，不过iPhone 6的虚化过渡更加柔和，而华为P8的二线性显得较为明显。 [华为P8@1-27] [iPhone 6@1-28] #　　在这张光线反差大的场景中，两者的宽容度表现是比较不错的，能够较好地兼顾亮部和暗部的场景。华为P8效果相对更好，iPhone 6的高光和暗部方面细节逊色于华为P8。 [华为P8@1-29] [iPhone 6@1-30] #　　弱光和夜景样张，可以看到搭载RGBW传感器的华为P8整体画面更加明亮，而画质的噪点基本和iPhone 6保持一致，也就是说华为P8的夜景和弱光拍照水平的确有了明显的提升，所以，才如此自信地加入“流光快门”的功能。关于“流光快门”的详细功能，我们在接下来的长测里面将有详细展示。 {　　小结：通过以上的各种场景对比后可以发现，华为P8的成像比以往有了很大的提高，画质、锐度和宽容度等表现都超水平发挥，提升最大的是弱光拍摄能力；而iPhone 6依然是保持真实自然的风格，对场景有着很高的还原能力，高反差、弱光夜景等场景都能够应付自如，但有些许场景会出现失准的情况。} {●评测总结：} [@1-31] #　　笔者认为我并不是导购员，但是非要做一个总结的话，我希望是这样结尾的。某天在知乎上看到有人提问：如何看待那些收入卑微，却总是买最新iPhone的人。下面有一个大神回复：你就是看不惯别人比你穷，却比你更追求单纯快乐的人。我忽然觉得这刚好划分了iPhone 6和华为P8的用户群，买iPhone 6的可以上至明星下至X丝，但是买华为P8的，内心也是有一种自身故事和品味的，他们并不冲突。你如何定位自己是何种身份呢？ # </evaluation>
  <evaluation title="两大阵型对决! Moto X/iPhone 6对比评测" url="http://mobile.pconline.com.cn/611/6117916.html" word_num="4738" author="" date="2015-03-19 00:06:00">#　　【PConline 对比评测】Android和iOS经过多年的发展之后，其系统和生态圈都得到了不少完善和优化，但它们就好像是天生的对头，Android的用户觉得iOS是界面单一，可玩性不高；而iOS的用户则觉得Android使用起来卡成狗，体验不统一。但无否认的是，它们俩都是现时智能手机中最好的操作系统。而Moto X和iPhone 6就是这两大阵型中的代表机型，一个是拥有最纯正Android 5.0血统，另一个则iOS最新最完美的力作。那么将Moto X和iPhone 6放在一起对比的话，又能够擦除什么火花呢？ [@2-1] {先谈外观} #　　先从两者上手的初步印象——外观说起。摩托罗拉的手机在功能机和早期安卓手机的时代的时候，其外观和做工都是一直被人们称道的。Moto X之前在海外已经发布了，但由于没有机会真机上手，因此对Moto X的印象还是停留在图片的阶段。但在真机上手之后，不得不佩服摩托罗拉昔日的设计和做工，第一印象不算十分抢眼，但就是那种越看越顺眼，爱不释手的感觉。 [@2-2] [@2-3] #　　说实在的，在iPhone 6身上的设计可以看到苹果产品过往的基因，从一代开始一直延续到六代，总体设计语言还是相同的，只在机身的细节上有所差别而已。iPhone 6是历代产品中增大最明显的一代，屏幕尺寸变成了4.7英寸，因此机身是改用了更加修长的造型，而厚度进一步的缩小，一体式金属机身的加入使得手感依然处于智能手机中的佼佼者，不过遗憾的是外形上的改变还不是太多，缺乏些许创新的亮点。 [@2-4] #　　而对比一下的话，可以发现Moto X和iPhone 6的屏幕都是采用了2.5D曲面打磨工艺，两者的视觉和操控手感都是十分优秀的。而比较有趣的是Moto X和iPhone 6都是此代产品中新加入了2.5D屏幕设计，相比起旧的Moto X和iPhone中，这的确是很大的转变。 [@2-5] #　　从Android 4.4开始，摩托罗拉的机型基本上都是采用了屏幕按键的设计，而在新的Android 5.0中，屏幕按键更好地嵌入了UI当中，因此也没觉得按键再有占用屏幕面积的感觉了。而Moto X的5.2寸屏幕配合按键使用还是比较舒服的，屏幕下方是和听筒一样采用对称式扬声器，而旁边两个小圆点则是Moto X的独有感应器，其实听筒两边都有两个，一共是四个，可以通过手势来触发Active Notifications功能。 [@2-6] #　　而再来看看iPhone 6，设计依然是经典的设计，不过用上了更好的Touch ID指纹传感器，这颗指纹传感器相信不用多少说，依然是十分好用，体验最佳的指纹解决方案。 [@2-7] #　　在机身设计和材质方面，Moto X和iPhone 6都是有共通的语言，均采用了金属材质来打造机身。iPhone 6是一体式金属背壳，浑然一体的成型设计使得手感是最好的，而且厚度上也是更占优势；而Moto X则采用的是金属材质边框的，做工优秀，而且背壳可以进行木质、皮质等个性定制，可以根据不同需要进行自定义，因此两者相比起来是各有千秋。 [@2-8] #　　相信在背部设计方面，大家都这两款机型心里面都有各自的评分。iPhone 6自问世而来，就有人笑言这是历代背部最丑的iPhone。的确，iPhone 6的背部设计虽然质感较为出色的，但是在美观程度方面是有所欠缺的，如十分“抢眼”的天线，凸出摄像头等等；而Moto X这次的背部设计则给人眼前一亮的感觉，环形闪光灯，可定制后盖都是亮点。 [@2-9] #　　不过就笔者使用两台手机一段时间来看，其实iPhone 6的凸出式摄像头和背部的天线条看久了也是可以接受的，所以用起来并没有那么难堪。而笔者手上的这台Moto X是真皮背壳版本的，虽然耐看，但使用久了还是出现了划痕和污渍的情况，建议各位可以选择非皮革版本的Moto X。 #　　对于Android阵型中Moto X，iOS阵型中的iPhone 6，笔者上手的感觉都是在外形方面两者都是十分出色。不过由于笔者是一名资深的Android粉，纵使从设计的理念上iPhone 6要更胜一筹，但还是觉得Moto X比较适合自己的使用，你们怎么看呢？ # # #　　 # {屏幕印象} #　　在屏幕方面，Moto X采用的是5.2英寸的Super AMOLED屏幕，分辨率为1920x1080像素，PPI大约为424；而iPhone 6则是新升级的4.7英寸屏幕，分辨率为1334x750像素，PPI为325。两者的屏幕配置都是现时的主流水准，不过在实际体验中，由于Moto X搭载的SA屏幕和iPhone 6的IPS屏幕有着不同，因此表现还是有不同的差异。 [@2-10] [@2-11] #　　在色彩显示和还原中可以看到，Moto X的SA材质屏幕显得更加艳丽，从三原色和白色还原中可以看到，Moto X的SA屏幕在颜色还原上，红色被还原成橙色，白色有点偏黄，因此色彩还原和iPhone 6比起来还是显得没那么准确；而色彩过渡方面，iPhone 6的色彩过渡要更加自然一些，Moto X的颜色虽然艳丽，但是缺乏层次。 [@2-12] #　　在显示图片的时候，可以看到Moto X的色彩明显要比iPhone 6要艳丽许多，比较吸引人眼球；而iPhone 6的屏幕的色彩表现比较真实，通透感强。 [@2-13] #　　在阳光底下，两部手机的可视表现都是比较不错的，值得惊喜的是搭载Super AMOLED屏幕的Moto X的屏幕亮度有了改善，而iPhone 6在阳光下的可视表现依然是比较优秀的话。不过要比较起来，iPhone 6的屏幕要表现好一些，屏幕中看到的细节要比Moto X多，也要看得更清楚。 [Moto X@2-14] [iPhone 6@2-15] #　　在屏幕放大细节对比中可以看到，Moto X的Super AMOLED屏幕由于是采用非标准RGB的排列，在文字边缘出现了杂色和锯齿现象，而采用的标准RGB像素排列的iPhone 6的文字则显得平滑细腻很多。因此虽然iPhone 6的屏幕PPI要低于Moto X，但是两者在观看上并没有明显区别，仔细观看的话iPhone 6甚至会更好一些。 #　　 # {拍照体验} #　　在拍照方面，Moto X搭载的是索尼IMX135 1300万像素镜头，光圈为f/2.2。由于Moto X的海外版上市已经有一段时间了，因此传感器还是采用了上一代的IMX135传感器，并没有采用更先进的IMX214等型号，因此在传感器技术方面会稍有落后一点；而iPhone 6采用的是全新的800万像素iSight摄像头， Focus Pixel相位对焦技术，并且支持双色温闪光灯，蓝宝石玻璃镜片，在配置方面iPhone 6更优秀。 [@2-16] [@2-17] #　　在操作方面，搭载原生Android 5.0的Moto X和iOS 8系统的iPhone 6有着很大的不同。由于Moto X采用的是原生的拍照程序，因此拍照界面相当简洁，功能性方面比较简单，并没有过多的选项；而iOS 8则显得全面很多，HDR、慢动作视频、全景和延时摄影均具备，相反Moto X的功能就显得有些简陋了。 [Moto X@2-18] [iPhone 6@2-19] [Moto X@2-20] [iPhone 6@2-21] #　　在室外样张中，可以看到iPhone 6的场景要更加到位和准确，而Moto X的画面总有点偏红的感觉，不过解析力方面Moto X则要好上些许。值得注意的是，Moto X的镜头广角端没有iPhone 6那么广，可以看到Moto X的取景范围明显要比iPhone 6小。 [Moto X@2-22] [iPhone 6@2-23] [Moto X@2-24] [iPhone 6@2-25] [Moto X@2-26] [iPhone 6@2-27] #　　在夜景表现中，iPhone 6可以说是完胜Moto X。从画面的曝光，噪点方面控制更加优秀，而Moto X则有点力不从心的感觉，画面噪点比较明显，纯净度不及iPhone 6，而且白平衡有比较明显的偏红现象，并且是反复出现的，由此可以看到，采用上一代IMX135传感器的Moto X在技术和表现上，和采用全新iSight镜头的iPhone 6还是有一定差距的。 #　　 # {两家截然不同的系统风格} #　　苹果iPhone 6应该是今年备受期待的一款机器。在上市之后引起了购买狂潮，一度让价格飙升，而moto X时隔多久之后再次回到了中国，引起了很多很多人的关注，而iOS与安卓阵营的口水一直未曾停歇，接下来我们就来看看这两个阵营代表的系统差异性。 #　　此次评测的iPhone 6采用的是iOS 8.1.3，moto X则是Android 5.0，两个系统都为最新版本。 [@2-28] #　　解锁到主界面之后，可以看到苹果依旧传承了扁平化风格，并且在整个系统图标都采用边角圆润化的处理，而整体图标风格一致，而moto X的android 5.0设计的主要元素是卡片，整体图标是以卡片的形式展现的。 [@2-29] #　　下拉菜单中，iPhone 6分为今天与通知两栏，而moto X的Android 5.0简化了许多，加入了许多常用的选项。并且直接将设置放在下拉菜单中了，便捷性上来讲的话，Android 5.0来讲则是要好上一些。 [@2-30] #　　底部往上滑动，iPhone 6会出现便捷操作方式，但这些都是不可定义的，位置也不可变换，最让笔者不解的地方在于为什么没有数据连接，像笔者这种数据流量少的人，每次都要在设置中进行数据的关闭，感觉很麻烦。moto X源生Android 5.0继续采用二级菜单的方式，操作感上没有一级菜单来的直接，有些繁琐。 [@2-31] #　　语音助手方面，由于国内政策问题，moto X采用的是国内灵犀语音助手，在语音识别方面能力还不错，而苹果使用的是自己的siri，两者在识别能力上来说，siri则是要更准确一点，而灵犀则是感觉更人性化一点，笔者使用语音助手比较少，因此，感觉不出来明显的差距。 [@2-32] #　　后台程序的展现形式上来说，iPhone 6为墓碑式的展现形式，而moto X则是卡片式的展现形式，iPhone 6上划关闭后台程序，而moto X则是左右滑动都可以关闭后台程序，操作便利性上讲。两者不相上下。 [@2-33] #　　应用启动速度方面，我们选择了三款应用进行比较，得到的结果是，iPhone 6的启动速度要优于moto X。接下来我们来看看视频结果。　 [ @2-34] {总结和购买意见　} {　　笔者是一个从安卓党转移到苹果党的，笔者对两个系统都使用过一段时间，在习惯了安卓那么多的简洁操作方式之后，来到iOS就会觉得iOS的操作上没有安卓便捷，不过对于拍照优化上面，苹果的优化相当不错，整体水平要比安卓好很多，对于苹果的购买意见，笔者建议还是在自己的能力承受范围之内，预算超过4K的话，那就选择苹果，其他的就没有必要选择了。} #　　而对于国行、港版以及美版的选择上，联通，电信版本的iPhone 6硬件上是三网通吃的，笔者建议对小白用户选择国行比较稳妥，而对于网络要求不高，但是香港有朋友的可以选择去购买港版，毕竟价格上要便宜很多，对于电信用户并且对手机有一定了解的用户，可以选择购买美版无锁版本的iPhone 6。 # #</evaluation>
  <evaluation title="iPhone 6长测(3):到底是否要加保护壳?" url="http://mobile.pconline.com.cn/606/6066497.html" word_num="1293" author="" date="2015-01-28 00:16:01">#　　【PConline 资讯】在iPhone 6上，加不加保护壳成了一个让人进退两难的事情。iPhone 6这个天线设计以及凸起的摄像头实在难以忍受，加上一个保护壳就能够一次性解决这两个问题，但同时也会牺牲掉iPhone 6极佳的手感。 [@3-1] #　　手感是一个由材质、厚度、形状等多个维度综合构成的东西。iPhone 6一改iPhone 5s方方正正的边缘造型，变成带弧度的一体成型机身，即使屏幕变大也能极好贴合手掌，加上正面屏幕也用上了带弧度2.5D玻璃，手感的确非常优秀。如果你实在不忍放弃它的手感，那么你要考虑的事情就是刚才所说的摄像头凸起以及背部的天线问题。 [@3-2] #　　背部天线设计说到底是个主观的审美问题，如果你能接受，这一关就算过了。摄像头方面倒不是要担心刮花的问题，因为摄像头最外层是一块硬度极高蓝宝石玻璃，除了钻石其它东西很难刮花它，如果放在桌上不平整你也能接受，这一关也算过了。 [@3-3] #　　再接下来就是机子的保护了，金属材质虽然说不容易爆裂，但是如果有个磕磕碰碰就容易变形且基本无法复原。如果你连这个心理准备也做好了并且的话，恭喜你，好好享受iPhone 6的手感，下面的内容就可以不用看了。 #　　最终，我买了苹果官方的iPhone 6皮套。花300多元买一个手机保护壳，对我来说是一件难以想象的事情。不过在身边许多同行好友的推荐下，这件事情还是发生了。而既然狠下心买了，评测也好，参考也罢，总得写下来。 [@3-4] #　　为了和黑色iPhone 6保持一致，皮套也选了黑色的。事实证明，深空灰这种颜色和纯黑色的前面板是不错的搭配，但是我并不赞同iPhone 6在背后大面积露出灰色的设计，这种灰色最理想的状态是作为个别部位（如边框）的装饰，才有低调华丽的效果。不过相信Jony Ive要考虑的因素还有很多，我也无从了解了。 #　　加上皮套之后，露出深空灰色的区域就只剩下背后摄像头周围小部分区域、机身左侧的静音开关以及机身底部这三个地方，正符合要求。 [@3-5] #　　皮套和手机颜色一致，两者俨然结合成一个整体，其低调的质感显得很平实无华，会在不经意间体现出来。所以我也推荐黑色iPhone 6配上黑色的保护壳。加上皮的质感，体验倒是也不错。 [@3-6] #　　当然该皮套也不是完美的，缺点如下： #　　1、前面说过的，手机厚度增加，失去了原机身近乎完美的握感，虽然装上后的握感也不错，但是还是完全没法和“裸奔”状态相比； #　　2、装上后电源按键绵软，回馈没有原来清脆； #　　3、有用过苹果官方皮套的用户反映，用久了有可能会出现脱皮现象。而且如果不是深色皮套的话，容易弄脏； #　　4、偏高的价格（大陆官网349元）可能会让许多人直接无视，而且还要面临一个“怎样保护这个保护套”的悖论。 #　　以上就是我对iPhone 6是否应该加保护壳的看法以及对官方皮套的初步上手体验。希望能对各位iPhone 6用户有所帮助。 #苹果iPhone6长测(2):免拆机检测闪存类型 #苹果iPhone 6长测:系统和软件尚未适配 #</evaluation>
  <evaluation title="好看就不抗摔？热门手机后壳多角度对比" url="http://mobile.pconline.com.cn/606/6060681.html" word_num="3942" author="" date="2015-01-27 00:15:46">#　　【PConline 评测】智能手机作为一款手持移动设备，其后壳无疑是与我们的手掌接触时间最长的部分，所以后壳采用的材质、设计与工艺才会在很大程度上影响用户体验。究竟后壳是应该贴合手掌还是略有棱角？究竟是光滑细腻好还是有些纹理才好？究竟是美观至上还是耐用至上？我们会在接下来的文章中一一剖析。 [@4-1] #　　如果要将手机后壳的用户体验具体细分下来，无外乎漂不漂亮（美观性）、结不结实（耐用性）、手感好不好（握持感）这三个维度。下面笔者就对这三个维度做一个基本的介绍。 {美观性——怎样的手机后壳才算漂亮？} #　　常见的手机后盖材料主要有塑料、金属和玻璃三种，每种材料的工艺和成色都有较大差异。我们选取了魅蓝note、iPhone 6、OPPO R1C三款手机来看看哪一种材料的后盖是最美观的。一般而言，这三种材料的特性如下： [@4-2] #　　塑料的优点是工艺难度低，易成型易抛光，表面光滑，不影响手机信号，普遍存在手感一般的问题。（经过特殊工艺处理的另当别论） #　　金属的优点是有质感、手感好，更容易一体成型，但是制造工序多，不易抛光，开孔困难，对手机信号有一定影响。 {　　玻璃的优点是晶莹剔透、富有艺术品气质，但是容易沾染指纹，并且属于易碎品，售后和维修成本高。} #　　以上三款机型中，魅蓝note属于塑料一体后盖，iPhone 6属于金属一体后盖，OPPO R1C属于玻璃后盖。就美观性而言，这三款手机都属于同材料级别外观最好的智能手机行列。 [ @4-3] #　 　以玻璃为例，OPPO R1C在玻璃后盖上定制了一层拥有视觉差效果的钻石镜面，让本身看起来晶莹剔透的手机后盖更耀眼夺目；而塑料方面，区别于大多数普通的塑料后盖，魅蓝 note所采用的聚碳酸酯后盖，成功借鉴了苹果iPhone 5c所采用的技术，让这块塑料摸上去非常光滑。这两种设计主要面向年轻时尚人群，玻璃主打视觉效果，聚碳酸酯主打感官效果。 [@4-4] #　　手机后盖的处理方式不同，还影响到手机侧边框的美观性。由于聚碳酸酯的厚度比一般的金属中框厚一些（为了保证手机强度），其物理按键的键程较长，按键突出比较厉害，而金属中框的按键则可以加工地更细致圆滑。无论如何，一体式后盖设计的手机相比普通手机更富有质感。 [@4-5] #　　影响手机美观性的最大因素仍处于后盖延伸到手机底部的空间，这里通常集合了扬声器、数据或充电接口、耳机孔等精密部件。我们发现，通常后盖材料越好的手机，越不会在手机后盖上开扬声器孔，所以你会看见现在许多手机几乎很少在后盖上进行开孔，以保持后盖的美观性。 [@4-6] #　 　笔者一向对金属材料情有独钟，但考虑到很多人也青睐玻璃材质的后盖，实在难以评论。事实上，根据笔者对以往多款手机后盖的接触经验（例如索尼 Xperia Z系列），某些玻璃材质的手机后盖虽然看上去晶莹剔透，但是摸上去却和塑料材质极为相似，让人很难分辨，所以持保留意见。当然，金属带来的质感自然是其他 材料望尘莫及的，你觉得手机应该配什么材料才最美观呢？ [@4-7] [@4-8] # # {耐用性——怎样的手机后壳才算结实？} #　　我们每天使用手机的频率很高，手机的后壳除了美观以外，是否耐用也相当重要。塑料、玻璃、金属这三种材质可以说各有特色，评价手机外壳的耐用性可以分为抗摔和耐磨两个方面，当然，二者兼顾是用户最希望看到的了。 　　塑料材质在手机后壳当中使用率是最高的了，它的主要特点是重量比较轻，抗摔性强，不过一般来说，耐磨性相对较弱，对于耐磨性较弱这一点来讲，手机厂商的解决方案是磨砂处理，或者像三星NOTE系列的仿皮革处理。 [@4-9] #　不过自从iPhone 5c以及魅蓝Note开始采用聚碳酸酯材质以后，塑料材质背壳的耐磨性也有了较大的提升。此外，塑料在受到高强度力，例如大力弯折，屈服强度稍高一些，往往只会发生弹性形变。 　　玻璃材质的硬度在三者当中是最高的，体现在它的耐磨性最高，在日常使用中不易留下划痕，当然，遇到砂石这样硬度更高的物体，还是心有余而力不足。 [@4-10] #　　但是玻璃材质后壳的缺点是它的抗摔性比较弱，容易留下不可恢复的大面积伤痕，例如手机摔在较硬的地面上，碎裂的几率可以说相当高，遇到尖锐物体撞击，也很可能对你的手机外观造成不可逆转的毁坏，所以使用玻璃材质手机的同学，尽管它外观看上去可能很美，但是可能在平时使用的时候，需要你更加精心地呵护它。 　　金属材质兼顾了耐磨性和抗摔性，遇到较大力量冲级时只会产生形变，而不会像玻璃一样碎裂，不过一样会产生不可恢复的塑性形变，只不过整体外观得以保留。 [@4-11] #　　耐磨性方面，金属材质手机对于一般的刮蹭，并不会产生太大痕迹，不过一般手机厂商喜欢在金属材质的背壳上面喷漆，刮蹭到喷漆也会对美观程度产生一定影响。 　　总的来说，金属材质属于抗摔耐磨、玻璃不抗摔比较耐磨、塑料抗摔但不耐磨。从耐用的角度来看，塑料材质在长期使用的情况下最为耐用，金属其次，玻璃位居最后。 [@4-12] # # {握持感——怎样的手机后壳才算手感好} #　　不同的材质本身会在很大程度上和手机外壳的形状和工艺相互影响，进而造就不同的手机的整体握感。不过选择什么材质都好，行行出状元，只要你想做，总能做出令人拿起就不愿放下的优良握感。 #　　有一段时间，关于手机后盖是该用塑料还是该用金属的辩论让网友们俨然分成了两派。对于塑料材质的批判，主要就在于廉价感。事实上，随着工艺的改进和技术的升级，塑料材质也同样可以做出极佳的手感。近年来比较著名的塑料后盖手机是iPhone 5c，除了精心设计的弧度之外，塑料材质本身轻盈的特性也降低了整机的重量，将其握在手中的感觉十分美妙。 [@4-13] #　　魅族不久前发布的魅蓝Note在后盖上也采用了和iPhone 5c同样的工艺，结合机身扁平轻薄的造型，同样带来了良好的手感。 [@4-14] #　　而再往前追溯，诺基亚N9简直可以看作是塑料材质手机中的一个高峰，一体成型的机身，极佳的观感和质感，加上对聚碳酸酯的极佳处理工艺，使得它的手感达到了一个顶峰。 #　　而在防滑性能上，塑料有着不错的表现。由于有着不错的摩擦力，塑料材质在手中并不会那么容易滑落。 #　　玻璃材质看起来精致典雅，给人通透纯净的感觉，这种视觉效果同样会延续到握感上，握在手上会让你爱不释手。最著名的例子莫过于iPhone 4了，前后两面的玻璃和手机对称设计理念高度吻合，使手机从内而外透露出极佳的质感。在防滑性上，玻璃有着足够的摩擦力，出现滑落的几率相对而言也要低一些。 [@4-15] [@4-16] #　　再到后来，边缘略带弧度2.5D玻璃的出现，使得玻璃材质也让玻璃不再给人过度坚硬的印象，边缘触感上更加顺滑。锤子T1正是在背部用上了这种玻璃，加上光线照射时的反光效果，质感又上了一个层次，单就质感而言也引来了不少赞赏。小米Note上在背部用上了号称是“3D玻璃”的曲面玻璃材质，也带来了之前别的玻璃后盖手机罕见的贴合的手感。 [@4-17] #　　但是在大屏手机时代，玻璃材质后盖却会越来越少见。因为屏幕越大，手机机身尺寸随之上升，如果一部手机超过5英寸，要单手真正意义上地握持住手机将会非常难受。厂商们通常会采用把机身做成带弧度的造型，能够更贴合手感。但如果想将玻璃做成圆弧过渡机身边缘并组装起来，目前还没有厂商这么做，一方面是出于成本考量，另一方面如果连边框也做成玻璃的话，诸如音量键和电源键的处理又要重新处理了。 #　　iPhone 6采用了圆弧过渡边框设计，材质上也没有考虑玻璃，而是选择金属，即使背部难看，即使摄像头突出，但是握过不带保护套和保护膜的iPhone 6的人们都会赞赏其极佳的手感，圆弧过渡功不可没，金属边框的质感也是其中一个重要因素。 [@4-18] #　　除了iPhone 6，HTC M7和M8连续两代旗舰都是金属的拥护着，尤其是M8对于金属的处理不仅使它成为许多人心目中的年度外观最佳手机，其握感也充分体现了金属材质的优点。 [@4-19] #　　金属材质的气场自然不用讲，打磨得好的话，握在手中如丝般顺滑。而金属本身虽重，却不会重到让人难受，反而经常有一种恰到好处的重，给人感觉更沉稳。 #　　金属材质有时会给人冷冰冰的感觉，但是其导热特性也使得金属材质的手机一旦手机运行后内部元器件发热也会忠实地传导到表面，如果你的手机发热控制不好，你会在冬天意外地收获一个“暖宝宝”。 #　　不过如丝般顺滑虽然让人舒适，但是拿的时候还是要比较小心一点儿的，一不小心砸地上的话，虽说金属抗冲击性好，你的屏幕在目前的大多数情况下可吃不消。 {怎样的后盖才是好的？} #　　经过这样一番解读，相信大家也对手机后壳有了一个比较清晰的概念。正如手机本身一样，后壳的材质、工艺、设计都会影响到笔者所提到的三个体验维度，不管是采用什么样的设计，总归是无法同时照顾全面。正如玻璃美则美矣，却极度不耐摔；金属够坚硬，但是屈服强度不够，容易发生塑性形变；塑料的弹性够好，但是廉价感总是挥之不去。即便是作为“高端塑料”的聚碳酸酯，也存在易沾指纹的问题。 #　　而除了材质之外，外形的设计与工艺也是十分关键的。玻璃可以通过曲面打磨来贴合手掌，降低碎屏风险；金属也可以通过阳极氧化以及喷砂工艺改善表面的坚硬程度与触感；最后到了万能的塑料更是可以通过各类涂料以及纹理改变其触感。至于你是否能够接受，就看你对这三个方面的接受能力以及厂商的优化是否给力了。 [@4-20] [@4-21] [ @4-22]</evaluation>
  <evaluation title="谁是冬天里的暖手宝 十款手机发热量对比" url="http://mobile.pconline.com.cn/570/5704259.html" word_num="3208" author="笑谈君" date="2014-11-14 00:05:20">#　　【PConline 对比评测】北半球的冬天终于来了，来自西伯利亚的冷空气随时可能影响到中国大陆，此时“全球变暖”还不如“手机变暖”来得实在，在某个下雪的午后，或者北风呼啸的月台，手握一部可以暖手的手机，想必是一件极温馨的事情。谁会成为你中意的暖宝宝呢？来看看以下十款智能手机的发热量对比测试吧！ [@5-1] {●参测智能手机一览} #　　以下是参与本次发热量测试的十款智能手机，分别是苹果iPhone 6，魅族MX4，一加手机，HTC One 时尚版E8，金立ELIFE S5.1，OPPO Find 7轻装版，vivo X5L，联想笋尖S90，华为荣耀6，小米手机4，排名不分先后，发热量测试结果仅供参考。 {●参测智能手机相关参数对比} #　　一般而言，手机发热与其所采用的CPU、内存、屏幕尺寸、屏幕分辨率、摄像头、电池等元件关系密切，下面列出了这十款手机的相关参数。根据以往的经验，假如不考虑手机系统的功耗控制，CPU频率、屏幕分辨率、摄像头像素越高，手机产生的热量就越高，反之越低。由于手机的热量全部是电池电能转化而来，所以电池容量越大的手机，提供的热量相对就越多。 {●待机温度对比} #　　测试方法：测试十款手机在常温待机时的温度，手机没有进行长时间亮屏工作，记录待机时的手机平均温度。 [@5-2] #　　十款智能手机待机温度测量结果如下： {待机温度最高机型：一加手机（29.8℃） 待机温度最低机型：金立ELIFE S5.1（26.3℃）} {　　一句话点评：假如这十款手机都放在包里，一起取出来的时候金立ELIFE S5.1是最为冰凉的，具备磨砂质感后盖的一加手机以接近30℃的恒温获得了最暖手机的荣誉。} {●充电温度对比} #　　测试方法：测试十款手机进行充电时的温度，统一使用5V 1.5A额定功率充电器，期间只充电不进行其他操作，记录充电时平均温度。 [@5-3] #　　十款智能手机充电平均温度测量结果如下： {充电温度最高机型：vivo X5L（30.8℃） 充电温度最低机型：联想S90（28.6℃）} #　　一句话点评：你也在充电啊，不妨趁此机会烤一下火，原来三段式设计的vivo X5L最适合烤火，同样是金属，差别怎么那么大呢？ {●轻度使用温度对比} #　　测试方法：测试十款手机亮屏工作15分钟后的温度，期间保持恒定的最大屏幕亮度，但不进行大型游戏和跑分，记录模拟轻度使用时的平均温度。 [@5-4] #　　十款智能手机轻度使用平均温度测量结果如下： {轻度使用温度最高机型：小米手机4（34.3℃） 轻度使用温度最低机型：金立ELIFE S5.1（30.1℃）} # 　　一句话点评：看来小米手机才是低头一族的神器，只要打开手机工作，温度什么的根本不用愁。 {●极限最高温对比} #　　测试方法：环境温度为27℃的测试环境下，测试十款手机亮屏工作15分钟的温度，期间一直以高性能模式运行手机，记录手机的极限最高温度。 [@5-5] #　　十款智能手机极限最高温度测量结果如下： {极限温度最高机型：魅族MX4（45.3℃） 极限温度最低机型：联想S90（34.5℃）} {　　一句话点评：冬天算什么？借魅族手机给你跑个分吧，御寒必备！} # # {●智能手机常见的手机散热技术} #　　随着手机硬件的不断升级，其所执行的任务计算处理更加繁杂，CPU等芯片部件将会面临热量的侵袭。CPU核心数不断提高，主频也越来越高，为了使得手机正常运行，手机的良好散热变的尤为重要。手机体积有一定的局限性，处理器系统性能会因为温度升高而有所降低，因此手机的极限功率不应超过它的散热能力。 [@5-6] #　　我们无办法像台式机的CPU一样，为其加上强大的风冷系统，丧心病狂的液氮系统更加无可能，因为手机体积所限制。手机散热能力不但影响其性能，同时散热设计也会对用户的握持有影响，谁也不希望每时每刻拿着一个暖手宝。 [手机散热方案@5-7] #　　实际手机散热仍然分为主动与被动散热两种，基本的思路便是降低手机散热的热阻或减少手机的发热量，前者是被动散热，而后者是主动散热范畴。主动散热通过降低芯片的功耗减少热量而实现，这是研发人员的事情，我们主要讨论被动散热，接下来我们一起看看现在手机主流的几种散热方案： {一：石墨散热方案} #　　现在大部分的智能手机都采用石墨散热的方案，基本原理都相同，只不过厂家会为自家产品设计上做一些调整。首先，我们来了解一下“石墨”这种东西。石墨是元素碳的一种同素异形体，碳稳定，所以在多种工业用途中碳元素构成的东西是普遍存在的。目前我们认识的石墨具有耐高温、导电导热性、润滑性、化学稳定性、可塑性以及抗热震性。把石墨用作手机设计的一部分来说，我们可以看到不少适合的用处。例如，目前手机上面采用的石墨散热片，主要就是利用了石墨的导热性。 [石墨散热方案@5-8] #　　导热石墨片（GTS）也称石墨散热片，是一种全新的导热散热材料，具有独特的晶粒取向，沿两个方向均匀导热，片层状结构可很好地适应任何表面，屏蔽热源与组件的同时改进消费类电子产品的性能。之所以能够设计成石墨散热片，还利用了石墨的可塑性，我们可以把石墨材料做成一块像贴纸的薄片，让它贴附在手机内部的电路板上面。既可以阻隔原件之间的接触，也起到一定的抗震作用。 #　　发热源CPU和Flash芯片发热量大，石墨散热片在这些芯片的封装层上面，散热片的另一面在机身内会贴附在中间的金属板上面。金属板的另一面一般也会有一块石墨散热片，对应连接手机背盖。屏幕的后面以及CPU/Flash的热量都会通过中间的金属层相互传递，由于石墨散热片较优秀的散热能力，加上出色的厚度和可塑性，最终使得热量能够均匀分布之余并且通过空气的流动进行散热，也能在狭小的手机空间里面生存。 {二：冰巢散热} #　　冰巢散热是在OPPO R5发布的时候所提出，它在基本的石墨散热方案上进行改良，采用具有独家专利的冰巢散热系统。这个系统是在芯片和石墨之间添加一种类液态的金属材料，平常是固态，待芯片发热加大的时候，其便会吸收热量变成液态，提高热传递效率。 [冰巢散热@5-9] #　　在石墨与芯片之间再加上一特殊物质，主要目的还是想通过接近液态的方法迅速把热量排出，再次提高手机的散热效率与性能。 {三：非主流方案} #　　NEC公司曾提出过一种微型热管方案。这种散热方案使用扁平热管，具有热量扩散能力，减小散热面的热流密度，降低芯片散热路径的热阻，这种方案来源于电脑和笔记本的散热技术。用于手机里面，需要将热管微型化，实现了热管微型化之后就可以用于智能手机散热。此外NEC的手机内部会使用了碳纤维导热纸，这也是降低传热热阻的一种方式。 [微型热管散热方案@5-10] #　　除微型热管方案，还有诸如微型风扇方案，但局限与超薄手机的发展，微型风扇难以继续使用，同时也会一定程度上降低手机的电量。还有一种是转变思路，把CPU的热量转化为电能的技术，好处在于能够降低CPU的热量，同时也能获得一定的电量补充。不过热转化会有损失，最理想的热转换效率现在技术水平最多达到15%左右，实用性还不好。技术还在不断发展，这些都给手机散热带来了新思路，将会为以后手机散热指往正确的方向。 {●PConline 总结：} [@5-11] #　　有了时刻守在身边的暖手神器，这个冬天还怕冷吗？看了以上各种情况下的温度对比，你会选谁呢？其实这个测试只是想告诉你，这十款手机平常能发热到多少度而已，不过考虑到手机过度发热容易引起用户恐慌，工程师们一直在寻找控制手机发热的方法，不管是从源头上控制功耗也好，还是添加辅助散热材料，目的也是为了防止不友好的体感温度。依笔者之见，电池容量大的手机更适合当做冬天里的暖手宝，至于为什么，大家仔细体会吧！ #</evaluation>
  <evaluation title="苹果iPhone6长测(2):免拆机检测闪存类型" url="http://mobile.pconline.com.cn/566/5660519.html" word_num="1597" author="笑谈君" date="2014-11-13 10:27:46">#　　【PConline 长测】最近国外不少用户反映128GB的iPhone 6/6 Plus存在一些NAND闪存方面的问题，当手机安装了超过700个APP时，很容易引起死机、重启等现象，甚至还曝出苹果将召回iPhone的消息。据业内人士分析，iPhone 6/6 Plus首次将存储容量提高到了128GB级别，但是却更换了闪存类型。 [苹果 iPhone 6 128GB  图片  系列  评测  论坛  报价  网购实价@6-1] #　　据悉，苹果在新一代iPhone 6/6 Plus上使用了两种闪存类型，在16GB和部分64GB机型上继续采用之前已经采用的性能稳定、成本较高的MLC闪存，而在128GB和部分64GB机型上则采用性能稍差、成本较低的TLC闪存。这两种闪存理论上存在较大的性能差别，有什么方法可以查询到自己的iPhone 6/6 Plus使用的是何种闪存类型吗？下面是详细的检测方法，免拆机，但需越狱。 #　　iOS 8完美越狱及安装Cydia教程请参考盘古越狱官网，或PP助手官网。  {●需要准备的工具：} #　　1、已越狱的iPhone 6或iPhone 6 Plus，且安装了Cydia，不越狱暂时无法查询； #　　2、Windows系统请下载iFunbox电脑端工具（百度一下），Mac系统自带命令行工具。 {●详细检测步骤：} #　　1、在已越狱的iPhone 6/6 Plus上，进入Cydia搜索安装OpenSSH、IOKit Tools两个插件，前者用于在电脑上控制iPhone，后者是iPhone的闪存类型检测工具； [  安装IOKit Tools和OpenSSH插件@6-2] #　　2、请确保在此之前已经安装iTunes，内含连接iPhone的必要驱动，然后将iPhone连接至电脑； #　　3、打开iFunbox工具，直接运行iFunbox.exe文件，如有杀毒文件阻止请放行； [@6-3] [iFunbox快捷工具箱@6-4] #　　4、在“快捷工具箱”选项中，点击SSH终端，首次打开会要求更改默认密码，此时可选择先不更改； #　　5、输入【ioreg -lw0|grep &amp;quot;Device Characteristics&amp;quot;】命令符，按回车确认，命令符不含中括号； [输入命令符@6-5] #　　6、得出闪存类型检测报告，其中capacity字段对应闪存容量，&amp;quot;default-bits-per-cell&amp;quot;=3表示是TLC闪存，&amp;quot;default-bits-per-cell&amp;quot;=2表示是MLC闪存，此外还有生产商和工艺信息，以本人测试的iPhone 6为例，测试结果表明是东芝生产的16GB MLC闪存。 [命令符检测结果@6-6] {●可能存在问题的芯片} #　　目前已知iPhone 6/6 Plus有三家闪存供应商，以下标记黑体加中括号的为可能存在TLC问题的闪存芯片： {Hynix：16GB、64GB Toshiba：16GB、64GB（部分128Gb颗粒的可能也为TLC芯片）、【128GB】 Sandisk：【64GB】、【128GB】} #　　所以，搭载Toshiba或者Sandisk生产的64GB和128GB iPhone 6/6 Plus最有可能存在NAND闪存问题，而Hynix（16GB、64GB）和Toshiba（16GB、部分64GB）闪存则不存在此问题。目前为止，苹果官方暂时还没有相关表态和动作。 {SLC、MLC、TLC闪存区别（资料来自威锋网）} #　　最后提醒一下：还记得SHH命令时提示修改默认密码吗？为了防止你的iPhone被黑，建议修改密码，使用盘古越狱的自动生成随机密码也可以，最好在Cydia里把OpenSSH插件也删除。 # #</evaluation>
  <evaluation title="轻薄争夺战 iPhone 6对比ELIFE S5.1评测" url="http://mobile.pconline.com.cn/563/5632558.html" word_num="1904" author="笑谈君" date="2014-10-28 00:15:46">#　　【PConline 对比评测】迄今为止最薄的iPhone是6.9mm的iPhone 6，而迄今为止最薄的安卓智能手机是中国的ELIFE S5.1，机身厚度达到惊人的5.15mm，创造并保持了吉尼斯最薄手机的记录。为什么要做这个对比评测？主要是因为ELIFE S5.1的做工已经达到赶超iPhone 6的水平了。今天我们一起来分析和探索它们在外观、设计、做工、材料、屏幕、摄像头以及按键布局上有哪些不同吧！ [@7-1] {●参数对比} #　　准确来说，iPhone和Android手机进行硬件对比是不公平的，下面表格只是为了提供一个参考而已。笔者主要是让读者知道它们在有限的体积内集成了一些什么东西。 {●尺寸与重量} # 　　iPhone 6和ELIFE S5.1在轻薄的追求上不遗余力，造就了两款手机的外观也非常相似。从最为直接的尺寸和重量数据来看，它们两者的长度相差1.7mm，宽度相差0.4mm，厚度相差1.75mm，重量相差29克。 [@7-2] #　　所以，ELIFE S5.1比iPhone 6更轻，更薄，但是更大、更宽一些。 {●边角设计} #　　事实上，iPhone 6所采用的是圆润的边角，ELIFE S5.1采用的是更为方正的矩形圆角设计。不过有一点可以确定，他们两者拿在手上都非常轻盈，没有任何笨重的感觉。 [@7-3] {●金属与玻璃材料} #　　许多人关心金属和玻璃的手感区别，不如以iPhone 6和ELIFE S5.1为例进行说明，它们刚好采用了这两种截然不同的背壳材料。iPhone 6的金属后盖和手机中框是连在一起的，而且弧度非常巧妙，它所带来的手感简直可以用独一无二来形容。ELIFE S5.1则采用金属中框+背部玻璃的方案，手感在iPhone 6面前略逊一筹，尽管如此，这也是非常优秀的设计。 [@7-4] #　　ELIFE S5.1作为一款主打超薄的手机产品，在产品设计和用料上诚意十足，正面和背面均采用康宁旗下的大猩猩第三代钢化玻璃贴合，使得S5.1手机拥有较高的美观度以及机身防刮性能。中框部分采用航空级铝镁合金材料，同时加入NMT纳米成型技术，让金属与工业塑材达到紧密贴合状态。 {●厚度对决} #　　iPhone 6是迄今为止最薄的iPhone手机，ELIFE S5.1是迄今为止最薄的智能手机，后者创造了吉尼斯世界最薄手机的记录。将这两款最薄手机拿在手上，你会发现ELIFE S5.1比iPhone 6还薄上许多。 [ @7-5] {●按键与接口布局} #　　两款手机最为密集的设计都在手机底部，这里有数据接口，3.5mm音频孔以及话筒。不同的是，ELIFE S5.1的扬声器不在底部而是在手机背部，而iPhone 6的手机背部除了苹果LOGO之外没有其他部件。 [@7-6] #　　物理按键方面，iPhone 6的音量键分离，还设有一个静音键，ELIFE S5.1仅保留电源键和连体式的音量按键。在这里不得不再提一下iPhone 6的背部线条，这部灰色版已经不明显了，但是仍显得不够和谐，相比之下S5.1或许更为纯粹一些。 [ @7-7] {●摄像头} #　　想要制作一款超薄手机，如何将大块头的摄像头组件嵌入机身而保证不突出，这是一个非常考验硬件工程师的难题。 [@7-8] #　　令人惊叹的是，同为800万像素摄像头，ELIFE S5.1居然成功地做到了和整个背部完全平齐，这有点不可思议。 {●屏幕} #　　ELIFE S5.1配备一块尺寸为4.8英寸的三星Super AMOLED显示屏，分辨率为1280x720像素，屏幕采用On-cell技术及全贴合工艺，显示效果细腻。 [@7-9] #　　在饱和度超高的Super AMOLED屏幕面前，iPhone 6的IPS屏幕显然占居下风，不过这仅限于颜色方面而已。从PPI精度以及实际的观察感受来看，iPhone 6仍然非常出色。这两种屏幕代表了两种不同的视觉风格，各有所好。 {●PConline 总结：} [@7-10] #　　在Android手机界，要想产生一款打败iPhone的手机并非易事，三星和索尼一直试图打破这个僵局。凑巧的是，2014年iPhone 6的设计缺陷给Android厂商带来机遇，例如全金属手机HTC M8，以及本次对比的吉尼斯最薄手机记录保持者ELIFE S5.1，它们在后盖金属设计和机身厚度方面显然超越iPhone 6了。由于软件系统所限，我们只能为读者对比并评论他们的外观和设计部分。至于功能方面，由于价格相差巨大而且软件系统不同，在这里就不多提了。 # </evaluation>
  <evaluation title="全网通成关键 iPhone 6全球版本对比分析" url="http://mobile.pconline.com.cn/553/5534576.html" word_num="3402" author="公斤" date="2014-10-09 00:16:05">#　　【PConline 评测】随着国行iPhone 6和iPhone 6 Plus拿到入网许可，10月17日正式发售，中国消费者最为关注的行货版本也准备上市。由于国行不是第一批上市机型，因此很多朋友透过各种途径入手了美版、日版、港版等iPhone 6/6 Plus。今天这篇文章便是对全球最具代表性的iPhone 6/6 Plus之间的差异的对比分析。 [@8-1] #　　苹果iPhone 6与iPhone 6 Plus的网络支持能力得到提高，满足了全球范围内的LTE 4G国际漫游，能够实现全网通。此外各个版本之间会由于汇率等问题，导致价格也有所差异。接下来我们会就用户最为关注的价格、网络制式、保修、其他这四大方面分析。现在iPhone 6与iPhone 6 Plus各有两个版本型号，可以基本将他们分为我们常说的美版、港版、日版和国行，这四个版本是国内用户最常接触的型号版本。 [网络能力提升@8-2] {美版：} #　　美国有多个运营商，而比较出名的有AT&amp;amp;T、Sprint、Verizon和T-Mobile，前三者基本以合约机为主，而官网和直营店销售的无锁版本以T-Mobile为主。以下只讨论无锁无合约版本。 #　　1、T-Mobile美版的iPhone 6的16/64/128GB的容量价格为649/749/849美元，而iPhone 6 Plus为749/849/949美元，按照汇率转换约为iPhone 6为4000/4600/5200人民币，而iPhone 6 Plus为4600/5200/5900人民币。当然这是没有税费的价格，不论你是从何种途径购入，至少要花费多500元人民币。 [@8-3] #　　2、网络制式方面，美版裸机无锁版GSM版的iPhone6 （A1549），iPhone 6 Plus （A1522），也就是我们常说的无锁T-Mobile版本，不支持CDMA和TD-LTE，在国内只能使用移动2G、联通2G、3G和部分4G（FDD）网络，这版本比较适合联通用户选购。型号CDMA版的iPhone6 （A1549），iPhone 6 Plus （A1522），例子便是AT&amp;amp;T和Verizon版本，能够支持CDMA网络，因为美国法律不禁止4G手机锁网，所以在国内能使用移动2G、、联通2G、3G、电信3G和4G（FDD）网络，比较适合国内联通和电信用户选购。其中Sprint的无锁版本已经证实能够全网通，通吃移动联通电信的2G、3G、4G网络。 [美版型号@8-4] #　　3、美版iPhone并不能在国内进行官方保修，只能回到美国当地进行保修。不过大部分水货商会为他们实行半年到一年的店铺保修，这或许是对购买水货用户的一点安慰。 #　　4、可以证实，最常见的T-Mobile版本是不支持移动TD-LTE网络的，因此中国移动用户购买时需留意。配件方面，美版在充电器、数据线和耳机方面均与国行是一致的，在国内并不需要转接头便可以正常使用。 {日版：} #　　日本直营店和官网销售的无锁版本称为SimFree，并不是运营商定制。 #　　1、日版的iPhone 6的16/64/128GB的容量价格为67800/79800/89800日元，而iPhone 6 Plus为79800/89800/99800日元，按照汇率转换约为iPhone 6为3700/4500/5100人民币，而iPhone 6 Plus为4500/5100/5700人民币。这些价格也不含消费税，购买者需要多交8%的消费税。 [@8-5] #　　2、网络制式方面，日版裸机无锁公开版，型号为iPhone 6 （A1586），iPhone 6 Plus （A1524），硬件支持包括CDMA、TD-SCDMA和TD-LTE在内的全网制式，无锁情况下在国内能够实现全网通（移动联通电信的2G、3G、4G）。暂时来说日版无锁公开版是最为实惠而且能够完美支持国内三大运营商网络的版本。 [日本公开无锁版@8-6] #　　3、日版按照经验也是不能在国内进行官方保修，不过在购买日版的时候苹果直营店的店员称日版的iPhone 6现在能够进行亚洲的联保，具体步骤会略微麻烦。我们也就这事情向中国区的苹果客服询问，对方称暂时还没有收到这方面的信息，给出的答复便是日版iPhone 6仍然不能在国内保修。面对这个情况，我们分析有两种可能性，国内iPhone 6还没有上市，苹果公司还没有向客服发放iPhone保修的新政策；iPhone 6日版与国行在网络支持、零件方面基本无差异，这也增加能够进行联保的可行性。 #　　4、日版在配件方面与国行无差异，不过因为日本有法律规定，为了防止偷拍，规定手机的快门声音不能关闭，即便iPhone在静音状态，快门声也不能消除。同时快门声不能调节大小，插耳机也依旧。 {港版：} #　　1、港版的iPhone 6的16/64/128GB的容量价格为5588/6388/7188港币，而iPhone 6 Plus为6388/7188/8088港币，按照汇率转换约为iPhone 6为4500/5100/5700人民币，而iPhone 6 Plus为5100/5700/6400人民币。 [@8-7] #　　2、网络方面，港版裸机无锁公开版，型号为iPhone 6（A1586），iPhone 6 Plus （A1524），硬件支持全网通，CDMA网络硬件基础支持，但是因为香港并没有CDMA运营商，默认被软屏蔽，需要添加运营商配置文件等方式才可以支持。其能够支持移动联通2G、3G、4G，电信3G、4G默认不能支持。 [香港公开无锁版（软屏蔽CDMA）@8-8] #　　3、港版在国内直营店可享受完美的联保换机政策，实现全国和香港的联保政策。 #　　4、港版的充电器需要转换器才能在国内正常使用，其适合中国移动和中国联通的用户选购，价格上虽然没有日版和美版这么吸引，不过比国行要优惠，同时也能享受国内的联保政策。 {国行：} #　　1、苹果官网宣布，iPhone 6和iPhone 6 Plus于10月17日正式在中国内地市场开卖。iPhone 6/6 Plus分别有16/64/128GB容量版本，并且有银色/金色/深灰色三个版本供用户选择。其中iPhone 6售价分别为5288/6088/6888元；iPhone 6 Plus售价为6088/6888/7788元。 [全网通@8-9] #　　2、此次上市的国行版本iPhone 6/6 Plus总共有四个型号，分别是A1586(iPhone6，支持三大运营商4G-FDD/TD网络)，A1589(iPhone6，移动4G定制版)，A1524(iPhone 6 Plus，支持三大运营商4G-FDD/TD网络)，A1593(iPhone6Plus，移动4G定制版)。其中，A1586(iPhone6)，A1524(iPhone6Plus)支持LTE FDD、TD-LTE、WCDMA、TD-SCDMA、EVDO、GSM网络，支持三大运营商的2G/3G/4G网络，也就是说苹果国行公开无锁版、联通、电信版本都能够实现全网通。A1589(iPhone6)、A1593(iPhone6Plus)是中国移动定制版，不支持联通WCDMA和电信CDMA，漫游开放FDD与WCDAM网络。 [国行版本@8-10] #　　3、国行最大的优势便是能够在国内进行保修，包括苹果直营店和苹果授权店，享受最为便捷方便的保修政策。 #　　4、国行在价格上是最没有优势的，不过它方便直接的保修是最大的优势。此外最令人兴奋的便是苹果国行版本、联通和电信版本都能够实现全网通，意味着只要是这三个版本便可以随意更换国内运营商的网络。功能上国行会阉割Facetime的音频通话功能，同时依然只有港版和国行原生拥有九宫格键盘，不过iOS在开放输入法之后，这也就显得不太重要。 {总结：} #　　最后来看看各个版本支持的网络一览，最具代表性的iPhone 6版本的对比分析就到这里，相信用户会权衡利弊，选择适合自己的iPhone 6版本。 #电信是遗憾 港版iPhone 6网络支持实测 #逐鹿手机大时代 苹果iPhone 6 Plus评测 # #</evaluation>
  <evaluation title="苹果iPhone 6长测:系统和软件尚未适配" url="http://mobile.pconline.com.cn/548/5485436.html" word_num="2340" author="知了" date="2014-09-28 00:15:22">#　　【PConline 长测】苹果iPhone 6/Plus于本月19日在全球9个国家或地区同步上市，也引来各地的抢购热潮，很多人无法在苹果官网上抢购成功，只能转战各种黄牛或者水货商家，他们上市初期的价格一度突破了万元大关，虽然后面价格有所回落，但仍然比官网的报价高于不少，相信在国内行货上市之前，黄牛们的价格依然会比较高。前面说了那么多，为的是说明这次笔者拿到的这台iPhone 6来之不易，言归正传，这台iPhone 6到手使用仅有4天，时间并不长，因此体验还是比较表面，本文的重点本人对iPhone 6的第一感觉以及使用上的一些体验，偏向于主观。 [@9-1] #　　在外观方面，iPhone 6的屏幕更大，机身也采用了全身的设计风格，在保证无线信号的前提下，把金属的比例提高，使到整体的质感提升了不少，不过机身重量感觉上甚至比上一代的5s的还要轻（实际还是iPhone 6要重一些），厚度也有所降低了，除去那个凸起的摄像头外，一切都变得更加的美好。 {屏幕尺寸的增大} #　　因为iPhone 6在整体尺寸方面有所增大，单手操作的便利性就必然会降低，但反过来看，双手使用时也有更大的“发挥”空间。不过笔者是一个偏向于单手操作的用户，在购买前已经对比过4.7和5.5英寸的机身大小，结论是4.7英寸的屏幕相信已经是本人单手操作的极限，所以不选择5.5英寸的iPhone 6 Plus是完全正确的，建议大家在购买前特别留意一下尺寸的问题。 [左起为iPhone 4s、5s（带保护套）、iPhone 6、6 Plus@9-2] [@9-3] #　　为了把屏幕的ppi维持在326的水平，在增大屏幕面积的情况下，iPhone 6的分辨率也按比例增加到有点奇葩的750x1334像素。桌面上的图标再一次增加了一行，但第一行的图标依然是4个图标，因此图标的间隙有所增加，但在不对比的情况难以察觉。 [@9-4] #　　虽然在iOS8发布后，很多应用软件（APP）已经开始做对应的适配工作，但笔者上手后依然发现除了原生的界面或者苹果官方的APP能够完美适配750x1334像素外，不少的第三方应用软件仍然细节上的优化问题，如大家常用的微信只针对iOS 8系统做了适配，但在750x1334像素下是以拉伸变大的形式来实现，因此显示效果有明显的下降。 [@9-5] {增加显示模式调节} #　　对比升级了iOS 8升级的iPhone 5s等旧设备会发现，iPhone 6/Plus在显示与亮度的设置里会多了一个放大模式的选项，用户可以选择标准和放大模式，默认是标准模式，字体较放大模式要小一点，笔者个人觉得观感上会更加舒服，也能显示更多的内容，桌面最多可以显示6行的图标。而放大模式下桌面最多可以显示5行的图标，和iPhone 5s一样。 [@9-6] #　　标准模式和放大模式具体有什么差别？请看官方提供的对比介绍。 [@9-7] #　　笔者把标准和放大模式下的桌面截屏后，对比两张图片的分辨率发布放大模式其实是把640x1136像素的分辨率拉伸得到的，只是苹果把渲染的效果做得很好，看不出拉伸的痕迹。 [@9-8] {第三方输入法暂未完全适配} #　　这次的iOS 8上最大的特点就是放开了第三方的输入法，目前国内已经有搜狗和百度两个中文输入法推出了iOS 8版本，但在笔者体验使用发现微信下使用百度输入法的全键盘模式时会有显示不全的问题（如下图），这同样应该是对分辨率的不完全适配，但相信百度输入法可以在下个版本的升级中解决，而搜狗输入法暂时并没有发现兼容性的问题。 [@9-9] {　　特别说明：在本文正式发布前，百度输入法已经更新了一个iPhone 6/Plus的适配版本，上面说到的兼容问题已经解决。由于Apple Store对应用软件的上架一般需要一周左右的时间进行审查，因此也说明百度输入法在iPhone 6/Plus上市后第一时间就已经跟进解决适配问题，其处理速度值得称赞。原本这部分的内容在百度输入法更新后应该删除，但考虑到其他应用软件也可能出现类似的适配问题，所以希望借此能让大家给予应用软件开发商们谅解和支持。} {暂未能越狱} #　　虽然苹果iOS 8的体验变得越来越开放和人性化，也有不少人表示这次的iOS 8上可以不再需要越狱了，但笔者还是觉得iOS 8与越狱后的强大插件相比还是存在差距，虚拟Home键、可自定义手势、全功能的来电归属地显示、控制中心定义等插件将可以使到你的iPhone变得更加的强悍，笔者默默地期待大神们能尽快推出iOS 8的完美越狱。当然越狱有风险，请谨慎！ [@9-10] [@9-11] {总结：} #　　由于使用的时间比较短，因此上手感觉并不全面，而且还比较零散，除了上面说的外，电池的续航时间比iPhone 5s有小幅的提升，不过笔者觉得这应该是因为没有越狱的关系，而并非因为电池容量的增大，但是机器在日常使用微博微信的过程中会经常出现发热较大的问题。今天刚升级是iOS 8.0.2系统，希望后面的体验会有所改善。 #　　有很多人会问到底要不要买iPhone 6？笔者觉得如果你现在使用iPhone 5s，甚至是iPhone 5/5c的话，其实没必要再花钱去升级，这三款机型已经足够你使用，笔者甚至觉得iPhone 5s应该是目前最出色的iPhone手机，但如果你刻意要追求大尺寸的话，就当我上面的话没说过，只是现在的价格十分虚高，建议10月或者11月再购买。 #电信是遗憾 港版iPhone 6网络支持实测 #看得到的提升 iPhone 6 Plus/5S拍照对比 #逐鹿手机大时代 苹果iPhone 6 Plus评测 #</evaluation>
  <evaluation title="变大之后更为强大 苹果iPhone 6体验视频" url="http://mobile.pconline.com.cn/550/5500438.html" word_num="279" author="" date="2014-09-28 00:15:23">#　　【PConline 视频】iPhone 6是对iPhone 5s一个非常好的升级，屏幕众望所归地得到增大。整体手感好，系统简洁流畅，iOS 8的许多小功能的升级也令它更加实用，拍照在手机中也仍然是一流水准。所以我们的结论是，iPhone 6仍然是当今综合素质最好的手机之一，对于许多人来讲，或许还可以去掉“之一”这两个字。 [@10-1] #仍是最好的拍照手机 iPhone 6拍照评测 #电信是遗憾 港版iPhone 6网络支持实测 #看得到的提升 iPhone 6 Plus/5S拍照对比 #逐鹿手机大时代 苹果iPhone 6 Plus评测 #</evaluation>
  <evaluation title="仍是最好的拍照手机 iPhone 6拍照评测" url="http://mobile.pconline.com.cn/548/5485240.html" word_num="2640" author="" date="2014-09-25 00:15:29">#　　【PConline 评测】iPhone 6自发布以来，便引起了手机行业和众多消费者的高度关注。为什么每年新iPhone的发布都会如此引人瞩目呢？那是因为苹果拥有现时最出色的工业设计，做工品质，而且其软硬件水平均达到了行业内的顶尖水平。而在拍照方面，iPhone其优秀的拍照表现也是众多厂商争相赶超的对象。那么在今年的iPhone 6的拍照表现如何呢？ [苹果 iPhone 6 128GB  图片  系列  评测  论坛  报价  网购实价@11-1] #　　正所谓“不比不知道”，要验证今年的iPhone 6在拍照方面是否有进步，需要另一款机型来进行比较才能够得出，因此笔者就拿了另一款Android旗舰拍照手机vivo Xshot来和iPhone 6进行拍照对比。首先简单介绍一下这两者的拍照硬件，iPhone 6搭载的是采用了全新的iSight传感器，单个像素面积为1.5μm，支持最大的f/2.2光圈，并且加入了Focus Pixels技术，支持双色温闪光灯；而Xshot采用的是1300万像素索尼第二代背照式传感器摄像头，6P光学镜片设计，支持F/1.8大光圈，并且支持光学防抖功能。 {解析力表现} [Xshot@11-2] [iPhone 6@11-3] #　　当时拍摄的环境是室外的晴天，从照片观感上iPhone 6和Xshot都十分不错，iPhone 6的画面显得更明亮一些。 [@11-4] #　　将两者的样张放大之后，可以发现在解析力方面，800像素的iPhone 6基本达到了1300万像素的Xshot的水准。大家仔细观察一下蓝色窗那个位置，iPhone 6的画面锐度、细节表现比Xshot的要好，而在墙上纹理上，Xshot的锐度会更加高，两者水平相当分不出高下。 {HDR效果表现} [  Xshot HDR 关、开@11-5] [  iPhone 6 HDR 关、开@11-6] #　　在HDR方面，两者总体表现大致相当，Xshot的iPhone 6的画面过渡都是比较自然的，只是成像风格上有所差异而已。 {室内表现} [Xshot@11-7] [iPhone 6@11-8] #　　在室内样张中，两者的测光点都在画面中心处。Xshot的照片总体看起来十分明亮，但是窗外、地板等高光部分显得有些过曝了；而iPhone 6的虽然画面略暗一些，但是照片中的亮部和暗部都兼顾得较为到位，可见iPhone 6对整个画面的把控能力更好一些。 {色彩表现} [Xshot@11-9] [iPhone 6@11-10] #　　在色彩方面，两者的风格各异，一个是走鲜艳路线，另一个则是走真实路线。Xshot在拍摄绿色植物的时候，色彩显得更为丰富；而iPhone 6的表现就较为素雅，色彩上不像Xshot那样夺目，色彩方面偏真实多一点。 {抗眩光表现} [Xshot@11-11] [iPhone 6@11-12] #　　在抗眩光能力方面，得益于6P光学镜片的支持，用Xshot对着阳光拍照的话也没有出现明显的眩光现象。iPhone 6的表现就一般了，出现了较为明显的眩光现象，但还算是在可接受的范围内。 {宽容度表现} [Xshot@11-13] [iPhone 6@11-14] #　　在宽容度方面，iPhone 6的表现要明显好于Xshot。Xshot的画面暗部细节明显不如iPhone 6，有点死黑的现象，而且高光部分有过曝迹象，iPhone 6的画面亮部和暗部控制得都比较好，因此宽容度上iPhone 6要更胜一筹。 {景深表现} [Xshot@11-15] [iPhone 6@11-16] #　　在景深方面，Xshot的光圈值为F/1.9，iPhone 6的光圈值为F/2.2，理论上Xshot的虚化要比iPhone 6好，但为什么从样张中看到iPhone 6的虚化要更加明显呢？那是因为Xshot的镜头焦距更加短，拍摄范围更广，iPhone 6的焦距稍长，拍摄的范围也要窄一些，因此在相同拍摄距离的情况下，iPhone 6的虚化要明显一些。 {紫边表现} [Xshot@11-17] [iPhone 6@11-18] [@11-19] #　　紫边是最考验镜头素质好坏的一个重要标准。在这个场景中，可以看到Xshot的出现了紫边现象，而iPhone 6的是几乎看不到紫边现象的出现。 {白平衡表现} [Xshot@11-20] [iPhone 6@11-21] [@11-22] #　　在白平衡方面，Xshot的表现一般，在很多场景中都会出现白平衡偏品红的现象，而iPhone 6的白平衡控制得比较好，也比较接近真实的场景。 {防抖表现} [Xshot@11-23] [iPhone 6@11-24] [@11-25] #　　在暗光拍摄中，搭载光学防抖的Xshot明显是要更得心应手，在暗光下拍照成功率会高很多，可以见到图片中的文字要比iPhone 6的更加清晰；相反，只有数码防抖功能的iPhone 6在暗光中表现一般了，拍照时容易出现模糊的现象。 {双色温闪光灯表现} [Xshot@11-26] [iPhone 6@11-27] #　　Xshot和iPhone 6均搭载了双色温闪光灯，在实际的表现中，Xshot的画面色彩也是比较丰富，照片色温控制相对精准；iPhone 6的也是保持了真实淡雅的路线，唯一缺点是画面有些偏红，色温控制方面有所欠缺。 {弱光表现} [Xshot@11-28] [iPhone 6@11-29] [@11-30] #　　在极弱光线的环境中，Xshot的照片亮度相对偏暗，可以看到的是走保守路线，没有很刻意地提升ISO来保证画面亮度，噪点方面控制得比较好，；而iPhone 6的画面比Xshot的要更加明亮，但噪点也是更明显一些，因此在这个环节中两者打成平手，没有明显优劣。 {评测总结} #　　综合以上各项的拍照场景对比，相信大家对iPhone 6的拍照能力是有了一个较为全面的了解了。相比起另一部Android拍照旗舰Xshot，iPhone 6在参数上是有些落后，但凭借着出色的优化实力，在众多拍照场景中都能够与Xshot匹敌，甚至略微领先一些。由此可以得出，今年的iPhone 6在参数虽然不是十分抢眼，但是拍照能力和表现依然是处于现时手机业内的顶尖水平，iPhone 6仍然是现在最好的拍照手机之一。 #</evaluation>
  <evaluation title="电信是遗憾 港版iPhone 6网络支持实测" url="http://mobile.pconline.com.cn/548/5480145.html" word_num="2011" author="公斤" date="2014-09-24 00:15:26">#　　【PConline 评测】苹果iPhone 6与iPhone 6 Plus面世，发布会上官方宣称其网络能力得到提高，基本满足了全球范围内的LTE 4G国际漫游，做到真正的全网通手机，意味着只要你拿着无锁的iPhone 6/6P，在国家之间漫游穿梭，均能够无缝接入当地的高速网络。虽然暂时国内iPhone 6行货的开售日期尚未确定，但是从运营商透露出的信息来看，iPhone 6与iPhone 6 Plus不锁网的几率很大。 [@12-1] #　　在行货开售前，我们拿到了港版的iPhone 6（型号A1586），官网资料显示港版iPhone 6公开销售的无锁版能够支持联通、移动和电信的2G/3G/4G网络，也就是我们俗称的全网通，那么事实是否真的如此？一起来实测。 {iPhone 6网络版本解析} #　　其实早在发布会后，iPhone 6能够实现全网通的消息已经在苹果官网得到证实，公开无锁版本型号为A1586的iPhone 6和A1524的iPhone 6 Plus，这两款型号能够支持GSM/EDGE/TD-SCDMA/WCDMA/CDMA EV-DO/FDD-LTE/TD-LTE网络，也就是支持国内三大运营商的2G/3G/4G网络。 [@12-2] #　　只要是公开无锁的裸机版本，包括日本、香港、美国等地销售的版本都能够实现全网通，因此理想状态下只要使用无锁版本，那么便能够支持国内或者国际任何一家运营商的网络。当然这只是在理想状态下，苹果会因应当地的政策在软件系统方面对全网通的iPhone 6进行屏蔽，硬件基础是支持的，只是进行系统方面的软屏蔽。 [香港公开无锁版本为A1586和A1524@12-3] {　　港版裸机无锁公开版，型号为iPhone 6（A1586），iPhone 6 Plus （A1524），硬件支持全网通，CDMA网络硬件基础支持，但是因为香港并没有CDMA运营商，默认应该会软屏蔽，需要添加运营商配置文件等方式才可以完美支持。在国内直营店可享受完美的联保换机政策。这也是国内用户最喜欢的版本。} {三大运营商实测} #　　iPhone 6（A1586）硬件上是能够支持全网通的，那么直接放三大运营商的4G卡看看能够支持。 {中国移动} #　　其实自从iPhone 5s/5c港版能够支持移动4G后，iPhone 6港版必然也会默认开放TD-LTE 4G网络，不出意外，iPhone 6港版能够完美使用中国移动2G/3G/4G网络，并不需要任何破解，原生支持。 [@12-4] [移动4G可以轻松上@12-5] #　　测速显示中国移动4G网络已经渐趋成熟，下行和上行速度稳定，商用已经接近1年的时间，下行基本稳定在30Mbps左右。 {中国联通} #　　联通拥有最成熟和最国际的WCDMA 3G网络，而在4G采用TD/FDD的混合组网，现在实行试点的城市当中大部分已经开放了FDD的网络授权。iPhone 6港版能够支持联通2G/3G/4G网络，不需要破解，插卡即用。 [@12-6] [ @12-7] #　　广州已经是联通4G混合组网试点城市，从网络信息可以看到其连接得3频段，属于FDD频段。测速成绩比较优秀，但现阶段联通基本只在广域进行了覆盖，重点区域等地依然靠3G网络承担。 {中国电信} #　　中国电信3G网络模式为CDMA，而4G同样为TD/FDD混合组网。iPhone 6港版虽然网络硬件基础上能够支持CDMA、TD-LTE和FDD-LTE，但是因为香港并没有CDMA运营商，默认情况下是不能使用电信网络。 [激活或插卡后会短暂搜到电信信号@12-8] #　　不过笔者发现，插入电信4G卡进行iPhone 6港版激活时可行的，同时也会短暂出现网络标识和信号，而4G标识也会出现，但是当激活完毕后便回到无服务的状态。 [关于本机里面电信网络显示@12-9] [  信号不能固定@12-10] #　　打开关于本机页面，运营商会显示中国电信，但是搜索不了信号，仍然处在无服务状态。因此港版iPhone 6实际硬件是能够支持，但是因为政策等一些原因，CDMA电信网络是软屏蔽的。此外中国电信网络暂时并未部署SRLTE和SVLTE，因此即使iPhone 6能搜索到4G信号，也不能回落到CDMA电路域进行通话。因此电信用户要想使用4G，时间还早着。 {总结} #　　虽然港版iPhone 6并没能成为传闻中的全网通神机，不过能够原生通吃移动和联通的2G/3G/4G网络，已经能解决大部人的需求。电信用户继续杯具，iPhone 6港版并不能系统原生支持CDMA，但是如同iPhone 5港版当初的情景一般，国内高手可能很快能通过技术手段令港版iPhone 6用上电信网络，拭目以待。 {　　[送测商家]：祥云手机} #逐鹿手机大时代 苹果iPhone 6 Plus评测 #</evaluation>
  <evaluation title="看得到的提升 iPhone 6 Plus/5S拍照对比" url="http://mobile.pconline.com.cn/545/5455436.html" word_num="2193" author="" date="2014-09-22 00:15:19">#　　【PConline 对比评测】iPhone 6/6 Plus的发布可以说是改变了苹果一直以来的手机格局，这次的新iPhone带来了更大、更优秀的屏幕体验，也正式开创了大屏iPhone的时代。在摄像头方面，虽然iPhone 6/6 Plus在摄像头上一样维持在了800万像素，但加入了全新的iSight传感器和众多新技术，在弱化参数的同时一样能够保持极佳的水准。那么对比起上一代的iPhone 5S，iPhone 6 Plus在拍照上有哪些提升呢？下面就带来iPhone 6 Plus/5S的拍照对比。 [@13-1] {同等参数，水准提升} #　　单从像素硬性参数中，你是很难发现iPhone 6 Plus/5S之间是有什么区别的。虽然是维持了一样的像素，但是iPhone 6 Plus却加入了很多新的东西。iPhone 6 Plus这次是采用了全新的iSight传感器，单个像素面积为1.5μm，支持最大的f/2.2光圈，并且加入了Focus Pixels技术（像素级别对焦），亦即是相位检测自动对焦，比起传统的反差对焦方式来说对焦速度要更加快，对焦速度要比iPhone 5S的快上两倍。 [@13-2] #　　另外，iPhone 6 Plus也一样支持双色温闪光灯，不过就由原来的两颗不同色温的闪光灯合二为一变成了一颗。其他方面，iPhone 6和5S一样支持数码图像防抖（快速拍摄数张图片合成为一张进行防抖处理），而iPhone 6 Plus更加首次加入了光学防抖的技术，能够在暗光环境拍照的时候能够对图像进行有效的防抖动补偿，提升拍照的成功率。 [@13-3] #　　在前置摄像头方面，iPhone 6 Plus和5S一样依然是搭载了前置120万像素摄像头，不过就采用了全新的传感器，支持F/2.2大光圈，进光量提升81%。并且iPhone 6 Plus支持视频拍摄持续自动变焦和120帧每秒或240帧每秒的视频拍摄。 {拍照表现} #　　虽然两者的摄像头都采用了同样像素的传感器，但在实际拍照中会有什么区别呢？接下来就看看iPhone 6 Plus/5S的拍照样张对比： [  iPhone 5S、iPhone 6 Plus@13-4] [@13-5] #　　在画面解析力方面，由于iPhone 6 Plus/5S都是采用了800万像素的摄像头，因此在解析力上两者并没有明显的区别，表现较为相近但两者的成像风格上有差别。iPhone 5S的成像偏冷，iPhone 6 Plus的成像有些偏暖，就观感而言iPhone 5S的要好上一些，比较适合风光拍照。 [  iPhone 5S、iPhone 6 Plus@13-6] #　　在画面色彩方面，iPhone 6 Plus/5S两者的表现十分相近，两者的样张色彩都显得浓郁和饱满，比较吸引人的眼球，照片给人一种光鲜亮丽的感觉。 [  iPhone 5S、iPhone 6 Plus@13-7] [@13-8] #　　在高反差的场景中，可以发现iPhone 6 Plus的紫边表现要比iPhone 5S好上很多。iPhone 5S出现了一定程度的紫边现象，而iPhone 6 Plus在画面中是基本看不出紫边，由此可见iPhone 6 Plus的摄像头在光学素质上是有了不少提高。 [iPhone 5S@13-9] [iPhone 6 Plus@13-10] [@13-11] #　　在暗光环境下，iPhone 6 Plus的表现可以说是优胜iPhone 5S很多了。iPhone 5S的暗光样张噪点明显，而且涂抹现象比较严重，画质下降也比较明显。相比之下，搭载全新传感器和光学防抖的iPhone 6 Plus表现则好很多，噪点控制得比较理想，得益于光学防抖画面没有出现明显模糊现象，暗光下拍照画质有了较大的提高。 [iPhone 5S@13-12] [iPhone 6 Plus@13-13] #　　在白平衡方面，可以见到iPhone 6 Plus也是有了一定提升的。iPhone 5S表现得偏黄了些许，iPhone 6 Plus白平衡控制得较好一些，而且过渡更加自然。 [  iPhone 5S、iPhone 6 Plus@13-14] #　　在宽容度方面，iPhone 6 Plus相比iPhone 5S也是有了较为明显的提高。在这组样张中，iPhone 6 Plus的暗部细节表现明显是比iPhone 5S的要好。 [iPhone 5S@13-15] [iPhone 6 Plus@13-16] #　　在景深方面，由于同样是支持F/2.2的光圈，因此iPhone 6 Plus/5S两者的表现较为相近，没有明显的区别，一样适合拍摄有虚化氛围感的照片。 {总结} [@13-17] #　　看完以上的各项拍照对比，相信大家都对iPhone 6 Plus拍照能力有了相当的了解。iPhone 6 Plus全新的传感器，全新技术的加入，使得其拍照能力更优秀，很多方面都超越了上一代的iPhone 5S。可见，苹果对摄像头的优化功力是十分到位的，即使不是最顶尖的硬件，但其拍照效果依然是现时手机行业中的标杆。最后，我们也期待苹果日后对这一代的iPhone 6/6 Plus继续加以优化完善，给用户带来更优秀的拍照体验。 # #</evaluation>
  <evaluation title="弧面玻璃双核A8 4.7寸屏iPhone6现场评测" url="http://mobile.pconline.com.cn/540/5404316.html" word_num="3929" author="离人心上秋" date="2014-09-10 05:38:27">#　　【PConline 评测】在人文与科技的十字路口，面对老乔的墓碑，其实鲜少有偏执狂致敬了。近两年对苹果来说，iPhone就是一个悖论，迎合大众还是继续特立独行，终究是一个问题。在人文与科技十字路口，很多友商认为理想主义就是是失败的现实主义，现实主义就是成功的理想主义，更多选择踩着巨人的肩膀前行。而作为用户，新的iPhone身上同样寄予着厚重的升级期待。剧透了半年的光景，即使国人几近立功式地拿到了真机，都在9月10日凌晨被库克声情并茂地演讲画下了休止符。你可以唏嘘手机界毫无创新，但庆幸的是，新的iPhone却还能在舆论中继续强大。（以下外观图片来源于外媒Theverge） {　　售价5588港币 4.7英寸iPhone 6图赏：点击这里。} [苹果 iPhone 6  图片  评测  论坛  报价@14-1] #　　仿效者会跟上，竞争者会嘲讽，起码iPhone6，还不是一个被友商赶下神坛的小丑。新一代的iPhone6，的确对屏幕尺寸产生动摇，但却也不失创新功能。全新的iPhone6上，拥有一块更大尺寸的4.7英寸LCD屏幕，并采用性能比A7快20%的A8双核64位处理器。另外，iPhone6虽然寒碜地采用了800万像素摄像头，但也加入了全新的对焦技术，NFC芯片的加入，也让iPhone6戴上了和5s当年拥有Touch ID一样的光环。 #尺寸重量 {外观：在遗憾中买买买} #　　4.7英寸屏的iPhone6继续拥有金、白和灰三种颜色，虽然在机身重量方面还并没有官方数据提供，但整体上手起来iPhone6并不会应用过多采用金属材质而机身变重。得益于采用镁铝合金的金属中框，iPhone6整体观感更加圆润，而为了平衡机身侧边的弧面设计，2.5D屏幕玻璃的内置也为造型加分，让机身整体视觉效果增加流光溢彩。 [@14-2] [@14-3] #　　由于采用更大的屏幕，机身宽度方面，iPhone6比iPhone5s大出1cm，长度则增加了1.5cm。但在机身厚度方面，iPhone6却达到了6.9mm。 [@14-4] [@14-5] #　　iPhone6表面覆盖的2.5D弧面玻璃屏除了让机身整体毓秀许多，在触感方面也获得较好的交互反馈，正面采用防油渍防指纹涂层，并大大剔除了指纹印记的残留。 [@14-6] [@14-7] #　　Touch ID方面并没有增大触控面积，继续采用蓝宝石玻璃，但苹果也公布Touch ID上采用了更新的识别技术，实际体验起来比iPhone 5s解锁快了很多，大大消减了指纹装逼解锁的嫌疑。 [@14-8] #　　相比机身正面精耕细作的改进，iPhone6的背面设计似乎不太符合国人审美需求。iPhone6背面采用了和iPad Air一样的铝合金材质，加入喷砂工艺后抚摸起来很有磨砂质感，加强了持握感。 #　　而除了更大面积的三段式天线系统裸露在机身背部上方和下方，处女座估计也要好好适应一下凸起的800万像素摄像头。不过在一定程度上，iPhone6凸出的摄像头让我们赦免了Android旗舰拍照手机的诟病。 [@14-9] #　　iPhone6凸起的摄像头外部采用亮面金属包围，镜头玻璃采用蓝色滤光片。旁边的降噪mic相比5s来说更加大，另外iPhone6采用单颗LED灯，惊喜的是依旧采用了双色灯，只是将LED灯一分为二，很好地处理了双色灯面积，仅打一个圆孔，对后盖金属面板的成品率也提高了不少。 [@14-10] #　　对于iPhone6外观较为突出的改进，是改用了弧面的金属中框。采用了背面一样喷砂工艺质感下，较大面积的中框围绕在机身，也大大加强了机身结构的稳定性，在手机不慎跌落时金属中框也对屏幕挤压起到了很好的缓冲作用。 [@14-11] [@14-12] #　　为了提升手机整体单手操作性，iPhone6机身电源键也和很多友商的一样选择下移到机身右侧，SIM卡卡槽仍旧需要金属针打开。 [@14-13] #　　机身中框左边除了经典的一键静音按钮，机身音量键虽然质感与iPad相当，但却采用了特殊的下陷工艺，相信这也大大减少了机身中框材质整体的良品率。 [@14-14] #　　鸡肋的是iPhone6机身底部的传话筒和外置扬声器并没有都采用多孔设计，而是采用“1+6”的不对称方式。手机背面朝向时，底部lightning接口左边是6孔扬声器，右边是耳机孔和传话筒。 [@14-15] #　　整体来看，iPhone6在外观上迎合民心地采用更加大尺寸的屏幕，外置在机身中框的金属材质也格外抢眼。较大的屏占比也优化了单手操纵。机身背后在采用铝合金属之外，凸出的摄像头也引人争议。不过就往年来看，虽然缺少了iPhone4惊艳发布时的一致好评，但在遗憾中果粉依旧还是买买买。 {摄像头：弱化参数中鹤立鸡群} #　　苹果产品似乎不擅长在参数营销中建立卖点噱头，而是通过体验建立良好口碑。那些靠数字营销的厂商除了继续抓住iPhone三年不变的800万像素偷乐了，可能也会嘲讽iPhone6凸起的摄像头。但实际上一颗800万像素摄像头用三年，这也足以证明在iPhone6上的镜头已经得到苹果精耕细作的优化，在成像效果上应该更加出色。 [@14-16] #　　事实也如此，虽然没像iPhone6 Plus一样采用光学防抖，但这枚800万像素的摄像头也采用了最新的对焦技术，对焦速度比iPhone5s快一倍。 [@14-17] [@14-18] #　　另外，iPhone6也优化了面部识别功能，更能辨别出挤在人群中看不到的脸庞，那些在阴暗角落的面容，从此也在iPhone6镜头下无所遁形。而全新的传感器会在最佳的时机，自动拍下单张 HDR 照片，用户再也不用在自己相册下看到那张没有HDR效果的照片了。 [@14-19] #　　而从苹果官网释放的官方样张来看，800万像素的iPhone6成像如何，大家感受一下： [@14-20] [@14-21] [@14-22] #　　在网友@瑞记 拿到iPhone6后，我们看到与多款旗舰手机对比，iPhone6的夜拍效果非常优秀。 [@14-23] [@14-24] {系统：更加开放的iOS8.0} #　　虽然的界面风格上与iOS7区别不大，但在iPhone6内置的iOS8系统更加开放与人性化。得益于采用更大尺寸的屏幕，iPhone6主界面默认支持7行图标（包括dock栏），但系统也支持更换显示6行图标的选项。 [@14-25] [@14-26] #　　而在首先在锁屏状态下，当推送短消息时，我们似乎看到了当年biteSMS越狱插件的影子，支持在锁屏状态下直接回复短信。 [@14-27] #　　另外在多任务栏，也可直接显示最近的联系人名片，并支持自定义编辑。用户可以直接给他们发邮件、打电话等，大大增强了iOS的效率。当然这也是大屏尺寸所带来的显示福利。 [@14-28] #　　除了依旧在任意界面可Spotlight全局搜索信息之外，此次Spotlight全局搜索也开放互联网接口，用户可直接在线Google搜索各类信息。 [@14-29] #　　另外，对于国人来说，iOS8日历可支持农历显示，在输入法上支持第三方输入法接入，相信更多用户应该不想着越狱了。除了常规内置的系统应用，此次iOS界面也增加有全新的健康APP——HealthKit，可通过Apple Watch监控用户心率等身体数据。 [@14-30] #　　除了在iPhone6上率先支持iOS8，目前iPhone4S以上的iPhone设备，以及iPad2以上的平板设备都支持更新到iOS8系统，系统将于9月17日正式推送。 {Apple Pay：移动支付新方式} #　　我们也很惊喜得看到苹果为iPhone6提供了Apple Pay功能。用户仅需要通过iPhone6顶部内置的NFC芯片，在打开Passbook 状态下触摸TouchID即可完成便携的移动支付。 [@14-31] #　　Apple Pay利用了NFC的无线传导、TouchID 的安全性、Secure Element （安全元件）的隐私性，以及 Passbook 的便捷性来完成整个移动支付，用户所有支付信息将被加密保存在Passbook当中。用户因为可将自己的信用卡直接导入到Apple Pay当中（直接用摄像头拍照即可导入），并绑定自己的Apple ID，我们再也不用在自己钱包中塞满各种信用卡。如果手机不慎遗失，还可利用find my iPhone远程停用Apple Pay。 [@14-32] #　　在支付安全方面，苹果保证不会向商家提供用户的信用卡信息，而且在支付中将采用一次性的支付号码和动态密码，并且苹果方面不会保存用户的支付记录。 [@14-33] #　　当然，这对于国人来说惊喜不大，因为目前Apple Pay功能仅支持美国的运通（Amex）、万事达（MasterCard）和Visa，后期也会和迪士尼以及麦当劳合作，该服务进入中国国内还未有定论。 {总结：} [苹果 iPhone 6  图片  评测  论坛  报价@14-34] #　　iPhone6没有了蓝宝石玻璃，没有了更高像素的摄像头，仅有了4.7英寸和更加强悍的A8四核处理器驱动更强大的体验。新一代的iPhone6，符合升级期待也好，继续遗憾也罢，只要残缺，就能使产品继续变得更美好；正如苹果的Logo，缺了一角，反而出色不凡。 {注：以上图片均来自网络。} {一篇文章不过瘾？更多直播文章，请查看苹果秋季新品发布会汇总专题：} [@14-35] #</evaluation>
</evaluations>
