<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<evaluations totalNumber="7" source="pconline" item_id="00001005" item_name="iphone 5c">
  <evaluation title="国产机异军突起 3500元档高端手机推荐" url="http://mobile.pconline.com.cn/455/4553037.html" word_num="5854" author="Ediand" date="2014-04-07 00:15:32">#　　【PConline 海选导购】近段时间国产品牌逐步占据了整个低端手机市场，更多的手机厂商都加入到千元机的争夺当中，让用户有了更多的选择。相对于低端机市场，目前的高端市场各个厂商也竞争很激烈，部分国产手机厂商推出的高端手机也有3500元至4000元档的，相对以前有了很大进步，不过在这个价位上更多的还是国外品牌机，国产机只能凭借更高的性能和更好的服务来抢占市场份额。 [3500元档高端手机推荐@1-1] {　　前段时间国产厂商vivo和OPPO都推出了自家的最新旗舰机Xplay3S和Find 7，两款手机在硬件配置上都达到当今的高端水准，是目前仅有的两款配备2K屏幕的手机。另外，三星GALAXY Note3和苹果iPhone 5c也降到3500元档这个价位，性价比也有所提升。今天小编为大家介绍下这四款手机，近期有换机需求的朋友可以详细了解下。} {推荐产品：vivo Xplay3S 参考价格：3498元 推荐理由：3G内存+2K屏幕} #　　以往1080P的屏幕规格已经让不少消费者感叹显示效果的细腻度之高，而Android阵营的硬件军备竞赛依旧不停息，2K屏幕的时代已经来临，作为业界首款配备2K分辨率屏幕，同时主打HiFi极致影音的最新一代智能手机--vivo Xplay3S。Xplay3S集高通骁龙800系列8974AB处理器、6英寸2560x1440高清屏幕和全新的Funtouch OS 1.0操作系统于一身。 [@1-2] [ @1-3] #　　vivo Xplay3S当属6英寸设备中非常轻薄的一款，仅172克，并采用全金属中框，拿在手里并无沉重之感，难能可贵。背面采用了曲线设计，有弧度从视觉效果来看也漂亮了不少，在安卓手机进入大屏时代之后，vivo Xplay3S配备了6.0英寸屏幕的硕大外观，给人的第一感觉是一款平板性质的跨界智能手机。在机身细节的处理上，vivo Xplay3S也保持了一贯的高水准做工，手感依然舒适。整体外观设计继承Xplay的精致简约的风格，也很注意细节。 [@1-4] #　　屏幕方面，1080P本来已经非常细腻了，现在到了2560x1440的2K分辨率级别，6英寸的IPS材质，高达490PPI，真是超越人眼视网膜所能观望的水平，让人不禁感叹硬件发展水平不断突破瓶颈。同时，还有一个名为蝶线的画质引擎，这项功能需要涉及到很多种使用场景和对比，才能带给消费者更多相关的参考意见。但整个屏幕的水准在当今手机业界是顶级体现，而在未来，相信也有更多的手机厂商会加入到这场2K分辨率的屏幕战争当中。 [ @1-5] #　　vivo Xplay3S作为了年度的机王，其配置方面一定不能含糊，怪兽级别的2K分辨率必然需要一颗强劲的芯片才能够支撑其高负荷的图形处理压力，选用旗舰机型普遍搭载的高通骁龙800处理器，但是此骁龙800非彼骁龙800，它是高频的高通骁龙800AB版本，其CPU运行频率最高能达到2.3GHz，而GPU为Adreno 330，频率同样有所提高至530MHz，与普通版的骁龙800的分数对比，GPU方面的3D绘图成绩有所下降，虽然GPU更强了，但是相应超高的分辨率确实给予GPU更大的负荷。 [ @1-6] #　　vivo意识到好产品除了在硬件层面方面，软实力也必不可少，推出了自家深度定制的Funtouch OS，拥有一个拥有自身特色的定制OS。由于vivo Xplay3S仍然主打影音，因此这次内置了众多片源，而且是高清分辨率，突出2K分辨率屏幕的优势，同时赠送了迅雷一年的白金会员，充分满足用户看片需求。而Funtouch OS上的访客模式，也成功加入为指纹访客模式，但仍需进一步的优化！再者，Timeline是一个新功能，以时间轴为核心来考虑用户的需求，推送用户所关注的焦点，也可以自主设置所需功能，充分展现Xplay3S人性化一面。 [@1-7] #　　Xplay3S采用1300万像素主摄像头，F1.8超大光圈，采用了所谓的闭环式相机结构，大大优化了手机摄像头的拍摄能力。除此之外，vivo Xplay3S还在相机中集成了美颜相机、声控拍照、声控美颜等多项人性化功能，大大提升了用户的拍照乐趣。而背面摄像头下方便是指纹识别模块，可以实现解锁屏幕，文件加密，以及访客模式和背部触控，功能还是挺丰富。 {　　编辑点评：vivo Xplay3S正是一款让人惊艳、将影音体验做到极致的产品，再一次展现出国产智能手机的创新之处！作为主打极致HiFi影音的高端智能手机，vivo Xplay3S确实给了我们许多意想不到的惊喜。} #骁龙800影音Hi-Fi旗舰 vivo Xplay3S评测 # # # {推荐产品：OPPO Find 7 参考价格：3498元 推荐理由：配置顶级  } #　　在1080P全高清分辨率已经在手机各个消费层次普及的情况下，顶级手机屏幕分辨率开始向2K级别靠拢，而新近发布的OPPO Find 7就是一款这样的机型。OPPO Find 7配备了可视面积高达5.5英寸的“超极屏2.0“，标准版的屏幕分辨率高达2560×1440像素，而轻装版则配备了1080P全高清屏幕，两个版本主要在屏幕分辨率、处理器规格、RAM和ROM容量上有一些区别，价差为500元。 [@1-8] #　　OPPO Find 7延续了Find 5的屏息美学和月牙底边设计，新加入的天际呼吸灯为整机带来了科技感和未来感。机身侧面采用类金属设计，质感出众。机身背面采用凯夫拉纤维材质，手感很好，还具有一定的防滑效果。OPPO Find 7的机身厚度为9.2毫米，裸机重量约为173克，便携性一般。OPPO Find 7是国内首款采用MaxxAudio低音芯片的手机，搭载全球顶级声音解决方案MaxxAudio Mobile，这个方案曾获得格莱美技术大奖，能有效解决低音不足的问题。 [@1-9] #　　虽然OPPO Find 7不是全球首款搭载2K级别分辨率屏幕的手机，但像素密度超过了500ppi，达到了令人吃惊的538ppi，将手机画质提升到一个新的高度。屏幕材质为时下流行的IPS，并采用了全贴合技术，画质十分细腻，通透感很好，无论是色彩还原还是可视角度都可以让人满意。在拍摄方面，OPPO Find 7采用前置500万像素摄像头+后置1300万像素摄像头的组合，内置索尼最新的IMX214传感器，可以合成5000万像素的照片，支持每秒120帧的720P高清摄录和30帧每秒的4K视频摄录。从拍摄样张来看，色彩饱和度、亮度、对比度的控制都比较到位，达到了顶级拍照手机的水准。 [@1-10] #　　硬件配置方面，标准版的配置规格高于轻装版，前者搭载高通骁龙8974AC四核处理器、3GB运行内存和32GB存储器，而后者配备高通骁龙8794AB四核处理器、2GB运行内存和16GB存储器，两者均支持最大128GB的存储卡扩展。在安兔兔性能测试中，标准版成绩在3.7万分以上，轻装版约为3.6万分，都可以确保包括大码率高清视频、大型3D游戏等高负荷应用流畅运行。OPPO Find 7预装基于Android 4.3深度定制的Color OS 1.2系统，支持丰富的手势控制动作、强大的语音助手、VOOC闪充、NFC嘀支付、智能手环O-Band等。 [ @1-11] [ @1-12] [ @1-13] {　　编辑点评：一方面，OPPO Find 7在延续上一代经典设计的基础上，又进行了创新，科技感更强。另一方面，OPPO Find 7搭载了引领手机发展潮流的智能应用，人性化十足。另外，OPPO Find 7还是一款拥有顶级配置的智能手机，2K级别屏幕、4K视频摄录、千万像素级别的拍摄都达到了行业领先水平。} #5.5英寸2K最强屏幕 OPPO Find 7抢先评测 # # # {推荐产品：三星GALAXY Note3 参考价格：3780元 推荐理由：3G内存、人性化功能出色 购买链接：联通商城} #　　目前市面上可供消费者选购的跨界机型非常多，低到千元以内，高到四五千元，各种巨屏手机应有尽有。虽然样子上趋近于平板电脑，但在使用体验上能够称得上优秀的只占很少一部分。三星GALAXY Note系列的最新代表机型是Note3，这款把各种智能化功能、S-PEN技术融合成一个整体的机型不仅拥有高端配置，而且在使用体验上非常出色，堪称跨界机型的抗鼎力作。 [@1-14] #　　三星GALAXY Note3的外观设计风格与S4类似，显得更加霸气，采用时下流行的窄边框设计，轻薄化的设计风格得到体现。不过，跟小屏幕手机相比，Note3的块头还是很大的。三星GALAXY Note3有黑、白、粉三种款式可选，可以满足不同性别、年龄消费者对于色彩的偏好。官方还提供多种颜色的后盖皮套，可以在不翻开皮套的情况下完成接打电话等基本操作，人性化十足。 [@1-15] #　　三星GALAXY Note3配备了高通骁龙800四核处理器，搭载3GB运行内存。软件配置方面， 三星GALAXY Note3运行Android 4.3操作系统，内置TouchWiz UI，三星风格非常明显。手势感应、动作、智能屏幕、浮窗预览、浮窗指令等智能应用为用户带来了诸多便利，实用性都比较强。 [@1-16] [@1-17] #　　三星GALAXY Note3的屏幕分辨率达到了1080P全高清标准，而屏幕材质为三星中高端手机惯用的Super AMOLED，显示效果具有色彩浓郁、画质细腻、对比度很高等特点，而且不存在漏光的问题，配合高达5.7英寸的可视面积带来了很强的视觉冲击力，误操作的可能性相对较小。 [@1-18] #　　在拍摄方面，三星GALAXY Note3采用前置210万像素摄像头+后置1300万像素摄像头的组合，拍摄功能比较丰富，支持全景拍摄、笑脸快门、自动对焦以及提升夜拍效果的智能稳定夜拍技术，成像质量达到了顶级拍照手机的水准。和LG G2一样，三星GALAXY Note3同样支持NFC近场通讯技术。 {　　编辑点评：毫无疑问，在酷派等厂商推出6英寸甚至7英寸屏幕手机的背景下，三星GALAXY Note3的确不是跨界机型中屏幕最大的，但在人性化、智能化与高规格配置的结合上，做的非常不错，让很多竞争对手竞相模仿，却又无法超越。目前，三星GALAXY Note3可供消费者选择版本比较多，涉及三大运营商，既有单卡机型，也有双卡机型，价格存在一定的差距，对其感兴趣的消费者可以根据自身实际选择合适的版本。} #Gear智能手表首秀 三星GALAXY Note3评测 # # # {推荐产品：苹果 iPhone 5c 参考价格：3398元 推荐理由：彩色版iPhone 购买链接：联通商城} #　　去年9月20日苹果公司首次同时推出了两款新iPhone，分别是旗舰级的iPhone 5s，以及多彩绚丽的iPhone 5c。全新设计的iPhone 5c采用聚碳酸酯塑料外壳，配备4英寸视网膜显示屏，搭载A6双核处理器，1GB内存，800万像素背照式摄像头，有白、粉、绿、蓝、黄五种配色可选。 [@1-19] #　　与以往一样，除了适配器、Earpod耳机、Lightig数据线、说明书之外，国行版还会附赠一个Micro-USB转Lighting小接口，这个小接口不仅具备充电功能，甚至与原装Lighting数据线一样支持数据传输，如果你习惯身上带一部苹果加一部安卓手机，有了这个小部件你只需要带一根通用的Micro-USB数据线即可，旅行时非常方便。 [@1-20] #　　iPhone 5c的设计似乎来自于iPod touch 5，因为两者的外观实在太像了。除了比iPod touch 5厚一点，背面的圆润造型的确很容易让人混淆。另外，首先我们要声明一点的是，当我们摸到iPhone 5c真机的时候，给我们的第一感觉是他居然不像塑料，其质感要比我们想象之中好上至少十倍。 [@1-21] #　　自苹果发布iPhone以来，iOS的升级一直受到广泛关注，iOS是第一个可以被称为成熟好用的移动智能操作系统。在iOS 7之前，iPhone一直以谨慎、沉稳的界面出现，而iOS 7的出现，标志着这款操作系统发生了革命性的变化。之所以说iOS 7与iPhone 5c相得益彰，其实不仅仅体现在桌面背景上，这种融为一体是多方面的。 [  锁屏界面、主页@1-22] #　　苹果在今年六月开发者大会上，正式发布了iOS 7，其界面的最大变化就是采用了色泽鲜艳的扁平化风格，令这款拥有几年历史的操作系统瞬间变得时尚和年轻起来。 [  通知中心、上划菜单@1-23] #　　iPhone 5c的摄像头沿用的是iPhone 5的配置，国产手机厂商魅族在其新旗舰手机MX3上继续使用800万像素摄像头，没想到苹果也偏爱800万像素，而且与iPhone 5一样，除了界面什么都没改，没有像iPhone 5s那样增大感光原件尺寸。 [  iPhone 5c拍照界面@1-24] #　　苹果手机一直以快速简单而备受推崇，iOS 7的拍照界面则变得更加简洁直观，照片分为长方形和正方形两种规格，支持一键全景拍摄，并且还加入了9宫格实时滤镜。除了传感器和镜头，iPhone 5c依然使用单颗LED灯作为照片拍摄和视频拍摄的补光设备，氙气闪光灯就无缘了。 {　　编辑点评：简单好用，这就是iPhone 5c所承载的使命，也让更多的人认识苹果产品。在上市后不久iPhone 5c的价格便从官方的4488元下降至3000多元，如今iPhone 5c的价格为3398元，喜欢的可以入手了。} {　　总结：以上介绍的四款手机有国产机，也有国外品牌机；有Android系统，也有iOS系统，这四款手机的价格都在3500元左右，对于喜欢iOS系统的朋友，iPhone 5c是你的选择。另外三款手机都是Android系统，三星GALAXY Note3具有强大的S Pen功能和人性化功能，vivo Xplay3S和OPPO Find 7两款手机的硬件比较类似，喜欢大屏的可以选择Xplay3S，喜欢极致高清屏幕的可以选择Find 7。} #出人意料的精致 电信版iPhone 5c评测 #</evaluation>
  <evaluation title="三大系统任你选 三千元档热门手机推荐" url="http://mobile.pconline.com.cn/447/4473020.html" word_num="5575" author="" date="2014-03-21 00:15:38">#　　【PConline 海选导购】众所周知，智能手机是手机市场的主流。与非智能手机相比，智能手机最大的优势就是可以安装各式各样的软件，功能扩展性比较强，而这也取决于兼容软件资源的数量和质量。苹果iOS、微软Windows Phone和谷歌Android并称为当今移动设备三大系统，搭载这三大系统的手机占据了智能手机大部分市场份额。 [三千元档热门手机推荐@2-1] #　　虽然这三大系统各自的市场份额并不相同，但已经形成了“三足鼎立”的局面。单纯从系统种类来说，消费者可选择的范围不大。但智能手机机型种类繁多，难免会让消费者在选择上有种乱花渐欲迷人眼的感觉。这三大系统在设计上各有所长，操作体验也有一定的区别。在经济条件允许的情况下，消费者都可以尝试一下。 #　　接下来，小编为大家介绍四款售价在3000元左右的智能手机，涵盖了三大系统。虽然这些机型不是所属品牌最顶级的产品，但也可以带给消费者比较好的使用体验，它们分别是LG G2、诺基亚Lumia 1020、苹果iPhone 5c以及HTC One。 {推荐机型：LG G2 参考价格：3299元（32GB/行货） 推荐理由：光学防抖} #　　作为LG的高端机型，G2的售价相对于其它国际品牌相近配置规格的机型要低一些，较高的性价比成为消费者购买G2的原因之一。LG G2不仅配备性能强悍的高通骁龙800四核处理器，还具有5.2英寸全高清IPS触控屏幕、1300万像素摄像头等顶级配置，各方面都比较出色。同时，LG G2的外观设计具有个性化的一面，造型并没有特别之处，但按键布局打破常规，电源按键、音量调节快捷键均位于机身背面，对于部分消费者来说使用起来很顺手。 [@2-2] #　　LG G2采用自家生产的IPS显示屏和窄边框设计，屏幕可视面积高达5.2英寸，视觉冲击力比较强。屏幕分辨率高达1920x1080像素，符合1080P全高清标准，像素密度高达423PPI，远超视网膜屏幕的标准，画质非常细腻。LG G2的屏幕不仅看上去色彩饱满，而且亮度适中，可视角度也比较大。LG G2采用前置210万像素摄像头+后置1300万像素摄像头的拍摄组合，达到了顶级拍照手机的水准，具有丰富的拍摄功能，支持HDR、光学防抖、全高清视频拍摄，可玩性很强，对焦速度和成像速度都很快，便于抓拍。从拍照样张来看，LG G2对于色彩、锐度的控制比较到位。LG G2的音量调节键除了可以调整音量、启动Quick备忘录以外，还可以作为快门来使用。 [@2-3] [@2-4] #　　G2配备主频高达2.26GHz的高通骁龙800四核处理器，属于顶级配置，与之匹配的是2GB运行内存，配备Adreno 330图形处理器，在手机圈里属于发烧级别，NenaMark2测试成绩为58.9FPS，不仅可以确保高清视频流畅播放不成问题，而且游戏中的特效也比较丰富。 [@2-5] [@2-6] #　　LG G2的特色功能包括红外遥控，可以作为家电备用的遥控器，兼容性比较强。和三星中高端机型一样，LG G2的智能化应用非常丰富，支持智能屏幕、手势控制等人性化功能，操作起来比较方便。LG G2的无线传输功能涵盖蓝牙、WIFI和 NFC近场通讯技术，比较全面，可以与兼容数码产品进行快捷的数据交换。LG G2配备3000mAh大容量电池，一般情况下，待机时间可接近2天，对于玩机不频繁或者电话业务量比较少的用户来说，没有选购移动电源的必要。 [@2-7] {　　编辑点评：一方面，LG G2的售价相对于部分竞争机型来说比较低，这让购机预算不是很充裕的消费者除了可以考虑国产自主品牌低价高配手机以外，也可以拥有国际品牌手机。另一方面，LG G2具有个性化、人性化的特点，而这些正是部分消费者所看重的。与上市价格相比，LG G2的降幅比较大，部分经销商给出的促销价格已经跌破3000元，已经到了一个比较好的购买时机，对这款机型感兴趣的消费者可以出手了。} #发烧的巨兽 骁龙800芯LG Optimus G2评测 # # # {推荐机型：诺基亚Lumia 1020 参考价格：2999元（32GB/行货） 推荐理由：4100万像素摄像头} #　　近几年，诺基亚手机的重心从Symbian转向了Windows Phone，但对顶级拍照手机的追求一直没有改变。想当年，拥有一部搭载卡尔蔡司认证镜头的诺基亚手机是很多人的梦想。目前，顶级拍照手机普遍配备1300万到2000万像素的高规格摄像头，但偏偏就有机型超过了这个范畴，如：诺基亚Lumia 1020。这款机型配备了高达4100万像素的后置摄像头，单单这一项就把竞争对手甩出了几条街。 [@2-8] #　　Lumia 1020的外观设计符合近期诺基亚的设计风格，简约时尚，没有传统商务手机那种沉闷的感觉，可以覆盖比较广泛年龄段的消费者。为呈现出色的拍摄效果，诺基亚Lumia 1020不仅配备了4100万像素背照式摄像头，还采用业界领先的 1/1.5英寸传感器。其实，诺基亚在Symbian时代推出过一款4000万像素级别拍照手机808，但808的可玩性并不高。相比之下，Lumia 1020拥有更高的像素密度，拍摄性能更强， F2.2的大光圈带来了丰富的进光量，从而让拍摄的影像显得很明亮。 [@2-9] #　　一款顶级拍照手机的专业性还体现在闪光灯上，市面上绝大多数拍照手机配备单颗LED闪光灯，相对专业点的机型就像苹果iPhone 5s配备双LED闪光灯，但这种补光效果跟专业相机相比还是有比较大的差距，诺基亚Lumia 1020既配备氙气闪光灯，又拥有LED补光灯，补光效果很好。针对不同的拍摄用途，诺基亚Lumia 1020有专业模式和智能模式两种拍摄模式可选，满足了消费者的个性化需求，专业模式对曝光补偿、快门速度、ISO和白平衡等项目进行调节，拍摄功能丰富。诺基亚Lumia 1020支持纯景技术和光学防抖，对于提升成像质量大有裨益，而1080P全高清视频拍摄功能则可以让用户过一把DV瘾。 [@2-10] #　　诺基亚Lumia 1020的屏幕可视面积为4.5英寸，兼顾了单手操控和大视野，分辨率为1280x768像素，符合720P高清标准，屏幕材质为AMOLED ，色彩浓郁，画质比较细腻。屏幕表面覆盖第三代康宁大猩猩玻璃，不易留下划痕。在事关运算性能的硬件配置方面，诺基亚Lumia 1020并不具备时下相当普及的四核处理器，运算任务由高通骁龙S4 MSM8960 双核处理器处理，主频为1.5GHz，与之匹配的是2GB运行内存，这样的组合距离顶级Android手机有一定差距，但实际性能足以确保大多数WP8应用流畅运行，流畅播放1080P全高清视频也不成问题。诺基亚Lumia 1020标配32GB存储器，对于普通用户来说足够了。 [@2-11] [ @2-12] {　　编辑点评：在实际生活当中，用手机拍照已经成为普遍现象。从拍摄性能的角度来看，真正能够取代主流数码相机的手机并不多，诺基亚Lumia 1020就是一款拍摄功能丰富、专业性比较强、成像质量比较高的机型，对于侧重于拍摄应用的消费者来说是比较理想的选择。在大幅降价之后，诺基亚Lumia 1020的性价比明显提升，对WP8手机感兴趣可以选择这款机型。} #4100万像素WP8强者 诺基亚1020现场评测 # # # {推荐机型：苹果iPhone 5c 参考价格：3499元（16GB/行货） 推荐理由：多彩设计} #　　目前，在售机型主要包括iPhone 5S、iPhone 5c和iPhone 4S。通过与其它系统机型的对比，苹果iPhone显示了与众不同之处。一方面，苹果iPhone在售机型坚持小屏幕，而且分辨率不高，屏幕可视面积最大仅为4.0英寸，而主流Android和WP8手机配备5英寸以上全高清大屏幕不在少数。另一方面，苹果iPhone的处理器至今仍停留在双核的层面上，而四核甚至八核处理器已经在主流Android和WP8手机上得到应用。此外，苹果iPhone的摄像头最高仅为800万像素，而顶级拍照手机普遍配备了千万像素级别的摄像头。 [@2-13] #　　iPhone 5c采用多彩设计风格，有白色、黄色、粉色、蓝色以及绿色等五种款式。iPhone 5c的外壳也不是iPhone 5s的铝合金材质，而是采用聚碳酸酯塑料材质，缺乏金属质感，但手感给人的感觉如同瓷器。 [@2-14] #　　iPhone 5c配备可视面积为4.0英寸的IPS屏幕，分辨率为1136×640像素，像素密度为326ppi，达到视网膜屏幕标准，显示效果具有色彩逼真、画质细腻、可视角度比较大等特点。iPhone 5c搭载了iOS 7操作系统，可以升级至7.1版本，扁平化的图标、切换程序之间的渐变效果、动态壁纸等新元素都是iOS6所不具备的。 [@2-15] #　　iPhone 5c与 iPhone 5基本一致，光圈为F2.4，镜头规格为800万像素背照式CMOS，内置LED闪光灯，与 iPhone 5s相比有一定的差距，具备全景拍摄、连拍、正方形拍摄以及多种滤镜等功能，与iPhone 5s相比，缺少了慢动作摄影、电子防抖等功能。从拍照样张来看，iPhone 5c在光线充足的环境下，色彩还原比较准确，锐度控制也比较到位，成像质量可以满足普通消费者的需求。 [ @2-16] {　　编辑点评：单纯从硬件规格来说，超过苹果iPhone 5c的机型有很多。虽然从销量上来说，iPhone 5c没有iPhone5s那么强势，但也不失为一款很有特点的机型。毕竟，在3000元级别手机这个细分市场，苹果主要依仗的就是iPhone 5c。从使用体验上来说，iPhone 5c基本能够诠释苹果的精髓，各方面得表现不是特别抢眼，但也能够称得上优秀。对于购机预算约为3500元的消费者来说，倘若打算购买一款基于iOS系统的机型，iPhone 5c是一个比较合适的选择。} #出人意料的精致 电信版iPhone 5c评测 # # # {推荐机型：HTC One 参考价格：2999元（32GB/行货） 推荐理由：支持UltraPixel技术} #　　作为一款经典Android手机，HTC One不仅具有出色的工业设计，而且对于手机行业的传统思维进行了颠覆。一般来说，硬件规格是越高越好，主流手机普遍配备800万像素甚至千万像素级别的摄像头，而HTC One作为一款主流机型，售价也不低，主摄像头的规格仅仅为400万像素，这在3000元及其以上级别的手机中显得与众不同。不过， HTC One绝不是一款拍摄性能羸弱的机型，这主要得益于UltraPixel（超级像素）技术，通过增加每个像素的进光量来提升成像质量，基本可以达到主流800万像素拍照手机的成像质量。 [@2-17] #　　HTC One采用全铝制机身，经典造型成为后续机型的模板，手感相当舒适。HTC One顺应轻薄化发展趋势，机身厚度为9.3毫米，裸机重量约为143克。HTC One除了具备UltraPixel（超级像素）技术以外，还采用同级别领先的1/1.7英寸传感器和F/2.0大光圈，这些在低端拍照手机中是不可能见到的。HTC One的拍摄功能比较丰富，涵盖照片美化、连拍合成、笑脸组合以及背景移除等，可玩性比较强。除了400万像素后置摄像头以外，HTC One还具有一枚210万像素前置摄像头。 [@2-18] [@2-19] #　　HTC One的“大脑”为高通骁龙600四核处理器，主频为1.7GHz，内置Adreno 320图形处理器，规格比高通骁龙800四核处理器低一个档次，与之匹配的是2GB运行内存，存储器有32GB和64GB两个版本，整体性能足以满足主流应用流畅运行的需要。HTC One预装Android 4.1版本操作系统，与之匹配的是HTC Sense 5.0操作界面， HTC BlinkFeed主页等设计实用性比较强。 [@2-20] [@2-21] #　　HTC One配备了可视面积为 4.7英寸的触控屏幕，屏幕分辨率为1920×1080像素，符合1080P全高清标准，像素密度高达高达468PPI，画质十分细腻，人眼看不出颗粒感。 HTC One的屏幕材质为第三代Super LCD，这是HTC中高端机型惯用的屏幕材质，除了色彩还原准确性比较高以外，还具有高对比度、高亮度以及近乎于全视角的可视角度等特性。HTC One支持 BoomSound音响技术，配合内置高品质立体声扬声器，呈现清晰有力的外放效果。 [@2-22] {　　编辑点评：HTC One在发布之初就屡获设计奖项，外观设计的确经典。另外，HTC One改变了手机拍摄性能的传统设计，显得比较个性。另外， HTC One在画质和音质两个方面都有比较出色的效果。在3000元左右的智能手机中，HTC One拥有较高的性价比，价格比较稳定，对其感兴趣的消费者没有持币观望的必要。} {　　总结：以上推荐的机型都是所属品牌比较优秀的代表作，虽然这些产品在配置规格、性能、特色等方面存在一定的差异，但都比较时尚，性价比也挺高。LG G2是喜欢个性机型、打算购买跨界机型的消费者理想的选择；尤为看重拍摄性能的消费者可以重点考虑“拍照神器”诺基亚Lumia 1020；苹果iPhone5c 对于“果粉”或是注重缤纷色彩的年轻人来说是一个不错的选择；同时注重拍摄、画质和运算性能的消费者可以选择HTC One。} #仅机身和拍照是亮点?新HTC One深度评测 #</evaluation>
  <evaluation title="适合单手操作 4.5英寸内热门手机推荐" url="http://mobile.pconline.com.cn/441/4411319.html" word_num="1960" author="Ediand" date="2014-03-12 00:15:51">#　　【PConline 海选导购】这两年来手机界有一个主流趋势，就是屏幕尺寸越来越大。我们还记得当初iPhone 4问世时，那块3.5英寸的屏幕便可以称为大屏，而现如今说大屏至少要5英寸起跳了。屏幕尺寸变大，用户在娱乐和影音方面的使用体验确实得到提升，不过屏幕变大也有一定的缺点，比如单手不方便操作，随身不易携带等等。 [4.5英寸内热门手机推荐@3-1] {　　一般情况下，屏幕尺寸在4.5英寸以下的手机比较易于单手操作，多家厂商也推出主打旗舰的Mini版，但大幅缩水的配置也不是谁都可以接受的。在今年的CES上，索尼推出了一款4.3英寸配置强大的手机，这款手机才是众多消费者期待的。今天小编为大家推荐四款屏幕在4.5英寸及以下的机型，包括苹果iPhone 5c、诺基亚Lumia 925、HTC 8X和索尼Xperia Z1炫彩版，近期打算换机的朋友可以参考下。} {推荐产品：苹果 iPhone 5c 参考价格：3600（行货） 屏幕尺寸：4英寸} {　　与其它厂商纷纷进军大屏手机市场不同，直至目前苹果公司推出的手机中最大的也只有4英寸，包括iPhone 5、iPhone 5c和iPhone 5s三款，其中iPhone 5c和iPhone 5s是苹果的最新产品。相对于iPhone 5s，iPhone 5c上市初期并不被人看好，价格也一降再降，不过凭借iOS设备的强大吸引力和多彩外壳，这款手机也获得不错的市场销量。} [@3-2] [@3-3] {　　iPhone 5c的正面了，几乎跟iPhone 5一样，还是那块大猩猩保护玻璃、4英寸1136x640像素分辨率IPS视网膜显示屏、前置摄像头、光线及距离感应器。iPhone 5c的塑料背面给人的触摸感受非常亲切，宛如一件光滑瓷器的腰身，正常使用中还是建议戴一个保护套。} [@3-4] {　　iPhone 5c比iPhone 5厚一些，并且，四段式天线也看不到了，它应该隐藏在了塑料壳内部的金属框架中。底部也有一些不同，iPhone 5c扬声器只有四个孔位，话筒一个孔位，而iPhone 5则密密麻麻分别布满了16个孔位和10个孔位，足见在这方面，金属的可塑性比塑料高一些。} [ @3-5] {　　在iOS 7之前，iPhone一直以谨慎、沉稳的界面出现，而iOS 7的出现，标志着这款操作系统发生了革命性的变化。之所以说iOS 7与iPhone 5c相得益彰，其实不仅仅体现在桌面背景上，这种融为一体是多方面的。} [ @3-6] {　　在之前的iOS中点开一个应用，应用会在屏幕中间通过一个展开的效果打开。而在iOS 7中，应用不是在屏幕中间展开，而是在应用图标在屏幕所处的位置那展开。反之亦然，退出的时候也收缩到图标位置。另外，iOS 7终于加入了中国用户非常喜欢的九宫格输入法。} [ @3-7] {　　iPhone 5c的摄像头沿用的是iPhone 5的配置，四个字总结一下：简单好用。国产手机厂商魅族在其新旗舰手机MX3上继续使用800万像素摄像头，没想到苹果也偏爱800万像素，而且与iPhone 5一样，除了界面什么都没改，没有像iPhone 5s那样增大感光元件尺寸，增大光圈来改善一下。} {　　编辑点评：在大屏机泛滥的时代，苹果仍旧把屏幕尺寸保持在4英寸，不过目前已经开始传言苹果将会在今年推出大屏iPhone来获取更好的市场。从使用体验来看，4英寸的iPhone仍是最适合单手操作的机型，现在中端的iPhone 5c则比较具有代表性，在价格和配置方面都比较适中，有兴趣的朋友可以留意下。} #出人意料的精致 电信版iPhone 5c评测 # # # {推荐产品：诺基亚Lumia 925 参考价格：2100元（行货） 屏幕尺寸：4.5英寸} #　　去年五月份诺基亚在英国伦敦发布了新一代旗舰手机Lumia 925，这款机型把Windows Phone的设计水准提升到新的高度，除了PureView纯景技术，诺基亚Lumia 925还带来了全新的诺基亚智能拍摄功能模式等新元素，让拍摄和图像处理充满乐趣。 [@3-8] #　　诺基亚Lumia 925采用了全金属外壳材质，这是相对于之前的WP8手机一个十分明显的变化。除了视觉效果更显高档之外，手感也相当不错。诺基亚Lumia 925的三围尺寸为129x71x8.5毫米，带电池的重量为139克，便携性不错。诺基亚925并没有提供鲜艳的色彩款式，有黑白灰三种款式可选。 [@3-9] # # # [@3-10] [@3-11] [@3-12] [@3-13] # # # [@3-14] [@3-15] [@3-16] [ @3-17] [ @3-18] [@3-19] # </evaluation>
  <evaluation title="小白也懂 iPhone 5s/5c破解移动3G体验" url="http://mobile.pconline.com.cn/372/3724540.html" word_num="4299" author="公斤" date="2013-11-01 00:27:29">#　　【PConline 评测体验】在iPhone 5s/5c发布之初，便有细心的网友发现其中A1530（iPhone 5s）和A1529（iPhone 5c）两个型号的设备中，LTE频段中支持TD-LTE，这意味着该型号的iPhone 5s/5c硬件上是支持中国移动的TD-LTE的4G网络。暂时根据已经开卖的版本来看，港版iPhone 5s/5c便是A1530和A1529这两个型号。虽然硬件基础上港版iPhone 5s/5c是支持TD-LTE的频段，但是因为网络、政策等原因，即使插上移动卡，港版iPhone 5s/5c还只是能够运行在2G网络上。 [小白也懂 iPhone 5s/5c破解移动3G体验@4-1] #　　虽然由于软件系统方面的限制，暂时港版的iPhone 5s/5c并不能使用中国移动的4G和3G网络，但是近日边有民间高手通过为iPhone 5s配置移动3G上网文件而令其破解运行在中国移动的TD-SCDMA网络上。几日后，国内著名的技术论坛放出破解移动3G网络的原理和方法，需要用到读卡解卡工具，步骤相对来说比较麻烦，对于小白来说难度比较高。如果你手上有无锁版的A1530和A1529的5s/5c（港版或部分海外无锁版，具体国家地区看下图），加上你不能舍弃在2G网络上龟速的移动号码，请看下面的破解方法的体验。 {破解准备} {　　这次破解iPhone 5s/5c前，我们需要一张卡贴，至于该卡贴如何购买，小编这里也不做广告了，万能的X宝会有的。该卡贴由国内致力于iPhone破解的团队制作，其可以简单实现iPhone 5s/5c使用移动3G网络（4G网络尚未商用，以后或可以平滑过渡至4G）。} [这就是传说的卡贴@4-2] #　　实际该卡贴的基础是一般的有锁iPhone 5s/5c的破解卡贴，而破解移动3G网络的原理也与其原理有所相似，因此使用一般的破解卡贴也能够顺利破解。不过为了更方便小白用户的使用，该团队在一般破解卡贴上升级固件，制作出专属的移动3G网络破解卡贴，令破解工作更显快捷简单。 {什么设备可以破解？} #　　香港版本的iPhone 5s/5c或者是部分海外无锁版本的iPhone 5s/5c，型号为A1530（iPhone 5c）和A1529（iPhone 5c），详细版本请看下图： [支持破解TD网络的无锁版本@4-3] #　　理论上香港、澳洲、韩国、新西兰、新加坡和泰国这几个国家和地区售卖的无锁版iPhone 5s/5c均可以支持破解TD网络，因为其硬件基础上是支持TD频段的，不过最终是否可以还是要实际操作才可证实。有几个国家和地区无锁版本的用户不妨可以尝试一下，成功的朋友不妨留言沟通。 {实际操作方法} #　　废话少说，我们现在便来实际操作一下。第一步需要确认自己手上iPhone 5s/5c的版本，我们可以通过背部的文字或进入设置-通用-关于手机-法律信息-监管查看，必须是A1530（5s）或A1529（5c）这两个型号才可以顺利破解。我们拿到的是香港版本iPhone 5c进行破解操作。 [@4-4] #　　第二步需要用各种方法备份你的手机，可用itunes或其他辅助软件备份，包括通讯录、照片、软件等等，因为破解操作需要重置（刷机），所以软件、相片等资料都会全部清空。 [黑色的卡贴@4-5] [将卡贴和SIM卡叠起来@4-6] #　　第三步，我们可以拆开包装，取出里面的卡贴，小心撕下绝缘保护作用的黄色贴纸，然后将其有六个小触点的一面与SIM卡金属面紧贴起来，然后一并放入sim卡槽。由于该卡贴工艺等方面比较先进，面积与sim卡一样，而厚度基本忽略不计，因此即使放入卡贴，用户也并不需要更换劣质的sim卡槽，原装的卡槽无压力。 [卡贴厚度很小，放原装卡槽无压力@4-7] #　　第四步打开手机，其会自动找到2G网络，仍然是显示E网，不用担心，还要稍加操作才能使用3G。进入设置-通用-还原，选择抹掉所有内容和设置，确定后手机会自动操作，随后重启。此时便会进入激活的界面，顺利激活后，手机便可以正常使用，这时你便会惊喜发现那左上角的3G符号。 [@4-8] [移动3G信号顺利激活@4-9] #　　第五步，完成了激活设置后，使用你的备份恢复手机吧。 {解锁原理} #　　解锁通过的方法有两种，一种是通过购买CDMA双模nano卡和sim卡读卡器来写入卡数据解锁TD网络，而另外一种实际也是接近的，不过介质变为一般的解锁卡贴，两种方法实现的原理均是相同的。 [  港版iPhone 5c顺利运行在TD网络@4-10] #　　根据国内著名技术论坛说明，这两种破解TD网络的方法原理是利用双模卡漏洞解锁。通过对空白CDMA双模卡的CDMA位置输入4600123，欺骗机器用的是其他网络漫游过来的，TD的3G网络限制将会解开。不过这种破解方法利用到漫游模式，因此在区域显示、运营商显示、联系人来电显示方面均会出现一些小问题，例如通讯录需要添加86才能完整显示、需打开漫游才能上网等等。 {卡贴的高级功能} #　　该卡贴在sim卡应用程序里面设置了两个菜单选项，分别是“移动3G模式”和“个人热点模式”，默认为“移动3G模式”。 [  默认3G模式下并没有个人热点@4-11] [  个人热点开启@4-12] #　　如果你有个人热点分享的需求，便可以在这里切换。切换后，信号会重新搜索，待出现中国移动后，我们需要进入设置-蜂窝移动网络页面，打开数据漫游，此时3G标识便会再次出现，随后个人热点开关也将会出现，开启后便可以把手机的流量共享个其他设备。 {我们关心到部分网友仍存在一些疑问，下面在这里集中进行回答。} {1、[2楼阿帆驾到]楼主，这是什么牌子的卡贴？或者说这是哪一款卡贴，越详细越好，谢谢。} {2、[10楼太平洋iPhone客户端网友]1.3兆？那流量岂不是每个月都要超标？移动的流量贵得要死。} {3、[11楼广东省佛山市网友]5能破解吗？} {4、[21楼PConline触屏版网友]移动2g的无限流量卡劳资都不用了，脑残用移动卡上网。卡贴这玩意你用一次表示再也不想用了，各种不稳定，掉信号谁用谁知道啊。} {　　编辑回答：这个方法是给予很多坚守在移动2G网络的用户方便的，因为虽然移动TD-SCDMA在技术上、稳定度和速度上并没有欧美其他制式要优秀，但是相对于E网，速度的提升还是比较明显的。此外，现在卡贴在工艺与技术上都有大的提升，正如笔者文章所说，这卡贴并不要求你更换原装卡槽，很薄，基本没有对硬件造成损害。按照笔者使用卡贴较长的时间来看，这个牌子的卡贴并不会出现掉信号不稳定的情况，而且手机的功耗也并没有增加，读者可以放心使用。} # # {测速稳定性} #　　按照卡贴的使用方法，我们顺利在港版型号为A1529的iPhone 5c上成功开启了中国移动的3G网络。接下来我们首先还是需要测试一下速度，看看实际表现如何。 [  速度测试@4-13] #　　可以看到下行速度维持在1.3Mbps，而上行速度比较悲催，延时方面也超过了100ms，整体速度与电信和联通的3G速度相比处于劣势。不过相比以往移动iPhone用户使用2G的E网，下行速度已经提升了很多，网络体验有了明显的提升。不过因为延时仍然较高，可能用户在日常浏览网页的速度快感的感知上没有其余运营商的2G到3G网络要强烈。 [  正常读取本机号码和激活Facetime@4-14] [  iMessage正常@4-15] [  拨号与通讯录功能正常@4-16] #　　除却软件的测试速度，我们也测试了其他各项的基本功能，包括本机号码的读取、Facetime激活、iMessage激活和拨号功能等，一切都与没有添加卡贴一样，用户实际可以忽略卡贴的存在。 {一些常见问题} #　　针对读者或者用户的一些疑问，卡贴的官方渠道也进行了解答，以下笔者就搬运过来供读者参考： [ @4-17] #1.可以用4G网络吗？ #这个需要取决于移动对4G网络鉴权的方式，如果它允许用户以不换卡的形式登陆到4G网络，那这个iPhone是可以登陆到4G LTE网络的。 #2.我激活有3G信号后，可以换卡吗？ #激活3G后你是可以换卡的，但是你不能直接插入你的移动卡，更换其他卡都需要同时配合卡贴才能登陆3G网络，万一直接插入移动卡，3G就不会出现，需要重新激活。（如果没有特别事情，还是不要随便拔卡了。） #3.我激活后可以关机重启，拔插sim卡吗？ #可以，只要你不把sim卡直接插进去，3G模式一直都是可以使用的。 #4.3G信号稳定吗，信号会掉了找不回来吗？ #3G信号稳定，但是由于移动3G的覆盖问题也有可能出现没有3G的情况，比如进入了电梯，手机会自动搜索E网并登陆，当重新进入3G覆盖区手机会自动搜索登陆到3G网络，如果当前3G信号弱2G信号强，手机也会选择信号强的2G以避免消耗过多电量。（手机信号弱时会消耗很多电） #5.可以有本机号码显示吗，可激活facetime，imessage吗，来电显示会正常吗？ #可以，这些功能都正常，当你尝试去激活facetime的时候手机就会去读取你的本机号码，就能显示出来。 #6.这种卡贴有可能被苹果封堵吗？ #有可能，因为这次3G网络的实现是基于苹果激活时添加了对移动TD网络制式的开放，他可以开放也可以随时关闭，趁苹果还没有做响应的时候尽快使用吧。 [移动TD的3G网络速度还是不错的@4-18] {　　笔者建议：使用这个卡贴可以实现破解移动3G网络的操作，而且并不会影响日常的使用。如果你使用一般的破解卡贴，虽然同样可以破解3G网络，但是可能需要开启数据漫游才能够上网，而且也有可能导致不能显示本机号码、激活Facetime、iMessage等功能。该卡贴利用苹果激活服务器的漏洞，在开机的时候促使服务器激活开放TD网络的权限的方式令中国移动的用户顺利运行在3G网络下，只要您不进行刷机或重置手机等操作，TD的3G网络权限会不会消失。同时不要轻易拔插sim卡，因为这会要求你重新激活，虽然现在可以进行激活操作，但是并没有人敢保证苹果不把这漏洞封堵。} {总结} #　　利用该薄膜卡贴，港版或海外无锁的A1530或A1529的5s/5c用户便可以顺利开启移动TD的3G网络，破解步骤简单，傻瓜式操作。实际体验中速度和稳定性也与不加卡贴的无锁版一般，并没有任何的不便，有兴趣和需要的朋友要抢在苹果封堵漏洞前行动了。 #</evaluation>
  <evaluation title="意料之外的精致 带你重新认识iPhone 5c" url="http://mobile.pconline.com.cn/363/3631081.html" word_num="257" author="" date="2013-10-15 17:22:45">#　　【PConline 资讯】iPhone 5c可能是今年最让人出乎意料的手机，如今网络上、市场上都对它并不是特别感冒。人们纷纷吐槽苹果这次的产品更新策略。如今iPhone 5c甚至开卖不到一个月就开始降价——这在之前的iPhone中并不常见。那么iPhone 5c究竟是一部怎样的手机？真的有那么差么？其实未必，一起来看看你就知道了。 [@5-1] #提升明显 iPhone 5/5c/5s实际体验对比 #暗光提升明显 iPhone 5s/5c/5样张对比 #出人意料的精致 电信版iPhone 5c评测 #</evaluation>
  <evaluation title="暗光提升明显 iPhone 5s/5c/5样张对比" url="http://mobile.pconline.com.cn/358/3586417.html" word_num="2226" author="" date="2013-10-09 00:19:04">#　　【PConline 对比评测】iPhone 5s作为iPhone 5的升级版本，其主要升级点在三个方面——64位架构中央处理器、Touch ID指纹识别、全新iSight摄像头，当然你硬要说iPhone 5s最大的升级在于土豪金配色的发布我也拦不住你。我们知道iPhone 5s摄像头虽然仍维持在了800万像素的水平，但其摄像头光圈增大，感光原件尺寸也增大，那么相比较同是800万像素的iPhone 5/5c，iPhone 5s又有多少进步呢？iPhone 5和iPhone 5c之间是否又有差距呢？iPhone 5s的双闪光灯实际用处多大？我们今天就来解决这三个问题： [@6-1] {白平衡取向：三者几乎一样} [iPhone 5@6-2] [iPhone 5c@6-3] [iPhone 5s@6-4] [iPhone 5@6-5] [iPhone 5c@6-6] [iPhone 5s@6-7] [iPhone 5@6-8] [iPhone 5c@6-9] [iPhone 5s@6-10] [ @6-11] [@6-12] [@6-13] #　　从这三组白平衡对比中可以发现，三台手机的白平衡取向几乎是一致的，仅有由于日照光线不同所造成的差异。iPhone 5s和iPhone 5c都维持了iPhone手机的一贯的高水准，发挥也非常稳定。 {照片解析力：不分伯仲} [@6-14] #　　再来看这组阴天室外样张的对比，我们将红框内的景物放大到100%，可以发现三者的表现非常接近，难分伯仲。因为iPhone 5s/5c摄像头像素相对iPhone 5来说并没有提升，都是800万像素，感光元件尺寸以及双闪光灯这些都要在暗光时效果才明显。那么暗光测试环节iPhone 5s能不能和iPhone 5/5c拉开差距呢？我们接着往下看。 {相关阅读：} #http://mobile.pconline.com.cn/349/3493936.html 引领科技本色 苹果iPhone 5s抢先评测 #http://mobile.pconline.com.cn/356/3569360.html 出人意料的精致体验 苹果iPhone 5c评测 # # # {暗光对比：iPhone 5s优势明显，5/5c差距不大} [iPhone 5@6-15] [iPhone 5c@6-16] [iPhone 5s@6-17] [@6-18] #　　 这是一组常见的室内暗光环境样张，可以看到iPhone 5/5c的样张整体偏暗，相比较而言iPhone 5s整体就明亮了许多。从放大的细节来看，三台手机噪点都比较严重，但iPhone 5s画面纯净度明显要优于前两者，画面左侧的SPS BELOW字样也能很轻易的辨识出来。 #　　我们从iso和快门速度上可以看到，苹果这三台手机数据完全一样，而iPhone 5s却得到了一个更好的效果，这其中自然是f/2.2大光圈和更大传感器的功劳。 [iPhone 5@6-19] [iPhone 5c@6-20] [iPhone 5s@6-21] [@6-22] #　　这组样张环境则要更加极限，如果单看缩略图三台iPhone似乎差别并不是很大，iPhone 5s这时候也并没有比前两者明亮多少。但如果再仔细点看，就会发现白色桌面处iPhone 5/5c噪点已经非常明显，不用放大照片也能清晰看到；而iPhone 5s桌面处则明显要“平滑”很多。 #　　iPhone此时已经开始通过升高iso来增加画面亮度，iPhone 5/5c都直接去到了3200的水平，而5s由于大光圈和大传感器的优势，能将iso保持在一个相对较低的水平，这有利于控制噪点。 #　　从这我们也可以看到iPhone 5s暗光拍照的处理方案仍维持了苹果的一贯风格——写实为主。即主要致力于提高画面纯净度，而不是像HTC One、诺基亚Lumia 920那样大幅增加画面亮度。 # # # {双闪光灯：亮得更均匀、更智能} [iPhone 5@6-23] [iPhone 5c@6-24] [iPhone 5s@6-25] [iPhone 5@6-26] [iPhone 5c@6-27] [iPhone 5s@6-28] #　　iPhone 5s闪光灯分为白色和黄色两颗，分别对应冷色调与暖色调。根据苹果官方介绍，这两颗闪光灯能够根据环境光线，组合出3000多种曝光方案，大大提升闪光灯质量。从实拍样张来看iPhone 5s开闪光灯时成像颜色取向确实与iPhone 5/5c有较大差异，从我们试验的情况来看，大多数情况下是要暖很多。而另外一个显著差异就是在有景深的环境，iPhone 5s能较好得照顾到主体之后的景物，即“亮得更均匀”。 {前置摄像头：基本一样} [@6-29] #　　前置摄像头大家看样张就清楚了，三台手机的表现可以说是高度一致。 {评测总结：暗光更纯净，其它改进小} #　　iPhone 5s拍照上改进主要体现在暗光上，其它方面与5/5c基本一致。而在暗光上iPhone 5s拍出来的照片也并不是非常明亮，走的是高质量风格。iPhone 5/5c两台手机拍照差别很小，可以忽略不计。硬件上iPhone 5s带来的提升有限，毕竟它的起点已经很高，而iPhone 5s软件上所独有的慢速拍摄、高速连拍等功能对消费者而言或许会更有吸引力。 #</evaluation>
  <evaluation title="出人意料的精致体验 苹果iPhone 5c评测" url="http://mobile.pconline.com.cn/356/3569360.html" word_num="6148" author="" date="2013-10-08 00:19:48">#　　【PConline 评测】苹果公司在今年9月20日首次同时上市了两款新iPhone，分别是旗舰级的iPhone 5s，以及多彩绚丽的iPhone 5c，由中国电信和中国联通首发。全新设计的iPhone 5c采用聚碳酸酯塑料外壳，配备4英寸视网膜显示屏，搭载A6双核处理器，1GB内存，800万像素背照式摄像头，有白、粉、绿、蓝、黄五种配色可选，中国市场16GB版本合约价为4488元，下面带来蓝色电信版iPhone 5c的详细评测。 [ 苹果iPhone 5c电信版 16GB 图片 系列 评测 论坛 报价 网购实价@7-1] {●iPhone 5c的塑料情结} #　　就目前来说，与火热的金色iPhone 5s不同，无论哪种颜色的iPhone 5c都不太招中国用户所待见。事实上，这是一款为了取代iPhone 5而推出的新iPhone，在iPhone 4与iPhone 5的革命性设计之后，iPhone 5c以全新的塑料外观和斑斓绚丽的色彩，成为iPhone历史上首款价格稍低的亲民智能手机，它所承载的是苹果设计团队带来的又一个新企盼。 [@7-2] #　　很多用户一听到塑料二字，可能会对iPhone 5c报以鄙夷的态度，认为苹果为了利润而忽略一直保持的良好体验。虽然苹果的工程师一再强调这个设计融入了他们的天才创意，工艺也高过其他制造商，并且能和最新的iOS 7系统界面相得益彰，但消费者可能会产生与此不同的想法。以中国目前的销售情况来看，用户似乎更喜欢金属，而iPhone 5c的塑料之道，会有怎样的惊喜之处呢？下面就是见证真相的时刻了。 {●与iPhone 5一致的硬件配置} {●时尚而不失稳重的外观} #　　iPhone 5c圆润的包装盒借鉴了类似iPod touch包装盒的设计，透过透明塑料盖就可以看到iPhone 5c的真机，屏幕上面还有一层iOS 7界面的标签贴在上面，本次评测机型为蓝色中国电信版，其他版本的包装也是一样的。 [@7-3] #　　与以往一样，除了适配器、Earpod耳机、Lightig数据线、说明书之外，国行版还会附赠一个Micro-USB转Lighting小接口，这个小接口不仅具备充电功能，甚至与原装Lighting数据线一样支持数据传输，如果你习惯身上带一部苹果加一部安卓手机，有了这个小部件你只需要带一根通用的Micro-USB数据线即可，旅行时非常方便。 [@7-4] #　　虽然是塑料机身，但iPhone 5c整机拿在手上，可以明显感觉到他比iPhone 5（5s）更加重一些，因为他比iPhone 5（5s）足足多出了20克的净重。 [@7-5] #　　iPhone 5c的设计似乎来自于iPod touch 5，因为两者的外观实在太像了。除了比iPod touch 5厚一点，背面的圆润造型的很容易让人混淆。另外，首先我们要声明一点的是，当我们摸到iPhone 5c真机的时候，给我们的第一感觉是他居然不像塑料，其质感要比我们想象之中好上至少十倍。 [@7-6] #　　不妨先从背面看起，这是一颗与iPhone 5规格一致的800万像素背照式摄像头，配备蓝玻璃镜片和单LED闪光灯，他们均被完美地嵌入在了后壳上，没有凸出来，看上去是那么的和谐。 [@7-7] #　　重点来了，iPhone 5c的塑料背面给人的触摸感受非常亲切，宛如一件光滑瓷器的腰身，而且还有点像马卡龙，好吧，有人说像肥皂。总之，摸过就会知道的，像陶瓷一样，我希望这样形容会更准确一些。至于塑料耐不耐刮，笔者建议戴一个官方保护套，以防不测。 [@7-8] #　　机身底部是3.5mm耳机接口、扬声器、话筒和Lighting数据充电接口，与iPhone 5一致，其中Lighting接口正反面是通用的，非常方便。 [@7-9] #　　手机侧面配备Nano-SIM卡槽，与一般的大卡和Micro-SIM卡不兼容。另外，iPhone 5s的静音模式键和音量调节键都是独立分布的，这些都与iPhone 5一致。 [ @7-10] #　　最无聊的当属iPhone 5c的正面了，完全跟iPhone 5和iPod touch 5一样，还是那块大猩猩保护玻璃、4英寸1136x640像素分辨率IPS视网膜显示屏、前置摄像头、感应区。说一句实话，虽然看上去不会觉得审美疲劳，但这块小得有点可怜的“前脸”，辨识度依然是相当高的，就像不会有人把宝马认成比亚迪吧。 [@7-11] #　　还有这个类似铜钱形状的物理HOME键，自从乔布斯发布iPhone以来很多年都没有换过，不换就先不换吧，其实这样也挺好，这就是血淋淋的成本啊。另外，由于产品定位的原因，iPhone 5c没有配备生物指纹识别技术，莫非这就是与iPhone 5s差价1000元人民币的代价？ [@7-12] #　　接下来，继续来看一组电信版iPhone 5c与联通版iPhone 5的简单外观对比。 #【特别鸣谢：中国电信】网友可登录电信官网189.cn查看iPhone 5c更多信息，通过拨打10000客服、天翼商城、电信营业厅等多种渠道订购，下面提供电信版iPhone 5c的一些购买注意事项。 [@7-13] #　　一、资费优势：中国电信版iPhone 5c合约价即裸机价，新用户每个月专享35%的话费返还，并且入网当月免费使用电信的合约套餐； #　　二、网络优势：电信3G是目前网络覆盖度最好的3G网络，无论城市还是乡下，都能轻松接入3G网络； #　　三、港版暂无支持CDMA版本的iPhone 5c出售，美版在大陆不提供官方保修服务，如果选择电信版本，推荐购买行货。 #引领科技本色 苹果iPhone 5s抢先评测 # # # {●电信版5c细节对比联通版iPhone 5} #　　iPhone 5c是iPhone 5的取代机型，目前官方已经停止出售iPhone 5，只保留5c、5s、4S三条产品线。iPhone 5c的全新设计虽然谈不上革命性变化，但确实明显区别于iPhone 5和iPhone 5s，iPhone 5我想我们都很熟悉了。下面我们就来看看5c和他有什么不一样的地方。 [@7-14] #　　上面已经说过，正面是没什么不一样的。尽管我们拿黑色iPhone 5和蓝色iPhone 5c相对比，如果遮住边框，并且都是iOS 7界面的话，几乎难以辨认出来。 [@7-15] #　　从这个角度可以明显看出，iPhone 5c比iPhone 5厚一些，并且，四段式天线也看不到了，它应该隐藏在了塑料壳内部的金属框架中。 [@7-16] #　　底部也有一些不同，iPhone 5c扬声器只有四个孔位，话筒一个孔位，而iPhone 5则密密麻麻分别布满了16个孔位和10个孔位，足见在这方面，金属的可塑性比塑料高一些。 [@7-17] #　　最大的不同依然集中在背面，iPhone 5c的后盖是一体成型的，而且塑料的材质不用担心信号的问题 。弱弱的问一下，读者朋友们会觉得5c酷似iPod touch 5么？ [@7-18] #　　摄像头的位置依然位于机身左上方，背部主体为经典的苹果LOGO和iPhone标志。 [@7-19] #　　两者的摄像头规格是一致的，同为800万像素背照式摄像头、蓝玻璃镜片，配备单LED闪光灯。摄像头拍照样张可以参看本篇文章最后一页的详细内容。 [@7-20] #　　以上就是电信版iPhone 5c和联通版iPhone 5的简单对比，其实对于iPhone这样随处可见的机型来说，不用对比也应该可以分辨，虽然iPhone 5c刚上市，但是笔者已经看到不少消费者已经在使用了，呵呵，应该说是iPhone 5c的颜色出卖了他们。 # # {●与iPhone 5c相得益彰的iOS 7系统} #　　自苹果发布iPhone以来，iOS的升级一直受到广泛关注，iOS是第一个可以被称为成熟好用的移动智能操作系统。在iOS 7之前，iPhone一直以谨慎、沉稳的界面出现，而iOS 7的出现，标志着这款操作系统发生了革命性的变化。之所以说iOS 7与iPhone 5c相得益彰，其实不仅仅体现在桌面背景上，这种融为一体是多方面的，下面就一起来体验一下。 [  锁屏界面、主页@7-21] #　　首先是点亮屏幕的效果，整体渐变出现，而关屏的时候整个屏幕也是伴随着渐变效果消失。这是一个瞬间的过渡，平滑而自然，让人感觉到手机是慢慢唤醒和睡去。可能这么说有点夸张，但是在那么一瞬间，能够令用户微微地感觉到手机似乎多了一些灵性。 [  搜索页面、天气@7-22] [  iCloud、主页@7-23] #　　苹果在今年六月开发者大会上，正式发布了iOS 7，其界面的最大变化就是采用了色泽鲜艳的扁平化风格，令这款拥有几年历史的操作系统瞬间变得时尚和年轻起来。 [  通知中心、上划菜单@7-24] #　　通知中心和上划菜单均附带毛玻璃效果，而在这之前需要通过越狱才能实现，可以看出iOS系统变得更加人性化。另外，iOS 7的许多应用界面都经过重新设计，例如指南针。 [  股票、指南针@7-25] #　　在之前的iOS中点开一个应用，应用会在屏幕中间通过一个展开的效果打开。而在iOS 7中，应用不是在屏幕中间展开，而是在应用图标在屏幕所处的位置那展开。反之亦然，退出的时候也收缩到图标位置。当然这也没有多少不一样，看上去更直观一点而已。另外，iOS 7终于加入了中国用户非常喜欢的九宫格输入法。 [  应用商店、照片相册@7-26] #　　其次，iOS 7依然保留了许多非常好用的应用，例如Passbook，它可以把登机牌随时存储在你的手机中，这样你就知道具体的登机口和时间，甚至直接以此为登机凭证。笔者有幸参加小米手机3发布会时曾经体验过，全程利用手机登机的感觉真是妙极了。据说QQ电影票也支持Passbook，有兴趣的果粉快去试试吧。 [  Passbook、设置界面@7-27] #　　iOS 7系统的设置界面除了跟随扁平化风格之外，并无太大变化，这与iOS本身是一脉相传的。经过以上介绍，加上我们之前对iOS 7的七个测试版的详细报道，相信大家都以已经非常熟悉，可以这么说，是苹果的iOS 7，再一次引领了2013年的扁平化大潮。几乎没有其他手机能与iPhone 5c那样，做到自适应手机背景等一系列功能，带来硬件和软件完全融为一体的体验。 {●硬件性能跑分结果} #　　我们从不拿iPhone手机进行跑分测试，这次我们破例来测试一下，为了更有代表性和说服力，我们采用iOS版3DMark进行跑分，并且拿iPhone 5c和iPhone 5做一个直接的跑分对比。 [@7-28] #　　最新版本的3DMark跑分软件为V1.2，分为三个层级的测试：普通测试、极限测试、无限测试，下面请看测试跑分结果。 [  iPhone 5c（左）与iPhone 5跑分@7-29] #　　左边为iPhone 5c的跑分截图，右边为iPhone 5，由于两者采用的硬件规格一致，所以跑分结果也相当接近。在普通和极限测试中，iPhone 5c略落后于iPhone 5，部分相差可以认为是误差也不为过，无限测试中iPhone 5c则略高一些。读者也许注意到了iPhone 5的OS版本依然为iOS 6，如果想知道iPhone 5在iOS 7下的跑分结果，敬请期待接下来的iPhone 5与iPhone 5c专项购机对比文章，笔者将带你全面介绍这两款手机的性价比和购机要点。 # # {●800万像素背照式iSight摄像头} #　　iPhone 5c的摄像头沿用的是iPhone 5的配置，本来没什么好说的，先拿四个字总结一下：简单好用。国产手机厂商魅族在其新旗舰手机MX3上继续使用800万像素摄像头，没想到苹果也偏爱800万像素，而且与iPhone 5一样，除了界面什么都没改，没有像iPhone 5s那样增大感光原件尺寸，增大光圈来改善一下，看来，还是成本在作祟。 [  iPhone 5c拍照界面@7-30] #　　苹果手机一直以快速简单而备受推崇，iOS 7的拍照界面则变得更加简洁直观，照片分为长方形和正方形两种规格，支持一键全景拍摄，并且还加入了9宫格实时滤镜。除了传感器和镜头，iPhone 5c依然使用单颗LED灯作为照片拍摄和视频拍摄的补光设备，氙气闪光灯就更无缘了。大家应该比较关心iPhone 5c的实际样张如何，下面就来看看笔者拍的几张样张，所有样张可点击图片查看原图。 [@7-31] [@7-32] #　　iPhone 5c用来拍拍风景和静物，可以检测相机的光圈是否能应变及时，事实证明没有问题，大场景保证了一定的锐度，而且最大F2.4的光圈虚化能力也表示还能用。 [@7-33] #　　来一张刚切开的西红柿特写，看上去也表现不错。对果肉色彩的准确识别，加上水润润的环境光，iPhone 5c还是挺适合用来“饭前验毒”。 [@7-34] #　　上面这张布娃娃是在高速行驶中的车上拍下的，手一直在抖动，有点超出安全快门的的感觉，正好检测一下iPhone 5c的快门速度是否跟得上。原谅笔者再一次败了，原来iPhone 5c应付一般的高速连拍也相当不错，大多数读者朋友应该没有100%放大查看像素点的习惯吧，不妨点击下载图片试一下？ [@7-35] #　　笔者不是强迫症患者，所以本次评测没有真正的弱光测试环节，只好拿上面这张象征性的表现一下。记住你拿的是手机，手机，不是专业相机，而且就算专业相机，低光下的拍摄依然不能够令人满意，咱们还是不黑苹果了。实在要黑一下的话，还是留到和iPhone 5对比的时候。 [@7-36] #　　iPhone 5c拍照素质尚可，遗憾的是没有iPhone 5s上的电子防抖功能，不然会有更多人喜欢的，听上去好像没有太大意义，不过使用的时候就效果明显了，只是通常不会有人注意到这个，好的体验总是这么来的。 #　　总体来说，iPhone 5c在成像质量方面还是值得赞扬的，没有过多花哨的选项，白平衡正常，成像也没什么瑕疵，旅游的时候大可不必再买数码卡片相机了，还挑剔什么呢？ {●总结与评语} [@7-37] #　　苹果iPhone 5c是iPhone 5的取代机型，在硬件配置上都与iPhone 5齐平，主要以外观和颜色取得消费者关注，甚至定了一个比较厚道的价格（不含税）。综合来讲，iPhone 5c没有惊喜，也不至于失望，全新设计的聚碳酸酯塑料外壳，提供白、粉、绿、蓝、黄五种配色可选，搭配有史以来变化最大的iOS 7移动智能操作系统，简单好用，这或许就是iPhone 5c所承载的使命。考虑到目前iPhone 5c在国内的销量备受金色iPhone 5s挤压，不过对于首次使用它的用户来说，这样的体验足矣，港版已经跌至3500元左右，而大陆合约版则有相应的话费返还，而且考虑到港版没有CDMA版本出售，国行电信版本的优势再一次体现出来了。 #</evaluation>
</evaluations>
