<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<evaluations totalNumber="6" source="pconline" item_id="00001003" item_name="iphone 6 plus">
  <evaluation title="不比不知道!奇酷手机旗舰版拍照PK苹果6+" url="http://mobile.pconline.com.cn/695/6956436.html" word_num="2242" author="" date="2015-09-18 00:15:24">#　　【PConline 评测】随着基于移动互联网的社交软件风靡全球，大家都喜欢使用手机去记录生活当中的动人时刻，然后上传到朋友圈或者微博当中与好友们分享乐趣。一张质量好的图片往往会让你收获更多的“赞”，因此手机的拍摄性能已经成为用户选购最看重的功能之一。 [@1-1] #　　苹果iPhone 6 Plus是目前大家公认最好的拍摄手机之一，拥有光学防抖功能的它拍摄性能比iPhone 6还好，但其高昂的价格并不是每个消费者都承担得起。 #　　最近发布的奇酷手机旗舰版凭借“岂止是安全”的口号击中大家的痛点，拥有出色的安全保障功能的同时，也在硬件性能与拍摄功能方面建树颇多。奇酷手机采用独特的彩色摄像头与黑白摄像头的搭配，下面让我们来看看它与差价3000元以上的苹果iPhone 6 Plus对比起来如何。 {摄像头硬件配置} #　　从参数表当中，我们可以看到奇酷手机旗舰版几乎全面领先，只是在前置摄像头方面，F2.4略逊色于iPhone 6 Plus上面的F2.2，还有就是奇酷手机旗舰版没有光学防抖功能。  #　　后置摄像头是奇酷手机旗舰版的重点所在，与其他采用双摄像头的机型不一样，HTC M9+只有一个摄像头参与成像（另一个为测算景深），荣耀6 Plus拥有两个一模一样的摄像头，而奇酷手机旗舰版的两个摄像头规格不一样，但同样参与最终的成像。 [@1-2] #　　后置的主副摄像头分别采用了IMX278与经过特别定制的IMX MONO传感器，同为1300万像素，前者为彩色摄像头，而后者为黑白摄像头，在两者的共同作用下，可以提升画面的纯净度。 {实际拍摄体验} {　　苹果iPhone自诞生之初，拍摄界面一直都是比较简洁，功能也不丰富，虽然经过几代机型的发展可玩性逐渐提高，但是在相机功能选项的丰富度上面还是不如安卓。当然简洁也不一定是坏，iPhone的做法会让新用户更容易上手。} [ @1-3] [@1-4] #　　当两机的屏幕亮度都强制调为最亮时，从屏幕可以看到，奇酷手机旗舰版的取景界面表现会更讨好人眼，而苹果iPhone 6 Plus出现了一些泛白现象。 [奇酷手机旗舰版拍摄样张（点击查看原图）@1-5] [苹果iPhone 6 Plus拍摄样张（点击查看原图）@1-6] #　　而从实拍样张当中，也可以看到苹果iPhone 6 Plus的成像效果比较保守一些，色彩比较平淡，而奇酷手机旗舰版的表现更嫩绿一些，看起来充满活力。 #　　另一方面，奇酷手机旗舰版的后置摄像头光圈为F1.8，而iPhone 6 Plus的为F2.2，前者的虚化效果更柔和，但差别不算很大。 [奇酷手机旗舰版拍摄样张（点击查看原图）@1-7] [苹果iPhone 6 Plus拍摄样张（点击查看原图）@1-8] [奇酷手机旗舰版拍摄样张（点击查看原图）@1-9] [苹果iPhone 6 Plus拍摄样张（点击查看原图）@1-10] [奇酷手机旗舰版拍摄样张（点击查看原图）@1-11] [苹果iPhone 6 Plus拍摄样张（点击查看原图）@1-12] #　　两者在成像风格上面有所差异，如奇酷手机旗舰版会保持合理的曝光度，而苹果iPhone 6 Plus很多时候会稍微过曝一点点，前者看上去更真实自然，而后者则给人通透亮丽的感觉，各有好处。 [奇酷手机旗舰版拍摄样张（点击查看原图）@1-13] [苹果iPhone 6 Plus拍摄样张（点击查看原图）@1-14] [奇酷手机旗舰版拍摄样张（点击查看原图）@1-15] [苹果iPhone 6 Plus拍摄样张（点击查看原图）@1-16] #　　在摄像头拍摄视觉上面，奇酷手机旗舰版采用28mm的焦距，而苹果iPhone 6 Plus的约为28-35mm，前者有利于拍摄风景，更显气势，而后者的适用场景会更多。 [奇酷手机旗舰版拍摄样张（点击查看原图）@1-17] [苹果iPhone 6 Plus拍摄样张（点击查看原图）@1-18] [奇酷手机旗舰版拍摄样张（点击查看原图）@1-19] [苹果iPhone 6 Plus拍摄样张（点击查看原图）@1-20] [@1-21] #　　奇酷手机旗舰版的像素为1300万，而苹果iPhone 6 Plus的为800万像素，因此在放大查看时，可以感觉到1300万像素样张拥有更高的解析力。 [奇酷手机旗舰版拍摄样张（点击查看原图）@1-22] [苹果iPhone 6 Plus拍摄样张（点击查看原图）@1-23] #　　在光线较弱的环境当中拍摄时可以看到，虽然奇酷手机没有配备光学防抖摄像头，但应用了索尼的黑科技传感器IMX278，在信噪比上面较过往的热门传感器IMX214进一步提高，且在黑白摄像头的协助下，综合拍摄效果并不逊色于拥有光学防抖功能的苹果iPhone 6 Plus。 {评测总结} #　　虽然两机的价格相差超过3000元，但在使用的过程当中，笔者发现奇酷手机旗舰版的拍摄效果并不弱。即使是面对国际大品牌的选手，奇酷手机旗舰版也有自己的特色之处，譬如在色彩表现与解析力上都比iPhone 6 Plus要好。当然，对焦速度两者还是存在差距。 [@1-24] #　　随着固件不断升级，相信奇酷手机旗舰版那颗发挥不够彻底的双摄像头还会有进一步提升。 #高度财产保护 360奇酷手机青春版开售 #青春并不代表廉价 奇酷青春版深度评测 #卖得还不错 奇酷手机青春版现货再次售罄 # #</evaluation>
  <evaluation title="艰难的选择 索尼Z3+对比iPhone 6 Plus" url="http://mobile.pconline.com.cn/658/6586117.html" word_num="5174" author="笑谈君" date="2015-06-16 00:15:32">#　　【PConline 对比评测】一年之中，敢于登台正面交锋的旗舰手机屈指可数，索尼Z3+和iPhone 6 Plus分别是目前Android阵营和iPhone阵营最高端的型号了，这两者之间的碰撞将会擦出什么样的火花？一大波索尼粉丝和苹果粉丝正在靠近，带着各自已经准备好的辩护词，这种互不认输的精神真是令人欣赏，所有的疑问集中在两款手机的功能、设计孰强孰弱。然而，最终谁会赢得粉丝的青睐，待我们详细为各位分解。 [@2-1] {●谁更懂工业设计？} #　　一款手机你认为好看，还是不好看，是购买手机最为直观的因素。这里所说的“好看”，其实就是工业设计范畴的内容了。索尼曾被认为是工业设计的模范，该公司的产品拥有与众不同的风格，起码对得起“精品”这两个字。而苹果最近十几年在Jony Ive的带领下，也开辟了一条受大众追捧的审美路线，手机从iPhone 4到现在均被果粉奉为经典。 [@2-2] {●两个阵营的高端配置差别} {　　核心芯片：最耀眼的是索尼Z3+采用了高通公司最新推出的骁龙810芯片，这颗采用20nm制程、拥有8核64位运算能力的芯片让许多竞争对手望而生畏； 　　内存容量：安卓标配3GB，苹果万年1GB，不想说了； 　　屏幕：前者5.2英寸1080P分辨率，特点是亮度高，后者是5.5英寸1080P分辨率，均属于IPS显示技术； 　　电池容量：基本相同，仅相差20mAh； 　　网络支持度：索尼Z3+支持双网4G（双Nano-SIM卡），iPhone 6 Plus支持单Nano-SIM卡4G全网通； 　　功能差异：索尼Z3+支持高强度防水防尘，iPhone 6 Plus支持指纹解锁； 　　起步价格：索尼Z3+在国内定价4999元开售，而iPhone 6 Plus则需要6088元，索尼Z3+大约只需要一部iPhone 6的价格。} {●索尼Z3+精于材料} #　　索尼Z3+正反两面采用玻璃材质，手机边框采用金属材质，四个矩形圆角采用双层树脂覆盖，3.5mm音频接口和Micro-USB部位采用塑料防水封装，一口气就使用了四种目前能在手机上见到的所有材料。与使用单一的材料不同，索尼Z3+拥有更佳的观赏性，经典的直板造型，顶部和底部的金属开孔恰到好处，独立的电源开关物理按键，透射出一种追求对称的和谐之美。 [@2-3] #　　然而，作为一款日系风格的手机，索尼Z3+最大的遗憾仍在于：手机的上下巴依然浪费空间。它既没能像夏普AQUOS Crystal无边框手机那样激进地去掉上半部分，关键是根本不需要那么长的下巴，因为它本来就采用系统内置的虚拟按钮，这一大片留白是几个意思呢？所以，索尼Z系列完全可以考虑增大屏占比来提高美感，除此之外也没有什么可挑剔的了。 {●苹果iPhone 6 Plus偏重手感} #　　不拆机之前的iPhone 6 Plus，你只能感受到正面的弧面玻璃和一体式的金属后盖。为了延缓大尺寸手机给手掌造成的压力，iPhone 6 Plus通体都是圆润的，你几乎在iPhone 6 Plus上找不到任何有棱角的地方，它兼顾了手感和美感。 [@2-4] [@2-5] #　　然而，iPhone 6 Plus的设计仍有值得吐槽之处，一是那颗不知道为何凸起的摄像头，二是那条不知道为何不可以隐藏的线条，据说这样做是因为存在某些功能上的需要，但是它的确有点影响美观了，这不得不让用户选择专用的保护套来保护凸起的摄像头不受损伤，或者遮挡一下污染视线的白色线条。 {●如何优雅地实现防尘防水？} #　　索尼Xperia Z系列生来就具备高等级的防水防尘特性，历经四代不仅功能丝毫未减弱，而且防水设计越来越成熟。按照索尼的官方标准，IP68的防水级别理论上在手机所有接口封闭的情况下，能够在1米深的水下正常浸泡30分钟。 [@2-6] {　　音频接口不用手动封闭，也具备防水效果：单从索尼Z3+的外观来看，它一点儿也没有以前三防手机那种硬朗的外观，并且索尼Z3+准确来说并不叫三防手机（因为它并不防摔、防震），它只是能够防水防尘而已，并且看似容易进水的3.5mm音频接口，其实并不会进水。} [@2-7] {　　Micro-USB接口外露，不影响防水效果：在Xperia Z1以前，索尼Z系列防水手机的Micro-USB接口一直都需要手动封闭才支持防水，外部则采用额外的横版充电方式。如今索尼去掉了这个繁琐的设计，外露的Micro-USB不需要任何保护措施也能够防水了。} [@2-8] {　　配备挂绳孔，方便水下操作：很难想像，现在的智能手机还有谁会刻意留出挂绳孔，事实上我认为这个挂绳孔要么适合女性用户把手机挂在胸前（日系风扑面而来），要么适合在水下拍摄时保证手机不离手，严格来说这不是一个很炫酷的设计，很有时却也很有用。} # # {●系统易用性细节解析} {一、开机启动的细微差异} #　　将两款手机全部关机，同时按下开机键，直到手机进入主屏可用状态，这个时间我们称之为冷启动时间。一般来说，手机开机时间越快，相对体验越好。 #　　实测发现，索尼Z3+的冷启动时间为26秒09，iPhone 6 Plus的冷启动时间为27秒19，,相差不到1秒，几乎可以认为是误差时间。这说明，从关机到开机，用户需要等待大约26秒左右，手机才可正常使用。 [@2-9] #　　你可能不知道的细节： #1）同时按下开机键，iPhone 6 Plus仅识别1秒就亮屏开始开机，而索尼Z3+需要按住开机键3秒直至手机有震动提示，才开始开机过程； 2）直接插拔手机SIM卡时，iPhone 6 Plus直接弹窗提示，而索尼Z3+每次都进行一次强制开关机，这意味着，每更换一次SIM卡，索尼Z3+都会重新开机； 3）当你不插入SIM卡使用手机时，iPhone 6 Plus会一直待机直到电量耗尽，而索尼Z3+则会自动提示“手机无SIM卡，手机将在15分钟后自动关机”以节能。 #　　所以，我认为，iPhone的开关机体验相对更佳，但节能体验不佳；索尼Z3+的省电节能策略不错，但是开关机体验过于繁琐。 {二、骁龙810芯片的过热问题} #　　已经有许多消息证实高通骁龙810芯片存在发热过高的问题，虽然高通方面一再强调只有骁龙810芯片的测试版本才会出现此问题，但是实例证明骁龙810芯片的量产版本也同样会出现发热过度，索尼Z3+显然已经中枪。 #　　为了验证是否存在此问题，我们在温度为26℃的室内开启相机进行摄像，数分钟后，手机提示“设备温度正在升高，如果温度持续升高，应用将自动关闭”，忽略提醒继续使用相机不到10秒，提示“相机将临时关闭以便冷却”，同时相机应用强制退出。 [索尼Z3+很容易引发温度过高问题@2-10] #　　看来这个过度发热的问题是真实存在的，只不过它需要一定的条件触发而已。安卓手机过度发热导致应用闪退已经不是第一次了，只不过在索尼Z3+上的出现频率变得更高了。由于它的温度升高的很快，当用户在炎热的夏天室外使用时，手机将会变得非常烫手，就算iPhone也不会例外。不过凭我本人的经验，要是索尼手机温度过高，我会直接把它放在水龙头下进行冲洗降温，或者扔进水盆里浸泡几分钟，百试百灵，其他手机就不行了。 #　　我们能容忍一定限度内的发热问题，但是绝不能容忍由于温度过高导致应用闪退，而且是高频率地出现，这其中既有CPU硬件的原因，也有软件系统优化的问题，我们期待索尼移动能够在下一版本中改善发热问题。 {三、索尼音乐与Apple Music} #　　考虑到数字音乐行业又将迎来一个变革期，不妨先来看看暴风雨的前夜是什么情况。鉴于Apple Music需要升级到iOS 8.4以上的系统才会预装该服务，而索尼Z3+是如何处理数字音乐这个复杂却庞大的产业呢？ [索尼HiRes-Audio音乐的付费模式为点播服务@2-11] #　　1、索尼Z3+自带的音乐应用仅有播放器的功能，附带更新歌曲信息，用户可以传输音乐文件进入手机，但是无法直接在应用内下载音乐，典型地尊重音乐版权； #　　2、索尼Z3+专门面向中国人的消费习惯推出了“索尼精选”应用，里面有HiRes-Audio音乐服务，里面的每一首音乐都需要点播付费才能下载试听，价格不一，继续尊重音乐版权； #　　3、如果你根本不用索尼自带的音乐服务，你可以下载QQ音乐、网易云音乐等国内音乐应用，目前这些仍是免费的。按照苹果的规划，今年秋天Android手机也可以安装Apple Music了，不过，Apple Music同样需要付费才能使用，在美国9.99美元每月，其中前三个月免费。 #　　显然，他们对于音乐版权的尊重是毋庸置疑的，无论是索尼Z3+还是iPhone 6 Plus，自带的音乐App仅支持播放本地音乐，不会放出下载功能，中国用户想免费听音乐只能寻求第三方音乐服务。关键是，如果你喜欢一名歌手，你该如何知晓它的最新动态呢？关注TA的微博吗？或许，很快就会有一个全新的交流方式了，只不过一提到付费就会有很多可能性。 # # {●手机摄像头的同质与异化} #　　我们知道苹果的摄像头也来自索尼公司，但是在以往的对比中我们发现iPhone的拍照速度总是比索尼自己的手机优化得更为出色。在Z3+的评测中已经测试过其成像能力，Z3+相比前作采用几乎相同的拍照传感器，因此其成像质量的提高主要依靠算法和软件层面的优化。Z3+继承了好几年没有改变的CMOS，2070万像素，25mm广角，相比iPhone 6 Plus的800万像素，看上去具备像素上的优势，同时也具有更宽的广角效果。 [@2-12] #　　以往的索尼Xperia手机自家CMOS很强大，优化却不如苹果。如今，索尼Z3+的摄像头早已支持4K分辨率的视频拍摄了，它会有所改善吗？ [@2-13] [@2-14] #　　或许，我们可以从拍摄样张中得出一些结论。 [  左：索尼Z3+  右：iPhone 6 Plus@2-15] [  左：索尼Z3+  右：iPhone 6 Plus@2-16] [  左：索尼Z3+  右：iPhone 6 Plus@2-17] [左：索尼Z3+  右：iPhone 6 Plus@2-18] [索尼Z3+@2-19] [iPhone 6 Plus@2-20] [索尼Z3+@2-21] [iPhone 6 Plus@2-22] #　　从样张来看，索尼Z3+在算法优化上对比上代产品有了比较明显的进步，成像还原不俗，不论是色彩、白平衡还是解析力。第一组对比中，蓝天背景，Z3+有一丝过曝。白平衡取向上两者相差不大，但是在弱光环境下，索尼Z3+对噪点的控制比iPhone 6 Plus更优秀。 # # {●关于索尼Z3+相机你可能不知道的四个点：} #　　1、索尼Z3+的相机可玩性非常高，它支持更多的AR效果，并且还可以从商店下载特效应用，它变得更加有趣了； 　　2、索尼Z3+的相机和前几代索尼Xperia手机一样，手动模式往往比自动模式更容易拍出更好的照片，这个模式适合了解摄影基本要素的用户，我怀疑索尼手机的摄像头优化人员是前索尼数码相机的工作人员； 　　3、有些你可能无法亲眼见到的一些东西，比如iPhone 6 Plus成像速度依然比索尼Z3+快，而且iPhone的防抖效果比索尼手机好太多； 　　4、索尼Z3+配备了物理快门按钮，这意味着它鼓励用户使用物理快门，事实上，点按屏幕对焦远没有使用物理快门按钮快，所以，大胆地使用物理快门吧，特别是在水下。 #　　此外，索尼Z3+在拍照中的手机发热问题上面已经说过，正常拍照也已经会出现背面温度迅速提高的情况，如果是一些VR的自拍新功能，常常手机便会提示温度过高而需要暂停拍照。 {●PConline 评测总结：} #　　我在最后给出了一个基于真实体验的综合评分，最终认为索尼Z3+的满意度为85%，而iPhone 6 Plus的满意度为86.7%，它们各自的优缺点也显而易见。如果一定要在手机系统之间做一个选择，我认为只用iOS或Android其中任何一个手机，都是残缺的。 [@2-23] #　　当你只依赖iPhone，你就会对Android阵营的进步感到麻木，甚至忘了iOS的许多进步也来源于Android系统，索尼手机有许多iPhone无法实现的优点。而当你只看好索尼手机，你可能不愿接受除信仰之外任何更独特的体验，iPhone给人的奇妙之处在于，它在不依赖于硬件水平的条件下，给智能手机定义了未来的发展方向。事实上，我认为他们需要共同进步，如果你不介意，要么一个也不要买，要么两个都买吧！ # </evaluation>
  <evaluation title="苹果iPhone6长测(2):免拆机检测闪存类型" url="http://mobile.pconline.com.cn/566/5660519.html" word_num="1597" author="笑谈君" date="2014-11-13 10:27:46">#　　【PConline 长测】最近国外不少用户反映128GB的iPhone 6/6 Plus存在一些NAND闪存方面的问题，当手机安装了超过700个APP时，很容易引起死机、重启等现象，甚至还曝出苹果将召回iPhone的消息。据业内人士分析，iPhone 6/6 Plus首次将存储容量提高到了128GB级别，但是却更换了闪存类型。 [苹果 iPhone 6 128GB  图片  系列  评测  论坛  报价  网购实价@3-1] #　　据悉，苹果在新一代iPhone 6/6 Plus上使用了两种闪存类型，在16GB和部分64GB机型上继续采用之前已经采用的性能稳定、成本较高的MLC闪存，而在128GB和部分64GB机型上则采用性能稍差、成本较低的TLC闪存。这两种闪存理论上存在较大的性能差别，有什么方法可以查询到自己的iPhone 6/6 Plus使用的是何种闪存类型吗？下面是详细的检测方法，免拆机，但需越狱。 #　　iOS 8完美越狱及安装Cydia教程请参考盘古越狱官网，或PP助手官网。  {●需要准备的工具：} #　　1、已越狱的iPhone 6或iPhone 6 Plus，且安装了Cydia，不越狱暂时无法查询； #　　2、Windows系统请下载iFunbox电脑端工具（百度一下），Mac系统自带命令行工具。 {●详细检测步骤：} #　　1、在已越狱的iPhone 6/6 Plus上，进入Cydia搜索安装OpenSSH、IOKit Tools两个插件，前者用于在电脑上控制iPhone，后者是iPhone的闪存类型检测工具； [  安装IOKit Tools和OpenSSH插件@3-2] #　　2、请确保在此之前已经安装iTunes，内含连接iPhone的必要驱动，然后将iPhone连接至电脑； #　　3、打开iFunbox工具，直接运行iFunbox.exe文件，如有杀毒文件阻止请放行； [@3-3] [iFunbox快捷工具箱@3-4] #　　4、在“快捷工具箱”选项中，点击SSH终端，首次打开会要求更改默认密码，此时可选择先不更改； #　　5、输入【ioreg -lw0|grep &amp;quot;Device Characteristics&amp;quot;】命令符，按回车确认，命令符不含中括号； [输入命令符@3-5] #　　6、得出闪存类型检测报告，其中capacity字段对应闪存容量，&amp;quot;default-bits-per-cell&amp;quot;=3表示是TLC闪存，&amp;quot;default-bits-per-cell&amp;quot;=2表示是MLC闪存，此外还有生产商和工艺信息，以本人测试的iPhone 6为例，测试结果表明是东芝生产的16GB MLC闪存。 [命令符检测结果@3-6] {●可能存在问题的芯片} #　　目前已知iPhone 6/6 Plus有三家闪存供应商，以下标记黑体加中括号的为可能存在TLC问题的闪存芯片： {Hynix：16GB、64GB Toshiba：16GB、64GB（部分128Gb颗粒的可能也为TLC芯片）、【128GB】 Sandisk：【64GB】、【128GB】} #　　所以，搭载Toshiba或者Sandisk生产的64GB和128GB iPhone 6/6 Plus最有可能存在NAND闪存问题，而Hynix（16GB、64GB）和Toshiba（16GB、部分64GB）闪存则不存在此问题。目前为止，苹果官方暂时还没有相关表态和动作。 {SLC、MLC、TLC闪存区别（资料来自威锋网）} #　　最后提醒一下：还记得SHH命令时提示修改默认密码吗？为了防止你的iPhone被黑，建议修改密码，使用盘古越狱的自动生成随机密码也可以，最好在Cydia里把OpenSSH插件也删除。 # #</evaluation>
  <evaluation title="全网通成关键 iPhone 6全球版本对比分析" url="http://mobile.pconline.com.cn/553/5534576.html" word_num="3402" author="公斤" date="2014-10-09 00:16:05">#　　【PConline 评测】随着国行iPhone 6和iPhone 6 Plus拿到入网许可，10月17日正式发售，中国消费者最为关注的行货版本也准备上市。由于国行不是第一批上市机型，因此很多朋友透过各种途径入手了美版、日版、港版等iPhone 6/6 Plus。今天这篇文章便是对全球最具代表性的iPhone 6/6 Plus之间的差异的对比分析。 [@4-1] #　　苹果iPhone 6与iPhone 6 Plus的网络支持能力得到提高，满足了全球范围内的LTE 4G国际漫游，能够实现全网通。此外各个版本之间会由于汇率等问题，导致价格也有所差异。接下来我们会就用户最为关注的价格、网络制式、保修、其他这四大方面分析。现在iPhone 6与iPhone 6 Plus各有两个版本型号，可以基本将他们分为我们常说的美版、港版、日版和国行，这四个版本是国内用户最常接触的型号版本。 [网络能力提升@4-2] {美版：} #　　美国有多个运营商，而比较出名的有AT&amp;amp;T、Sprint、Verizon和T-Mobile，前三者基本以合约机为主，而官网和直营店销售的无锁版本以T-Mobile为主。以下只讨论无锁无合约版本。 #　　1、T-Mobile美版的iPhone 6的16/64/128GB的容量价格为649/749/849美元，而iPhone 6 Plus为749/849/949美元，按照汇率转换约为iPhone 6为4000/4600/5200人民币，而iPhone 6 Plus为4600/5200/5900人民币。当然这是没有税费的价格，不论你是从何种途径购入，至少要花费多500元人民币。 [@4-3] #　　2、网络制式方面，美版裸机无锁版GSM版的iPhone6 （A1549），iPhone 6 Plus （A1522），也就是我们常说的无锁T-Mobile版本，不支持CDMA和TD-LTE，在国内只能使用移动2G、联通2G、3G和部分4G（FDD）网络，这版本比较适合联通用户选购。型号CDMA版的iPhone6 （A1549），iPhone 6 Plus （A1522），例子便是AT&amp;amp;T和Verizon版本，能够支持CDMA网络，因为美国法律不禁止4G手机锁网，所以在国内能使用移动2G、、联通2G、3G、电信3G和4G（FDD）网络，比较适合国内联通和电信用户选购。其中Sprint的无锁版本已经证实能够全网通，通吃移动联通电信的2G、3G、4G网络。 [美版型号@4-4] #　　3、美版iPhone并不能在国内进行官方保修，只能回到美国当地进行保修。不过大部分水货商会为他们实行半年到一年的店铺保修，这或许是对购买水货用户的一点安慰。 #　　4、可以证实，最常见的T-Mobile版本是不支持移动TD-LTE网络的，因此中国移动用户购买时需留意。配件方面，美版在充电器、数据线和耳机方面均与国行是一致的，在国内并不需要转接头便可以正常使用。 {日版：} #　　日本直营店和官网销售的无锁版本称为SimFree，并不是运营商定制。 #　　1、日版的iPhone 6的16/64/128GB的容量价格为67800/79800/89800日元，而iPhone 6 Plus为79800/89800/99800日元，按照汇率转换约为iPhone 6为3700/4500/5100人民币，而iPhone 6 Plus为4500/5100/5700人民币。这些价格也不含消费税，购买者需要多交8%的消费税。 [@4-5] #　　2、网络制式方面，日版裸机无锁公开版，型号为iPhone 6 （A1586），iPhone 6 Plus （A1524），硬件支持包括CDMA、TD-SCDMA和TD-LTE在内的全网制式，无锁情况下在国内能够实现全网通（移动联通电信的2G、3G、4G）。暂时来说日版无锁公开版是最为实惠而且能够完美支持国内三大运营商网络的版本。 [日本公开无锁版@4-6] #　　3、日版按照经验也是不能在国内进行官方保修，不过在购买日版的时候苹果直营店的店员称日版的iPhone 6现在能够进行亚洲的联保，具体步骤会略微麻烦。我们也就这事情向中国区的苹果客服询问，对方称暂时还没有收到这方面的信息，给出的答复便是日版iPhone 6仍然不能在国内保修。面对这个情况，我们分析有两种可能性，国内iPhone 6还没有上市，苹果公司还没有向客服发放iPhone保修的新政策；iPhone 6日版与国行在网络支持、零件方面基本无差异，这也增加能够进行联保的可行性。 #　　4、日版在配件方面与国行无差异，不过因为日本有法律规定，为了防止偷拍，规定手机的快门声音不能关闭，即便iPhone在静音状态，快门声也不能消除。同时快门声不能调节大小，插耳机也依旧。 {港版：} #　　1、港版的iPhone 6的16/64/128GB的容量价格为5588/6388/7188港币，而iPhone 6 Plus为6388/7188/8088港币，按照汇率转换约为iPhone 6为4500/5100/5700人民币，而iPhone 6 Plus为5100/5700/6400人民币。 [@4-7] #　　2、网络方面，港版裸机无锁公开版，型号为iPhone 6（A1586），iPhone 6 Plus （A1524），硬件支持全网通，CDMA网络硬件基础支持，但是因为香港并没有CDMA运营商，默认被软屏蔽，需要添加运营商配置文件等方式才可以支持。其能够支持移动联通2G、3G、4G，电信3G、4G默认不能支持。 [香港公开无锁版（软屏蔽CDMA）@4-8] #　　3、港版在国内直营店可享受完美的联保换机政策，实现全国和香港的联保政策。 #　　4、港版的充电器需要转换器才能在国内正常使用，其适合中国移动和中国联通的用户选购，价格上虽然没有日版和美版这么吸引，不过比国行要优惠，同时也能享受国内的联保政策。 {国行：} #　　1、苹果官网宣布，iPhone 6和iPhone 6 Plus于10月17日正式在中国内地市场开卖。iPhone 6/6 Plus分别有16/64/128GB容量版本，并且有银色/金色/深灰色三个版本供用户选择。其中iPhone 6售价分别为5288/6088/6888元；iPhone 6 Plus售价为6088/6888/7788元。 [全网通@4-9] #　　2、此次上市的国行版本iPhone 6/6 Plus总共有四个型号，分别是A1586(iPhone6，支持三大运营商4G-FDD/TD网络)，A1589(iPhone6，移动4G定制版)，A1524(iPhone 6 Plus，支持三大运营商4G-FDD/TD网络)，A1593(iPhone6Plus，移动4G定制版)。其中，A1586(iPhone6)，A1524(iPhone6Plus)支持LTE FDD、TD-LTE、WCDMA、TD-SCDMA、EVDO、GSM网络，支持三大运营商的2G/3G/4G网络，也就是说苹果国行公开无锁版、联通、电信版本都能够实现全网通。A1589(iPhone6)、A1593(iPhone6Plus)是中国移动定制版，不支持联通WCDMA和电信CDMA，漫游开放FDD与WCDAM网络。 [国行版本@4-10] #　　3、国行最大的优势便是能够在国内进行保修，包括苹果直营店和苹果授权店，享受最为便捷方便的保修政策。 #　　4、国行在价格上是最没有优势的，不过它方便直接的保修是最大的优势。此外最令人兴奋的便是苹果国行版本、联通和电信版本都能够实现全网通，意味着只要是这三个版本便可以随意更换国内运营商的网络。功能上国行会阉割Facetime的音频通话功能，同时依然只有港版和国行原生拥有九宫格键盘，不过iOS在开放输入法之后，这也就显得不太重要。 {总结：} #　　最后来看看各个版本支持的网络一览，最具代表性的iPhone 6版本的对比分析就到这里，相信用户会权衡利弊，选择适合自己的iPhone 6版本。 #电信是遗憾 港版iPhone 6网络支持实测 #逐鹿手机大时代 苹果iPhone 6 Plus评测 # #</evaluation>
  <evaluation title="看得到的提升 iPhone 6 Plus/5S拍照对比" url="http://mobile.pconline.com.cn/545/5455436.html" word_num="2176" author="" date="2014-09-22 00:15:19">#　　【PConline 对比评测】iPhone 6/6 Plus的发布可以说是改变了苹果一直以来的手机格局，这次的新iPhone带来了更大、更优秀的屏幕体验，也正式开创了大屏iPhone的时代。在摄像头方面，虽然iPhone 6/6 Plus在摄像头上一样维持在了800万像素，但加入了全新的iSight传感器和众多新技术，在弱化参数的同时一样能够保持极佳的水准。那么对比起上一代的iPhone 5S，iPhone 6 Plus在拍照上有哪些提升呢？下面就带来iPhone 6 Plus/5S的拍照对比。 [@5-1] {同等参数，水准提升} #　　单从像素硬性参数中，你是很难发现iPhone 6 Plus/5S之间是有什么区别的。虽然是维持了一样的像素，但是iPhone 6 Plus却加入了很多新的东西。iPhone 6 Plus这次是采用了全新的iSight传感器，单个像素面积为1.5μm，支持最大的f/2.2光圈，并且加入了Focus Pixels技术（像素级别对焦），亦即是相位检测自动对焦，比起传统的反差对焦方式来说对焦速度要更加快，对焦速度要比iPhone 5S的快上两倍。 [@5-2] #　　另外，iPhone 6 Plus也一样支持双色温闪光灯，不过就由原来的两颗不同色温的闪光灯合二为一变成了一颗。其他方面，iPhone 6和5S一样支持数码图像防抖（快速拍摄数张图片合成为一张进行防抖处理），而iPhone 6 Plus更加首次加入了光学防抖的技术，能够在暗光环境拍照的时候能够对图像进行有效的防抖动补偿，提升拍照的成功率。 [@5-3] #　　在前置摄像头方面，iPhone 6 Plus和5S一样依然是搭载了前置120万像素摄像头，不过就采用了全新的传感器，支持F/2.2大光圈，进光量提升81%。并且iPhone 6 Plus支持视频拍摄持续自动变焦和120帧每秒或240帧每秒的视频拍摄。 {拍照表现} #　　虽然两者的摄像头都采用了同样像素的传感器，但在实际拍照中会有什么区别呢？接下来就看看iPhone 6 Plus/5S的拍照样张对比： [  iPhone 5S、iPhone 6 Plus@5-4] [@5-5] #　　在画面解析力方面，由于iPhone 6 Plus/5S都是采用了800万像素的摄像头，因此在解析力上两者并没有明显的区别，表现较为相近但两者的成像风格上有差别。iPhone 5S的成像偏冷，iPhone 6 Plus的成像有些偏暖，就观感而言iPhone 5S的要好上一些，比较适合风光拍照。 [  iPhone 5S、iPhone 6 Plus@5-6] #　　在画面色彩方面，iPhone 6 Plus/5S两者的表现十分相近，两者的样张色彩都显得浓郁和饱满，比较吸引人的眼球，照片给人一种光鲜亮丽的感觉。 [  iPhone 5S、iPhone 6 Plus@5-7] [@5-8] #　　在高反差的场景中，可以发现iPhone 6 Plus的紫边表现要比iPhone 5S好上很多。iPhone 5S出现了一定程度的紫边现象，而iPhone 6 Plus在画面中是基本看不出紫边，由此可见iPhone 6 Plus的摄像头在光学素质上是有了不少提高。 [iPhone 5S@5-9] [iPhone 6 Plus@5-10] [@5-11] #　　在暗光环境下，iPhone 6 Plus的表现可以说是优胜iPhone 5S很多了。iPhone 5S的暗光样张噪点明显，而且涂抹现象比较严重，画质下降也比较明显。相比之下，搭载全新传感器和光学防抖的iPhone 6 Plus表现则好很多，噪点控制得比较理想，得益于光学防抖画面没有出现明显模糊现象，暗光下拍照画质有了较大的提高。 [iPhone 5S@5-12] [iPhone 6 Plus@5-13] #　　在白平衡方面，可以见到iPhone 6 Plus也是有了一定提升的。iPhone 5S表现得偏黄了些许，iPhone 6 Plus白平衡控制得较好一些，而且过渡更加自然。 [  iPhone 5S、iPhone 6 Plus@5-14] #　　在宽容度方面，iPhone 6 Plus相比iPhone 5S也是有了较为明显的提高。在这组样张中，iPhone 6 Plus的暗部细节表现明显是比iPhone 5S的要好。 [iPhone 5S@5-15] [iPhone 6 Plus@5-16] #　　在景深方面，由于同样是支持F/2.2的光圈，因此iPhone 6 Plus/5S两者的表现较为相近，没有明显的区别，一样适合拍摄有虚化氛围感的照片。 {总结} [@5-17] #　　看完以上的各项拍照对比，相信大家都对iPhone 6 Plus拍照能力有了相当的了解。iPhone 6 Plus全新的传感器，全新技术的加入，使得其拍照能力更优秀，很多方面都超越了上一代的iPhone 5S。可见，苹果对摄像头的优化功力是十分到位的，即使不是最顶尖的硬件，但其拍照效果依然是现时手机行业中的标杆。最后，我们也期待苹果日后对这一代的iPhone 6/6 Plus继续加以优化完善，给用户带来更优秀的拍照体验。 # #</evaluation>
  <evaluation title="逐鹿手机大时代 苹果iPhone 6 Plus评测" url="http://mobile.pconline.com.cn/545/5454716.html" word_num="9609" author="笑谈君" date="2014-09-19 17:44:16">#　　【PConline 评测】缺席内地首发的iPhone 6/iPhone 6 Plus依然一如既往的火爆，虽然没有令人振奋的新设计，也没有足以让人疯狂的新功能，iPhone 6 Plus扛着2014年度旗舰手机的大旗，再一次像向世界证明了苹果强大无比的吸引力。今天正好是新一代iPhone 6/6 Plus在中国香港首发的日子，PConline在进行香港开售直播的同时，为读者带来了iPhone 6 Plus的真机评测。 [苹果 iPhone 6 Plus 16GB  图片  系列  评测  论坛  报价  网购实价@6-1] {●智能手机“大”时代的混战} #　　自三星Galaxy Note以5.3英寸屏揭开“大屏手机”序幕以来，智能手机行业几乎全面迈向大手机时代。苹果iPhone 6 Plus一改上一代iPhone 5s/5c的作风，搭载激进的5.5英寸1080P屏幕，向着一片红火的大屏手机市场开进。应该说，iPhone 6 Plus来的不早也不晚，在大屏手机满天飞的时代，iPhone 6 Plus宛如一枝独秀，用苹果独特的艺术创造力，满足一大群等候多时、饥渴难耐的大屏手机用户。 {●iPhone 6 Plus相比iPhone 6的五个不同} #　　一向以小屏幕自居的iPhone，这次将旗舰级别的配置赋予了iPhone 6 Plus的机身之上，与一同发布的iPhone 6相比，主要体现在以下五个方面不同： {屏幕：iPhone 6 Plus采用5.5英寸全sRGB色域IPS屏幕，1920x1080像素分辨率，401 PPI；iPhone 6仅采用4.7英寸1344x750分辨率屏幕，326 PPI； 摄像头：两者摄像头硬件参数完全一致，但是iPhone 6 Plus支持光学防抖，而iPhone 6不支持； 尺寸重量：iPhone 6是6.9mm，129克；iPhone 6 Plus是7.1mm，172克，iPhone 6 Plus相比iPhone 6厚了0.2mm； 系统功能：iPhone 6 Plus拥有与iPad类似的横屏模式，iPhone 6不具备； 价格：三种容量的iPhone 6 Plus的价格分别为6388/7188/8088港币，iPhone 6则是5588/6388/7188港币，人民币价格差异类似。} {●大屏外观对比iPhone 5s} #　　首先必须承认，苹果是大屏手机的追随者而不是引领者，iPhone 6 Plus多多少少与目前市售的大屏手机外观趋同，发布会前的真机曝光也曾造成部分用户审美疲劳，不过，似乎并没有影响iPhone 6 Plus全新外观设计所带来的震撼。 [@6-2] #　　正如你所希望的那样，iPhone 6 Plus配置了梦幻级的5.5英寸1920x1080像素屏幕，除了看不见摸不着的64位处理器，苹果至少在这个参数上已经追平了绝大多数Android智能手机的硬件配置，抚平了一众消费者的心理遗憾。 [@6-3] #　　首先，不得不说iPhone 6 Plus的手感。可以想象，172克的iPhone 6 Plus和112克的iPhone 5s放在一起差别究竟有多大？事实上，苹果巧妙地将边角变成了圆弧，并且有效降低了手机厚度（从7.6mm降低到了7.1mm），来达到手感与大小的平衡。 [@6-4] #　　iPhone 6 Plus的弧面金属中框与全金属后盖是连在一起的，这是一个整体，区别于大多数中框与后盖分离的手机，可见苹果的设计依然领先业界。不过，后盖上粗大的线条却略显突兀，貌似并不符合苹果一贯的审美标准，然而也正是这个设计，才让iPhone 6 Plus支持全球20个频段的网络信号，就算不中看，也是中用的。上手起来，172g创造了历代iPhone的重量记录，持握中有一点沉重。还好机身比较圆润，并不会过于撑手和割手。 [@6-5] #　　正面2.5D屏幕的大面积运用，也让机身整体看上去更加灵秀，令屏幕与机身的贴合度更强，加强机身整体的一体化，在用户体验上获得较好的触感反应，上拉和拖动没有了指纹间摩擦的迟滞感，就像你触摸一块亮面木板和鹅卵石的区别一样。而从设计角度上看，或许这是为了保证与圆润化机身的视觉统一。 [ @6-6] #　　值得一提的是，手机的电源开关键从顶部移至侧部，可以有效降低大屏手机带来的操作压力，用户可以轻易控制开关按钮。其他设计则没有太大的变化。另外，iPhone 6 Plus正面采用防油渍防指纹涂层，剔除了过多指纹印记的残留。 [@6-7] #　　iPhone 6 Plus采用了iPad后背和MacBook上一样的磨砂金属材质，能够很好地与掌心和手指间形成较大的摩擦力。而天线系统的变宽，和依旧凸出的摄像头，表面上看像是iPhone设计的败笔，其实是苹果照顾庞大复杂的iPhone配件产业链的良心表现（尤其是后盖，作用非常明显）。选择装上iPhone 6 Plus的官方保护套之后，处女座强迫症得到了很好的根治，而且水平仪因为摄像头凸出而失衡的问题也得到了修复。 [@6-8] #　　虽然如此令人悲伤的背面让人感觉如临枪林弹雨，但从iPhone 6 Plus凸出的摄像头来说，也更能看出iPhone对这枚800万像素的精心打磨，外置一圈保护摄像头的钢圈，即使肉眼也不能一一分辨其纹理。另外，iPhone 6 Plus还支持光学防抖。 [@6-9] [ @6-10] #　　机身静音键和音量键则和往常机型一样内嵌在机身正面左边中框。机身底部的传话筒和外置扬声器则没有都采用多孔设计，而是采用“1+8”的不对称方式。手机背面朝向时，底部lightning接口左边是8孔扬声器，右边是耳机孔和传话筒。 {●人性化的单手模式} #　　针对屏幕尺寸的变大，此次iPhone6 Plus和iPhone6也相应加入了单手模式。具体唤醒方式是轻轻触碰Touch ID键两次，注意是轻轻触碰，而不是像呼出多任务一样双击。 [@6-11] #　　我们也发现，当在主页面唤醒单手模式时，并没有在上半部分留有黑块，而在二级设置页面和系统应用页面，单手模式会在顶部预留一大块黑色区域。 [@6-12] [@6-13] #　　单手模式大大减少了大屏体验时单手操控的压力，而且人性化的是，如果你在单手模式下持续6秒没有触控屏幕，单手模式也会自动被取消。 # # # {●革新的5.5英寸大屏幕} #　　对于众多果粉来说，这次iPhone 6/6 Plus带来的大屏幕体验是前所未有的，也实现了许多果粉心目中大屏iPhone的愿望。iPhone 6 Plus作为另一个大屏版本的机型，搭载的是一块5.5英寸的屏幕，相比起iPhone 6的4.7英寸屏幕，尺寸上是更加大了，但是也支持更高的1920x1080像素分辨率，屏幕PPI达到了401，无论是在屏幕尺寸还是屏幕精细度方面，iPhone 6 Plus都有了十分明显的升级，硬件规格终于是跟上了安卓大屏手机的脚步了。 [@6-14] #　　另一方面，iPhone 6 Plus的屏幕这次也是大胆地加入了2.5D弧形玻璃的设计，2.5D弧形触摸屏在众多安卓手机中都已经出现过了，而这个设计也受到了不少用户的青睐。此次iPhone 6 Plus加入这一设计，可以说是更紧跟现在的主流，iPhone 6 Plus配上2.5D弧形屏使得整机更像一件艺术品，带来优秀的观感，而且操作手感方面也会得到较大的提升。 [@6-15] #　　“岂止于大”是这次iPhone 6 Plus的宣传口号，将iPhone 6 Plus的屏幕和前两代产品iPhone 4S、iPhone 5S对比起来的话，可以发现除了iPhone 6 Plus屏幕尺寸领先之外，在阳光下的可视角度，屏幕色泽，饱和度上均有了不少的提高。据悉，苹果在显示屏和触摸屏之间加入了一层偏振光片(镀膜涂层)，其作用就是对光线具有遮蔽和透过功能，提升屏幕在阳光下的可视能力。因此iPhone 6 Plus的表现更为抢眼，屏幕色彩艳丽，显示起来也十分生动。 [@6-16] #　　而从整机的侧面图看来，iPhone 6 Plus的屏幕能够带来更加广阔的视角，而色彩方面也保留的十分真切，可视角度基本和正视效果一致，这样的表现是十分令人惊喜的，也保持了iPhone产品一贯的水准。 [iPhone 6 Plus对比三星Galaxy Note 4@6-17] #　　在阳光下的观看的话，屏幕亮度和三星Note 4相比较的话iPhone 6 Plus的要稍微低一些，虽然色彩对比度都已经提升很大的，但同一向以艳丽著称的Super AMOLED屏幕比起来，还是略微逊色一点。但iPhone 6 Plus的屏幕表现反而要比三星Note 4的要更加真实，只可以说两者各有特点，没有实际的好坏之分。 [iPhone 6 Plus屏幕对比iPhone 5s@6-18] [iPhone 6 Plus屏幕对比iPhone 5s@6-19] [iPhone 6 Plus屏幕对比iPhone 5s@6-20] #　　在三原色显示中，色彩饱和度方面iPhone 6 Plus要比iPhone 5S更加高，相对于iPhone 5来说，色彩准确性方面有了提高。 [iPhone 6 Plus屏幕对比iPhone 5@6-21] [iPhone 6 Plus屏幕对比iPhone 5@6-22] #　　另外，iPhone 6 Plus的屏幕覆盖全sRGB色彩标准，并且采用了一种定光技术，用紫外线来控制显示屏中液晶像素点的位置，使它们更准确地排列在应有的地方。就可以让黑色更显深邃，提升屏幕对比度，文字更清晰明锐，从而提升视觉体验。将iPhone 6 Plus和iPhone 5的屏幕显示相比较的话，可以发现iPhone 6 Plus的色彩明显要比iPhone 5的更加艳丽，色彩和对比度方面都有了相应的提高，图片中的人物皮肤也还原得更加红润。 {摄像头凸起} #　　在外观上这次新iPhone其中一个可以挑毛病的地方就其向外凸出的摄像头组件了。大家万万都没想到这种经常发生在安卓手机身上的事情，现在竟然在苹果上上演了。无论是对于忠实果粉还是强迫症患者来说，这都是一个颇令人纠结的地方。iPhone 6 Plus的摄像头组件是向外凸出的缘由，可以理解为搭载了光学防抖的镜组所致的。 [一般下不影响水平仪校正功能@6-23] [特殊情况下会影响水平仪功能@6-24] #　　而摄像头凸起带来的直接影响就是会刮花摄像头组件和影响水平仪校正功能了。据悉iPhone 6 Plus的摄像头采用的是蓝玻璃材质的镜片，而且有金属圈保护，刮花可能性不大，但会影响水平仪功能的问题是存在的（戴保护套可以有效解决此问题）。笔者手上的这台iPhone 6 Plus放在桌面上开启水平仪的话，会有1°的偏差，这正是摄像头凸出所致的。 # # {●iOS 8：变革不大/漏洞明显} #　　在讲述iOS 8之前，我们来科普一下如何一眼辨别iPhone 6与iPhone 6 Plus。如果你看到iPhone 6 Plus的图标间隙要宽出不少，那货就是iPhone 6 Plus无误了（图标其实还可以放大显示）。首先需要注意的一点，在开启Assistive Touch虚拟Home键状态下截图时，会把小圆点也一起截取，这跟之前的iOS 7完全不一样，真是令人费解。 [ @6-25] #　　换了一张雪地星空的桌面壁纸，增加了健康应用。程序切换界面变化较大，顶部增加了常用联系人，其他无变化。 [ @6-26] {新增无痕浏览模式} #　　不得不说，这是一个非常赞的功能，Safari浏览器新增无痕浏览模式，还用笔者介绍吗？ [ @6-27] #　　如果说iOS 7初尝的扁平化是你邂逅的一位妙龄少女，那iOS 8则是与这位妙龄少女进行深层次的交流与沟通。这世界好看的人很多，但能与自己好好相处的人却很少，iOS 8的新特性改进，就是对这位看上去很美的妙龄少女进行更好的调教，我是这样认为的。 [ @6-28] {开放第三方输入法} #　　此次对于国人最大的惊喜，是iOS 8终于在第三方输入法的接口支持，在苹果App Store上可直接搜索输入法应用，这一功能几近是用户坚持越狱的主要原因。但目前有些应用还不支持调用第三方输入法，有时候调用会出现闪退现象。 [  搜狗输入法@6-29] {日历加入农历显示} #　　曾经需要通过越狱才能支持的农历显示，也在iOS 8上得到内置，通过下拉通栏可马上知悉农历信息，在宣布万年历等App退出苹果商城时，在iOS 8日历上也支持节假日的订阅。 [ @6-30] {通知栏直接回复短信} #　　对于iOS 7上鸡肋的通知栏，在iOS 8上也得到最大程度的优化。除却上面介绍的支持农历显示，天气图标也变成彩色。且通知栏开放了第三方接口的准入，能通过最下方的编辑按钮，添加诸如股票信息等采用的信息流。此外，信息稍微向右拉还可以查看信息的发送时间。 [ @6-31] #　　另外，当用户在任意界面接收到短信或社交软件用户发来的信息，用户可选择在通知栏悬停的状态直接回复信息，而不用跳至对应应用再进行信息发送。 {微信化的iMessage} #　　iMessage作为苹果设备之间免费交流的功能，曾经一度沦为垃圾广告信息的收纳箱。新版本支持语音和图片发送，希望不会引来新一轮的垃圾信息轰炸。 [ @6-32] #　　根据以往的越狱需求，源于iOS封闭的围墙锁住了用户对系统功能拓展的欲望，而越狱团队也是在这种封锁下得到了蓬勃的发展，这次iOS 8的功能更新带来了许多越狱才能使用的新功能，比如在通知栏上可及时回复信息，抑或是能查看耗电量最大的应用，或许增加了无需越狱的理由。总之，让iOS越来越好用，这是大家所希望的。 # # {●iPhone 6/6 Plus苹果A8处理器专项解析} #　　SoC，也就是我们常说的手机处理器，是一台智能手机最重要的组成部分。它决定了手机的性能、功耗甚至是其他重要零件的适配范围与上限。目前手机处理器的来源一般分为两种：一种是自己不生产，依赖外部厂商供应；而另外一种就是自己设计，自产自用。很明显，前一种就是以小米等为代表厂商，走的是海纳百川的“兼容机”路子；而苹果，就是自产自销、垂直整合的典型例子了。 #　　垂直整合的厂家，一般都是采取的ARM的“架构授权许可”（Architectural licence），而非我们常见的“IP核直接授权”（Core licence）。这样的好处在于可以根据自己的产品需要，进行一定的优化修改。目前业界能够有能力做这种修改的厂家不多，著名的也就是苹果了。（高通虽然在ARMv7 32位时代使用了自己修改的Krait和Scorpion核心，但在ARMv8 64位时代为了抢占先机，已经转向使用标准的A57/A53核心了，可见自行修改的难度） [ARMv7与ARMv8指令集的厂家自建核心一览@6-33] #　　在上一代苹果A7处理器发布时，其全新的Cyclone架构不仅在性能上达到了同期苹果A6上Swift架构的两倍，而且其新的64位特性也是正如其架构名称（Cyclone“飓风”）一样，带领了业界全面走向了64位时代。 [苹果A7带领业界走向了64位时代@6-34] #　　而这一次，苹果的A8处理器看起来远远没有其前一代那样具备革命性。它既没有全面革新的架构，也没有64位这样让业界为之震惊的新特性，就连性能也不及A6到A7的提升巨大，那么这回的苹果A8难道就真的只是一次常规的升级吗？ [苹果A8处理器@6-35] #　　首先按照苹果在本次发布会上公布的信息来看，苹果A8处理器有这几点优势： {一、制程工艺升级} {　　新工艺使得苹果A8的集成度大大提升，芯片面积从107mm²降至89mm²，但总晶体管数量却增加至苹果A7的两倍（由10亿增至20亿）。这不仅为苹果A8的性能提升打下了基础，同时也提高了苹果A8的运行效率，A8相比A7运行效率增加了50%。运行效率的增加意味着能量利用效率的提升，这也就是即便是电池与iPhone 5s相当的iPhone 6，在屏幕增大带来的功耗压力下，还能保持与5S相当甚至略有超出的续航能力的原因了。} [苹果A系列处理器制程与晶体管数量表@6-36] {二、峰值性能的持续性} {　　目前安卓平台的处理器虽然峰值性能十分强劲，但是后劲不足。基本上运行高负载应用短时间之后就会因为CPU过热而不得不降频.苹果A8得益于更先进的工艺和自行设计处理器架构的优势，能够让苹果A8一直持续运行在峰值性能。苹果公布的持续峰值时间是20分钟，相比安卓机几分钟就降频的表现确实是强太多了。} [苹果A8处理器能持续保持巅峰性能@6-37] {三、CPU与GPU性能提升} {　　苹果A8相比苹果A7在CPU上提升了25%，GPU上提升了50%。虽然由于一些瓶颈的原因，让苹果A8没有达到类似A6到A7那样巨大的性能提升，但要是与同样早就处于瓶颈状态的PC处理器相比的话，这样的升级幅度已经是非常了不起的了。} [苹果A8处理器在CPU和GPU上都有较大的性能提升@6-38] #　　我们然后也对手上的这台iPhone 6 Plus进行了跑分测试，使用的跑分软件是GeekBench 3，接下来我们就来看看结果如何吧。 [@6-39] #　　我们依照跑分结果得出的实际提升为：CPU部分提升了13.7%，而GPU部分提高了12.8%。鉴于iPhone 6 Plus还刚刚上市，性能可能还存在一定优化的空间，而5s已经经过了一年的优化，所以这个分数对比也是十分正常的。我们会在接下来的几个月中再次测试苹果A8处理器的性能，想必倒时应该会有一定的改观。 #　　鉴于有些朋友会担心iPhone 6 Plus的屏幕像素数量提升太多，而GPU性能的提升并没有达到相同的“量”，不知道这颗新A8是否能够带动1080p的iPhone 6 Plus。担心这个的朋友大可以放心，难道你们忘了A7处理器除了搭载在iPhone 5S上之外，2K分辨率的iPad也是带得妥妥的。所以A8对于iPhone 6 Plus的1080p屏幕就更加不在话下了。 {四、Metal游戏引擎} {　　这并不是一个硬件升级，而是一个苹果为了充分挖掘A8 GPU性能发布的游戏引擎。这个游戏引擎相对于传统的Open GL来讲，能够减少大量的代码冗余。所以Metal游戏引擎的画面渲染效率是OpenGL的10倍。目前Metal已经得到了包括EA、Gameloft等23家知名游戏厂商的支持，可见Metal很有可能改变现有的移动游戏开发现状，从根本上让移动设备游戏有达到“游戏主机级别画质“的机会。} [已有多达23家知名游戏公司宣布支持Metal引擎@6-40] {五、更精准的M8协处理器} {　　新的M8协处理器中加入了气压计（Barometer)，能够通过气压检测你的相对高度。所以iPhone 6现在具备判断你爬了几层楼梯，翻过多高的山的能力了。而且由于“高度”这个维度的加入，之前M7所能够侦测到的运动状态就变得更加精准了。（虽然气压计在很早的时候就在三星的手机中出现了，但是苹果的生态号召力明显是更强的，就看苹果能够如何利用这颗气压计了）} [测试新的M8协处理器@6-41] #　　为了验证M8协处理器的新特性，我们的编辑童鞋还专门爬了两层楼梯，然后结果大家都看到了，iPhone 6 Plus上确实也可以准确得识别出来。 #　　总的来讲，这次A8处理器的升级并没有什么营销概念上的重大革新，但是在很多方面都做了体验上的重大升级：更先进的工艺制程让发热更少，续航时间和高性能持续时间更长；气压计的加入完善协处理器的运动感应能力；新的游戏引擎从根本上提升整个移动设备领域的游戏画质潜力。这些提升都是潜移默化地改变整个手机使用体验的东西，并不是一拿上手就能够立刻感觉到的。 #　　所以，我们认为苹果A8是一次绝好的Tik，至于明年苹果是否要Tok，我们就静待来年来看了。 # # {大屏体验4G网络：} #　　iPhone6 Plus也支持包括移动、联通和电信在内的TD-LTE网络，实际体验下来，由于移动4G由于建网时间长，基站数量多，已经完成了广州城区的覆盖，不论是广域还是室内，特点便是4G覆盖优秀、连续性强、速度稳定（基本能达到30Mbps的下行）。 [@6-42] [@6-43] [@6-44] [@6-45] #　　而对比联通和电信，刚刚才进行试点混合组网，室外广域覆盖已经做得不错，不过在重点区域、室内商业地区、地铁线路上的4G覆盖尚需时日去完善。 {摄像头测试} #　　iPhone 6 Plus这次是采用了全新的iSight传感器，单个像素面积为1.5μm，支持最大的f/2.2光圈，并且加入了Focus Pixels技术（像素级别对焦），亦即是相位检测自动对焦，比起传统的反差对焦方式来说对焦速度要更加快，对焦速度要比iPhone 5S的快两倍。 [@6-46] #　　另外，iPhone 6 Plus也一样支持双色温闪光灯，不过就由原来的两颗不同色温的闪光灯合二为一变成了一颗，iPhone 6 Plus更首次加入了光学防抖的技术，能够在暗光环境拍照的时候能够对图像进行有效的防抖动补偿，提升拍照的成功率。以下是iPhone 6 Plus的样张，点击均可查看大图。 [iPhone 6 Plus样张@6-47] [iPhone 6 Plus样张@6-48] [iPhone 6 Plus样张@6-49] [iPhone 6 Plus样张@6-50] [iPhone 6 Plus样张@6-51] [iPhone 6 Plus样张@6-52] [iPhone 6 Plus样张@6-53] [iPhone 6 Plus样张@6-54] #　　通过样张可以看出，iPhone 6 Plus的拍照水平依旧延续了苹果一贯的高水准，无论在白天还是夜晚，都能够保持不错的水平，此外，由于iPhone 6 Plus采用了全新的iSight传感器，使得它的暗光拍摄噪点更少，再加上光学防抖，能够让iPhone 6 Plus的弱光拍照水平得到大大增强。 #　　对于iPhone 6 Plus的摄像头来说，首先的感觉是它的对焦速度更快了，此外，它在光线较暗的情况下，依旧保持了非常不错的水平，这和它摄像头做出的全面升级是有很大关系的，尽管iPhone 6 Plus的像素依旧维持在800万，不过按照成像效果来看，的确可以超越绝大多数安卓手机了。 {●PConline 总结：} [苹果iPhone 6 Plus评测@6-55] #　　作为本年度苹果最重要的智能手机，iPhone 6 Plus其实肩负着巨大的压力，如何在iPhone 4/4S和iPhone 5/5s的成功光环之下，再造一款经典的iPhone，深深考验着苹果的设计和工程实力，也许市场才是检验它成功与否的最佳标志。通过以上测试，我们知道iPhone 6 Plus依然没有对手，同时也存在一些值得议论的问题。正如那句话，我们无论赞美它，亦或贬低它，都希望做到有根有据。事实上，无论这个结果会不会影响一部分用户的购买，我们已经交给你最完整的答卷了。后续将测试更多iPhone 6 Plus其他性能，敬请期待。 #</evaluation>
</evaluations>
