<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<evaluations totalNumber="3" source="pconline" item_id="00001013" item_name="Galaxy A7">
  <evaluation title="5.5寸大屏纤薄金属机 三星GALAXY A7评测" url="http://mobile.pconline.com.cn/600/6001977.html" word_num="4658" author="" date="2015-01-21 10:06:00">#　　【PConline 评测】在去年底的时候，三星推出了GALAXY A系列手机，A系列其金属机身的特色定位也让三星手机有一种焕然一新的改变。而今年三星推出了作为A系列的首款旗舰产品三星GALAXY A7，这款金属旗舰机一直备受众多消费者的期待，其大屏幕以及轻薄的金属机身设计是整个系列机型的之最，也是该机的最大亮点。 [三星 Galaxy A7公开版/A7000  图片  评测  论坛  报价@1-1] #　　在评测开始之前，先来了解一下三星A7的配置。作为今年A系列的旗舰机型，三星A7搭载了64位高通骁龙615八核处理器，主频达到1.5GHz，内置2GB RAM+16GB ROM存储空间，支持存储卡扩展，电池容量为2600mAh，运行Android 4.4系统。 #　　在屏幕方面，大屏依然是三星A7的特色，内建了5.5英寸Super AMOLED屏幕，也是三款A系列手机中最大的一款，分辨率达到了1920x1080级别，PPI为401，能够提供十分优秀的显示效果。并且配备了1300万+500万像素摄像头，持主流的TD-LTE/FDD-LTE，也是一款配置十分全面的机型。 {6.3mm纤薄金属机身} #　　三星先前就分别已经推出过三星A3和A5两款机型，而此次的三星A7在外观上一样是延续了该系列金属机身的特色，整个边框都是金属材质的，经过细致的打磨之后质感也是保持得非常不错，锃亮的金属边框给人的视觉冲击力还是十分震撼的。 [@1-2] #　　忽略金属材质这一点，仔细一看的话，三星A7和三星自家的大屏旗舰三星Note 4又是十分相似，两者在外观上可以说是孪生机型，外观都像是一个模子里倒出来似的。 [@1-3] #　　三星A7的正面设计依然是有着不少老大哥Note 4的影子。正面上方的设计和布局和Note 4是大致相同，而且整个机身的面板也加入了暗纹纹理。不过稍有不同的是，三星A7此次是搭载了更好的500万像素摄像头，这个参数甚至比Note 4都还要高。适合年轻人爱自拍及分享的社交娱乐需求。 [@1-4] #　　机身下方依然是标准的三星设计，实体HOME键，HOME键也是金属材质的，周围经过亮边打磨，而HOME键旁边的是就触摸式的多任务和返回按键，正常情况下是隐藏的，只有操作的时候才会亮起。 [@1-5] [@1-6] #　　再来看看机身的顶部和底部。三星A7的顶部显得十分干净简洁，只有一个降噪麦克风，而且天线边框的部分都做了很好的隐藏，只有亮边部分才能够看到天线如果做成全隐藏的话，视觉效果会更加统一，而机身底部就是数据线和耳机接口，这也是首次的。细心的用户可以发现，这次三星A7的边框变得更加平整，没有采用Note 4的不规则保护设计，就笔者感觉而言是更加好看。 [@1-7] #　　三星A7的背部设计可以说是和该系列另一款机型三星A5十分相似，体现在设计和材质方面。在设计方面，三星A7也是比较简洁，采用了磨砂材质后盖，而上方依然是闪光灯、扬声器和凸出的摄像头。摄像头和三星A5大致相同，依然配备了1300万像素的摄像头。 [@1-8] #　　笔者仔细上手体验了一下，发现三星A7摄像头凸出的幅度还是比较大的，而且就算戴保护套的话，摄像头还是会有一定程度的突出。虽然有银边保护，但是日常使用笔者还是建议要多注意。 [@1-9] [@1-10] #　　由于三星A7采用的是一体化的设计，因此手机的按键和插槽均设置在了两侧。三星A7的右侧分别是是锁屏键、SIM卡和内存卡插槽。其中一个是nano SIM与内存卡混合使用的，另一个则只是nano SIM卡。 [@1-11] #　　而此次三星A7除了在金属机身的外观较为出彩之外，机身的体积控制也是十分出色，整机的厚度仅为6.3mm，算是三星现有机型中最薄的一款机型了，而且配合主流的5.5寸屏，持握手感十分不错。虽然是6.3mm厚度，但是三星A7依然是内置了一块2600毫安时的电池，配合骁龙615处理器使用的话，也是能够坚持一天的使用。 # # # {5.5英寸Super AMOLED屏幕} #　　三星的中高端手机基本已经全面搭载了Super AMOLED屏幕，GALAXY A7也不例外。作为显示技术实力雄厚的三星来说，AMOLED的显示优化已经逐渐步入了正常轨道，在保持AMOLED显示屏高色域、高对比度、高饱和度的基础之上，使手机屏幕的观看效果更加自然逼真。 #　　三星GALAXY A7搭载5.5英寸Super AMOLED屏幕，分辨率为1920x1080像素，像素密度达到401ppi，屏幕最高亮度接近300cd/m²，最低亮度为0，NTSC色域可达100%，对比度接近无穷大。接下来看一组三星GALAXY A7三原色还原显示检测。 [@1-12] [@1-13] [@1-14] #　　在三原色显示方面，三星GALAXY A7除了红色偏橘红之外，绿色和蓝色都表现出鲜艳浓郁的特点，鉴于AMOLED屏幕的色域几乎为100%，所以无论何种类型的画面，在三星GALAXY A7的屏幕上都可以渲染得比原图还艳丽，尤其在拍照样张的显示方面更加强烈。 [@1-15] #　　可视角度方面，AMOLED屏幕与IPS显示屏一样，拥有178°的极限可视角度，无论哪个方面看屏幕，都不会出现偏色、发白的状况。然而，由于仍采用玻璃材质的保护玻璃，在阳光下的眩光仍无法避免，这一点几乎所有的显示屏都还无法彻底解决。 [@1-16] #　　不过，虽然眩光问题无法解决，但是三星AMOLED显示屏却很好地解决了屏幕漏光的问题。因为AMOLED根本无需背光灯，它采用自发光材料，当屏幕显示为全黑时，屏幕亮度直接为0，根本没有LCD显示屏那样的漏光问题。 [@1-17] #　　三星GALAXY A7的理论显示效果出类拔萃，代表了下一代移动显示的解决方案。相比几年前三星第一代AMOLED屏幕的手机，目前的实际显示效果更加自然逼真。显示技术正在不断进步，我们相信未来也会有越来越多的移动设备采用AMOLED显示屏。 # # {1300万像素主摄像头} #　　三星GALAXY A7采用了一颗1300万像素的后置摄像头，配备单LED闪光灯。手机采用金属边框，后盖也一体成型，不支持拆卸，所以整机厚度仅6.3mm。主摄像头略有突出，使用了一颗带弧度的相机边框作为装饰，闪光灯和扬声器呈对称设计，仍具有一定的审美观感。前置摄像头规格为500万像素，其特色是广角达到120°。 [@1-18] #　　拍照界面方面，上下为拍照选项，分别控制“设置选项”、“闪光灯”、“前后摄像头切换”、“样张查看”、“拍照”、“摄像”，简洁易用，不过未提供全屏拍照略显遗憾。三星GALAXY A7提供多种模式供选择，默认为自动，还有全景、夜间拍摄、动画拍摄等特定模式，用于用户自行创作最佳照片。这颗1300万像素的主摄像头最高可录制1080P分辨率的视频。 [ @1-19] {三星GALAXY A7拍照样张赏析：} #　　以下提供了三星GALAXY A7的一些拍照样张，主要提供了室内、室外、中景、近景等几个常用的场景，一起来欣赏一下。 [@1-20] #　　在室内光线明暗强烈的环境下，相机所识别的白点较多，黑色并不纯净，丢失了部分细节，效果中规中矩。 [@1-21] #　　隔窗拍摄室外场景，此时测光较为均匀，玻璃水珠和室外风景都保留的非常清晰。 [@1-22] #　　近景和微距方面，三星GALAXY A7拾光准确，对焦点清晰，画面纯净，颜色真实，还有不错的前后景虚化效果，具备较强的表现力。 [@1-23] [@1-24] #　　我们还拍摄一些其他类型的样张，总而言之，三星GALAXY A7相机简单易用，对焦较为迅速，成像和照片存储也非常快捷，样张色彩真实，画面自然，具备多种自由拍照模式，整体拥有不俗的拍照效果。 # # {和旗舰同级别的系统交互：} #　　三星A7搭载基于Android 4.4.4的TouchWiz界面，整体UI风格与三星2014年推出的旗舰手机相同。系统界面色彩非常饱和，搭配三星手机特有的Super AMOLE屏幕，屏幕体验非常流光溢彩。 [@1-25] #　　在三星A7上运行的TouchWiz界面系统，可以说是目前少有的保留二级菜单页面的Android优化系统，满足了一部分用户的需求。此次评测的三星A7为电信定制，所以在系统上也集成了部分电信应用，不过大部分运营商应用都支持卸载。 [​@1-26] #　　开锁界面采用灵动的渲染特效，在交互和听觉方面，给人感觉到回环荡漾的质感。 [​ @1-27] #　　三星A7同样内置有三星Note4上的三星大礼包，其包括线上线下两种，捆绑有生活优惠服务，线上提供网站VIP兑换资格，现在提供主要城市的咖啡优惠券、团购优惠券和电影半价会员卡等等，从而加强三星一直以来倡导的“生活化”。 [ @1-28] [ @1-29] #　　三星A7唤醒多任务栏与其他Android手机不一样，轻触底部左边触控键即可及时唤醒多任务界面，从左往右滑动可删除对应任务栏，并在界面底部提供一键清理按钮。 [ @1-30] #　　系统设置页面也采用和Note4一样的布局方式，用户可自动以在快捷设置顶栏选择9个常用的设置项目，进入设置页面即可一键对某项功能样进行关闭或开启。 [@1-31] #　　总的来说，三星A7上的系统体验，完全能和旗舰的Note4设备相媲美。整体交互并不会相差太多，保留了旗舰级手机的系统交互水平。 # # {配置抢眼的高通八核64位处理器} #　　三星A7采用了和HTC D820u一样的高通骁龙MSM8939 64位八核处理器，该处理器同处于高通骁龙615系列，并集成有LTE基带和64位功能。分四个1.5GHz大核+四个1.0GHz小核设计。另外，该枚CPU采用Cortex-A53架构，28nm工艺制程而成，GPU具体型号为Adreno 405。 [@1-32] #　　从上面的表格可以看到，高通骁龙615的性能是介乎于高端系列805和入门系列410之间，虽然为中端系列级别的处理器，但是其64位设计优势还是十分大的。相比起32位处理器，骁龙615的处理器速度要快上一倍，而且在内存的控制上优势更加明显。另外，骁龙615支持DirectX 11.2和Open GL ES3，还支持Full Profile Open CL。支持最高2560x1600的分辨率，并支持Miracast无线流传输。性能是提升了不少。 [ @1-33] [ @1-34] [ @1-35] [ @1-36] [ @1-37] [@1-38] #　　从安兔兔和鲁大师跑分来看，三星A7的综合成绩为中端手机的水平，成绩还是比较不错的，接近骁龙801的性能，应付大型游戏和日常娱乐都是没有压力的。而且三星A7搭载的骁龙615 64位八核处理器有着更优秀的功耗和运行速度，实际体验起来会更出色些。 {PConline 总结：} [@1-39] #　　三星采用了纤薄金属机身设计，金属材质的加入可以说在视觉效果和质感上都得到了很大的提升，一改了以往三星在材质选料上的风格，综合表现方面会更加全面。现在三星A7也正式上市发售，其官方售价为2999元，相信对于追求精品金属机身、时尚外观的用户来说，还是颇具吸引力的。 #</evaluation>
  <evaluation title="小巧金属机身双4G 三星GALAXY A3评测" url="http://mobile.pconline.com.cn/584/5846336.html" word_num="5117" author="" date="2014-12-21 23:48:00">#　　【PConline 评测】随着四核处理器的普及，即使是入门级手机的硬件性能也有了较大的提高，用户便开始越来越注重手机的外观设计与材质搭配。相应的，手机厂家也会因用户的需求作出战略上的调整，三星主打金属机身的GALAXY A系列正是在这样的背景下诞生。 [三星 Galaxy A3  图片  系列  评测  论坛  报价@2-1] #　　虽然没有像旗舰机型那样有顶尖的硬件配置，但GALAXY A系列出色的手感让人称赞。最近该系列迎来了新的成员，型号为GALAXY A3，其相对于GALAXY A5来讲售价有所降低，但依然保持着优良的做工，下面让我们来看看手机的表现如何。 {配置简评} #　　作为A系列当中基本级别的型号，三星GALAXY A3的硬件配置不算高，采用了近段时间热门的高通410四核64位平台作为解决方案，型号MSM8916，主频1.2GHz。手机的RAM为1GB，而ROM为16GB，支持Micro SD卡扩展。 #　　屏幕方面，三星GALAXY A3的屏幕尺寸为4.5英寸，而分辨率为960x540，材质Super AMOLED。手机前置500万像素的摄像头，后置800万像素的摄像头，配有一颗补光灯。网络支持方面，三星GALAXY A3支持双卡双待功能，可以使用TD-LTE/FDD-LTE/TD-SCDMA/WCDMA/GSM制式，通吃联通与移动的4G/3G/2G网络。 {一、正面与细节} #　　在外观方面，三星GALAXY A3的设计与A5相似，可以说是后者的缩小版机型，整体风格保持简练，富有线条感。 [手机正面@2-2] [A3、A5与Note Edge对比@2-3] #　　从左到右分别为三星GALAXY A3、GALAXY A5与GALAXY Note Edge，A5屏幕为5.0英寸，Note Edge为5.6英寸，对比起来，4.5英寸的A3显得比较小巧，但在设计风格上面保持相似，非常简练，同时它们屏幕的大小也对应了定位的等级关系。 [正面顶部@2-4] #　　前置摄像头为500万像素，光圈F2.2，支持美颜自拍功能，旁边设有光线感应器与距离感应器，有利于延长三星GALAXY A3的续航时间。 [正面底部@2-5] #　　三星GALAXY A3底部的Home键为实体按键，反馈感良好，左右两边分别设有程序切换键与返回按键，且长按前者可以调用出菜单选项功能，触摸式按键均带有按键灯，夜间操作更为方便。 [机身顶部@2-6] #　　机身四角比较圆润，符合人体工程学，握持时比较贴合手型。三星GALAXY A3机身顶部只设有副麦克风，其可以降低通话或录像时的环境噪声，提高收录声音的质量。 [机身底部@2-7] #　　边框当中共设有四条间断线，有利于减少金属材质对通信信号带来的消极影响。这里设有Micro USB接口，主麦克风与3.5mm耳机插孔。 [  机身侧面@2-8] #　　音量大小控制键与锁屏按键分布在机身两侧靠上方的位置，单手操作时更为方便。三星GALAXY A3的机身厚度为6.9mm，重量为110.3g，给人的感觉非常轻薄。 # # # {二、背面与细节} #　　三星GALAXY A3的背面与边框一样同为金属材质，手感很好，这方面比旗舰级机型GALAXY S5当中的塑料后盖好，同时金属材质的应用也提高结构强度，耐用性更佳。 [手机背面@2-9] [背面顶部@2-10] #　　后置摄像头为800万像素，旁边设有一颗补光灯与扬声器，遗憾的是摄像头表面向外突出，日常使用当中放置手机时要多加注意。 [背面底部@2-11] #　　下方印有手机的制造商信息，上面写着“天津三星通信技术有限公司”。 [两SIM卡插槽@2-12] #　　三星GALAXY A3支持使用TD-LTE/FDD-LTE/TD-SCDMA/WCDMA/GSM网络制式，拥有双卡双待功能，两SIM卡插槽采用抽出式设计，仅支持放入Nano-SIM卡或Nano-USIM卡，另外SIM插槽2还支持放入Micro SD卡进行容量扩展，这点让人惊喜。 {三、屏幕显示效果} #　　在屏幕方面，三星GALAXY A3配备了4.5英寸的显示屏，遗憾的是因为与上级机型拉开等级的原因，分辨率限制在960x540，但依旧采用了三星自家引以为傲的Super AMOLED材质，在对比度与可视角度方面相对于一般TFT屏幕来讲有压倒性的优势。 [屏幕样张（一）@2-13] [屏幕样张（二）@2-14] [屏幕样张（三）@2-15] [屏幕样张（四）@2-16] #　　从上面的屏幕样张可以看到，对比度有优秀的表现，虽存在一定偏色现象，但没有早期的AMOLED屏幕那样明显。 [屏幕样张（五）@2-17] [屏幕样张（六）@2-18] [屏幕样张（七）@2-19] [屏幕样张（八）@2-20] [屏幕样张（九）@2-21] #　　在可视角度测试当中，Super AMOLED屏幕展示了天生的优势，在低角度下依然保持较高的饱和度与亮度，这点表现与三星自家的旗舰级机型保持一致，让人满意。 [屏幕样张（十）@2-22] [屏幕样张（十一）@2-23] [屏幕样张（十二）@2-24] [屏幕样张放大图@2-25] #　　三星GALAXY A3的屏幕尺寸为4.5英寸，而分辨率为960x540，通过计算可以知道屏幕PPI为245，离视网膜屏幕标准还存在一定差距。在近距离观看时，因为Super AMOLED采用了Pentiel排列，不同于标准RGB排列，文字边缘存在一定锯齿感，但在近距离观看时不太明显。 # # {四、安卓4.4.4系统} #　　三星GALAXY A3搭载了安卓4.4.4系统，界面风格与前辈机型相若，图标采用了扁平化处理，主题是金属拉丝风格，与金属材质的机身相陪衬。 [  锁屏界面；主界面@2-26] [  程序菜单@2-27] #　　系统当中保留了二级程序菜单，可以看到内置的第三方应用并不多，且因为不是定制机型的原因也没有预装运营商应用，总体来讲纯净度还是比较高的。 [  通信界面@2-28] [  设置界面；手机信息@2-29] [  通知栏；任务管理@2-30] #　　通知栏当中设有多个常用的小开关，方便用户管理手机，且在屏幕亮度自动模式下还设有微调选项。任务管理当中，可以预览应用程序的运行界面，支持一键清理功能，提高运行速度。 [  简单模式@2-31] [  简单模式@2-32] #　　在系统设置当中，有简单模式可供用户选择，在这个模式当中，系统的图标与文字均被放大，界面也更为通俗易懂，容易上手，这对视力欠佳的用户来讲有一定积极作用。 [  自动运行管理；应用管理@2-33] #　　安卓应用的自启常常困扰着用户，程序的自启容易拖慢手机运行速度，而在应用管理当中，除了可以查看所安装的所有应用外，还可以限制应用程序的自动运行，当用户安装的第三方应用比较多时，就可以感觉到这个功能颇具实用性。 [  应用程序许可管理@2-34] #　　手机内置权限管理功能，我们可以查看应用程序访问了哪些个人信息并根据自己的需要进行限制，这能更好地保障我们的隐私信息安全。 # # {五、拍摄界面与样张点评} #　　摄像头方面，三星GALAXY A3前置500万像素的摄像头，光圈F2.2，在美颜功能方面延续了前辈机型的丰富，后置摄像头为800万像素，表现不俗，配有一颗补光灯，旁边的副麦克风有利于降低录像时的环境噪声，在嘈杂的环境下拍摄时很有实用性。 [ @2-35] [  拍摄界面及其相关设置@2-36] [三星GALAXY A3拍摄样张（点击查看原图）@2-37] [三星GALAXY A3拍摄样张（点击查看原图）@2-38] [三星GALAXY A3拍摄样张（点击查看原图）@2-39] #　　从上面图片可以看到，三星GALAXY A3的拍摄样张拥有较高的锐度，同时在对比度方面的表现也不错。 [三星GALAXY A3拍摄样张（点击查看原图）@2-40] [三星GALAXY A3拍摄样张（点击查看原图）@2-41] [三星GALAXY A3拍摄样张（点击查看原图）@2-42] [三星GALAXY A3拍摄样张（点击查看原图） HDR关@2-43] [三星GALAXY A3拍摄样张（点击查看原图） HDR开@2-44] #　　不开启HDR模式时，画面的暗部与高光表现较差，与人眼真实所见有较大差别，而开启HDR模式后，暗部画面更清晰，弥补了相机传感器宽容度的不足。 [三星GALAXY A3拍摄样张（点击查看原图）@2-45] [三星GALAXY A3拍摄样张（点击查看原图）@2-46] [三星GALAXY A3拍摄样张（点击查看原图）@2-47] [三星GALAXY A3拍摄样张（点击查看原图）@2-48] [三星GALAXY A3拍摄样张（点击查看原图）@2-49] [三星GALAXY A3拍摄样张（点击查看原图）@2-50] [三星GALAXY A3拍摄样张（点击查看原图）@2-51] [三星GALAXY A3拍摄样张（点击查看原图）@2-52] #　　来到弱光环境当中拍摄时，我们可以看到三星GALAXY A3在正常尺寸下观看时画面噪点不算多，饱和度也没有大幅度下降，整体效果让人满意，媲美于定位更高的GALAXY A5，这点并没有因为等级下降而产生较大差距。 # # {六、硬件性能测试} #　　硬件配置方面，三星GALAXY A3表现中规中矩，搭载了高通公司最新的入门级64位四核处理器，型号为骁龙410 MSM8916，采用了28nm LP工艺制作，应用了Cortex-A53架构，能耗比良好，而GPU为Adreno 306。手机的RAM为1GB，而ROM为16GB，支持Micro SD卡进行扩展。 [鲁大师手机参数@2-53] [鲁大师手机评测（25867）@2-54] [鲁大师浏览器评测（15739）@2-55] [  安兔兔评测（20471）@2-56] #　　从鲁大师与安兔兔当中的评测可以看到，三星GALAXY A3的跑分不算高，与自家的中高端机型相比起来还存在一定差距，但高于热门的入门级机型荣耀3C，说明其还是可以满足大众用户需要的。 [Linpack（110.744；211.893）；象限高级版（12112）@2-57] [Vellamo（1671；684）；多点触控（5）@2-58] [NenaMark1（60.0fps）@2-59] [NenaMark 2.4（59.4fps）@2-60] #　　而在NenaMark1测试当中，三星GALAXY A3的成绩达到60.0fps，可以说是“满分”的成绩，在NenaMark 2.4当中的成绩也达到59.4fps，说明应对一般3D应用还是可以流畅运行的。总的来讲，三星GALAXY A3在日常操作当中还是有良好的流畅度，相信这也是得益于较低的屏幕分辨率，给系统造成的负荷比较小。 {七、续航能力测试} #　　GALAXY A3的系统延续了三星自家中高端机型当中的一些特色功能，如超级省电功能就是其中的一种，通过开启这个功能，系统会采用灰阶主题，屏幕变为黑白色，可用程序也有所精简，从上图可以看到，即使是在电量只有32%的状态下，理论上也可以实现最长3.7天的待机时间。 [省电管理@2-61] #　　手机电池的容量为1900mAh，采用内置式设计。以往三星机型以坚持可拆式电池的设计为人称道，但当机身厚度降为6.9mm时，内置式电池设计就显得有必要了，这是可以理解的。经过这段时间以来的使用，觉得一般使用强度下手机能坚持1天的续航时间，撑到晚上下班回家还是没问题的，但建议对手机依赖程度大的用户出门时多备移动电源。 {八、评测总结} #　　从GALAXY Alpha到GALAXY Note 4我们可以看到三星手机在金属材质的选用上面小试牛刀，而在主攻金属机身设计的GALAXY A系列上面我们可以看到设计逐渐走向成熟，从大面积使用工程塑料到大面积使用金属材质，这个过程是值得表扬的。 [三星GALAXY A3@2-62] #　　三星GALAXY A3保持A系列一贯的优秀做工让人满意，同时屏幕色彩与拍摄效果也更人惊喜。虽然是级别较低的金属机身机型，但三星GALAXY A3的价格还不算亲民，期待三星公司可以把金属元素下放到大众市场的机型当中，定会得到更多消费者青睐，从而赢得更多的市场份额。 #</evaluation>
  <evaluation title="双4G超薄金属机身 三星GALAXY A5评测" url="http://mobile.pconline.com.cn/570/5702897.html" word_num="5383" author="" date="2014-12-23 00:06:00">#　　【PConline 评测】在GALAXY Note4上面我们欣喜地看到三星公司在选用手机材质上面的进步，让人感受到三星机型在设计上面有了新的发展方向。国际大厂精湛的工艺给人留下较深的印象，不过GALAXY Note4不菲的价格不是每个消费者承受得起，因此机身设计同样考究但售价降低的机型在大众市场有着很大的需求量。 [三星 Galaxy A5/A5000  图片  系列  评测  论坛  报价  网购实价@3-1] #　　前段时间，在网上流传已久的三星GALAXY A3/A5正式发布，正如外界所预料，它们采用了金属机身材质，同时拥有轻薄的机身设计，而本次参与评测的为GALAXY A5机型，其配备了骁龙410四核处理器，2GB RAM，5.0英寸HD Surper AMOLED屏幕与1300万像素摄像头，下面让我们来看看它的表现如何。 {配置简评} #　　三星GALAXY A5的硬件规格良好，采用了高通公司热门的64位处理器骁龙410作为解决方案，型号MSM8916，主频1.2GHz。手机的RAM为2GB，而ROM为16GB，支持最高64GB的储存卡进行扩展。 #　　屏幕方面，三星GALAXY A5配备5.0英寸的高清显示屏，分辨率为1280x720，采用了三星公司引以为傲的AMOLED材质，在可视角度与对比度方面有很大优势。手机前置500万像素的广角摄像头，后置的为1300万像素，配有一颗补光灯。网络支持方面三星GALAXY A5也拥有一定的优势，支持TD-LTE/FDD-LTE/TD-SCDMA/WCDMA/GSM制式，可以使用联通与移动的4G/3G/2G网络，通用性更强，另一方面手机还支持双卡双待功能，遗憾的是单通。 {一、正面与细节} #　　GALAXY A5的外观设计延续近段时间三星机型的风格，由过去的圆润转变为注重线条感，给人硬朗的感觉。因为屏幕尺寸为5.0英寸，所以对于一般消费者来讲，单手握持时还是可以正常操作的。 [手机正面@3-2] [正面顶部@3-3] #　　前置摄像头为500万像素，拍摄视觉较广，自拍可以容纳更多笑面，拍摄人像时容易得到身材修长的效果，相信会受到女生们的青睐。摄像头旁边设有光线感应器与距离感应器，利于延长手机的续航时间。 [正面底部@3-4] #　　三星GALAXY A5正面底部只设有一个物理按键，其为Home键，其余两边均为触摸式按键，带补光灯。左边的为程序切换键，长按时可以调用出菜单键功能，而右边的为返回键。 [机身顶部@3-5] #　　机身顶部设有副麦克风，通话或录像时可以降低环境噪音，提高收录声音的质量。在这里我们也可以看到边框上面有间断线，能提高手机收发信号的能力，降低金属材质对信号带来的消极影响。 [机身底部@3-6] #　　底部设有Micro USB接口，主麦克风与3.5mm耳机插孔，其中3.5mm耳机插孔设置在这里比较人性化，可以方便消费者把放在口袋里听音乐的手机取出进行操作。 [一体式音量大小控制键@3-7] #　　锁屏按键与一体式的音量大小控制键分别在机身两侧，采用与边框同色的设计。 [6.7mm的厚度@3-8] #　　三星GALAXY A5的机身厚度为6.7mm，这个数据与GALAXY Alpha一样，在同级机型当中算是比较薄的。这里可以看到金属边框，凭借着精湛的钻石切割工艺应用，握持感上佳，视觉上也富有线条感。 # # # {二、背面与细节} #　　三星GALAXY A5背面设计以简洁为主调，给人小清新的感觉，表面有着磨砂质感，可以防止油脂沾染，天气较热玩手机的时候有着干爽的感觉。 [手机背面@3-9] [背面顶部@3-10] #　　后置摄像头为1300万像素，最大光圈为f/2.0，配有一颗补光灯。要注意的是三星GALAXY A5后置摄像头表面没有采用平整化处理，摄像头向外突出，用户放置手机时要稍加注意。 [背面底部@3-11] #　　三星GALAXY A5支持双卡双待功能，满足商务人士的需要，但不支持双通比较遗憾，其中一张卡处于上网状态时，另外一张卡并不能通话。值得一提的是，左边的SIM卡插槽2插槽支持放入最高64GB的存储卡，但不支持同时放入SIM卡与存储卡。 [SIM卡与存储卡插槽@3-12] #　　另一方面两SIM卡插槽仅支持放入Nano SIM卡，为有限的机身内部腾出更多空间。左边的SIM卡插槽2只支持GSM网络制式，而右边的为SIM卡插槽1支持TD-LTE/LTE FDD/TD-SCDMA/WCDMA/GSM网络制式。 {三、屏幕显示效果} #　　三星GALAXY A5配备了5.0英寸的高清屏幕，分辨率为1280x720，材质方面为三星自家的HD Surper AMOLED，拥有超高的对比度，色彩显示效果与可视角度方面的表现向旗舰机型GALAXY Note4看齐，下面让我们来看看它的表现如何。 [屏幕样张（一）@3-13] #　　屏幕拥有较高的亮度，即使在阳光下查看屏幕，依然有着良好的可视性，不影响正常操作。 [屏幕样张（二）@3-14] [屏幕样张（三）@3-15] [屏幕样张（四）@3-16] #　　从屏幕样张可以看到，HD Surper AMOLED屏幕保持在饱和度方面保持了一贯的优势，色彩浓郁讨好人眼。 [屏幕样张（五）@3-17] [屏幕样张（六）@3-18] [屏幕样张（七）@3-19] [屏幕样张（八）@3-20] [屏幕样张（九）@3-21] [屏幕样张（十）@3-22] #　　因为AMOLED屏幕每个像素点都有自发光的特性，所以在可视角度方面保持天生的优势，低角度下屏幕依然保持着较高的亮度与饱和度，变化相对于从正面看不算很大。 [屏幕样张（十一）@3-23] [屏幕样张（十二）@3-24] [屏幕样张（十三）@3-25] [屏幕样张（十三）放大图@3-26] #　　三星GALAXY A5的屏幕尺寸为5.0英寸，而分辨率为1280x720，通过计算可知屏幕PPI约为294，接近视网膜屏幕的标准。HD Surper AMOLED屏幕采用了Pentiel排列，也就是网上常说的P排列，因为它与标准RGB排列不同，采用了共用子像素的原理，近距离观看屏幕时文字边缘有一定的锯齿感。不过三星GALAXY A5屏幕的分辨率不算很低，从上图可以看到在正常距离观看屏幕时效果还是比较细腻的。 # # {四、安卓4.4.4系统} #　　手机搭载了安卓4.4.4系统，三星对其进行了深度优化，在界面样式与人性化功能方面相对于原生系统有较大的进步，图标采用流行的扁平化设计，颜色搭配也丰富多彩。 [  锁屏界面；主界面@3-27] #　　锁屏界面比较简洁，拖动右下角的相机图标可以快速进入拍摄功能，抓拍更为快捷。壁纸有着金属拉丝的风格，与金属机身相呼应。 [  通知栏；任务管理@3-28] #　　程序管理当中的应用采用重叠式设计，3D画面显得非常炫丽，富有科技感。三星GALAXY A5的通知栏当中集成了多个实用小开关，管理手机更为方便。 [  通信界面@3-29] [  主界面@3-30] [  设置菜单@3-31] #　　系统设置界面拥有三星机型传统的标签视图与新一代机型上面的列表视图，功能之间的归类比较合理。 [  显示效果@3-32] [  简易模式@3-33] #　　三星GALAXY A5内置简易模式，在这个模式当中图标与字体均被放大，界面也变得更为简洁，保留的都是一些比较常用的功能，方便视力欠佳的消费者进行操作，这点比较贴心。 [  简易模式@3-34] [  简易模式@3-35] [  自启动管理@3-36] #　　在应用管理当中用户可以限制程序的自启动功能，合理禁止应用的自启，有利于提升手机的运行速度，并对延长续航时间起了积极作用。 [节日功能；手势与动作@3-37] #　　三星GALAXY A5上面也有着旗舰机型的手势与体感功能，操作手机的过程显得更为有趣。 # # {五、拍摄界面与样张点评} #　　在摄像头配置方面，三星GALAXY A5的配置较高，前置500万像素的摄像头，光圈F2.2，支持广角自拍功能，且有多档美颜功能。后置摄像头为1300万像素，F2.0的光圈让虚化效果更好并提高弱光环境下的快门速度，摄像头旁边还配有一颗补光灯。在拍摄选项方面比较丰富，但相对于自家旗舰级机型来讲所有精简。 [ @3-38] [  拍摄界面与选项@3-39] [三星GALAXY A5样张（点击查看原图）@3-40] #　　得益于F2.0的大光圈，在近距离拍摄时，可以有更为明显的景深效果，显得唯美，另外三星GALAXY A5摄像头的对焦速度也是比较快的，合焦准确度也不错。 [三星GALAXY A5样张（点击查看原图）@3-41] [三星GALAXY A5样张（点击查看原图）@3-42] #　　在室外样张当中，可以看到三星GALAXY A5的拍摄效果拥有较高的饱和度，与前辈机型的风格相似。 [三星GALAXY A5样张（点击查看原图）@3-43] [三星GALAXY A5样张（点击查看原图）@3-44] [三星GALAXY A5样张（点击查看原图） HDR关@3-45] [三星GALAXY A5样张（点击查看原图） HDR开@3-46] [三星GALAXY A5样张（点击查看原图）@3-47] [三星GALAXY A5样张（点击查看原图）@3-48] [三星GALAXY A5样张（点击查看原图）@3-49] [三星GALAXY A5样张（点击查看原图）@3-50] #　　而在室内样张当中，三星GALAXY A5的表现同样让人满意，对焦速度没有明显下降，拍摄过程“一气呵成”，在正常尺寸下查看时，没有明显噪点，拥有较高的细腻度，总的来讲综合拍摄性能优秀，媲美于旗舰级机型。 # # {六、硬件性能测试} #　　在硬件性能方面，三星GALAXY A5不算高，但得益于良好的硬件优化，流畅度优于同等配置的机型，采用了高通热门的入门64位四核处理器，型号为骁龙410 MSM8916，主频1.2GHz，应用了Cortex A53架构，制作工艺28nm LP，而GPU为Adreno 306。手机的RAM为2GB，而ROM为16GB，支持最高64GB的Micro SD卡进行扩展，其中支持存储卡扩展在超薄机型当中是比较难得的，值得表扬。 [  鲁大师参数@3-51] [  鲁大师手机评测（26760）@3-52] [鲁大师HTML5评测（16664）@3-53] [  安兔兔评测（20930）@3-54] #　　从上面的老牌手机评测软件可以可知，跑分不是三星GALAXY A5的强项，其相对于同价位的国产机型显得逊色，但性能还是可以满足一般用户需要的。 [  Linpack（111.778；275.599）；Vellamo（1469；688）@3-55] [象限高级版（12263）；多点触控（10）@3-56] [NenaMark1（60.0fps）@3-57] [NenaMark 2.4（54.1fps）@3-58] #　　在NenaMark1图形测试软件当中，三星GALAXY A5的成绩达到60.0fps，可以说是“满分”状态，而在NenaMark 2.4当中的成绩也达到54.1fps，表现优秀，说明Adreno 306图形处理器可以满足一般3D应用的流畅运行，玩玩热门小游戏不在话下。 {七、续航能力} #　　系统当中内置多种针对省电优化的功能，例如在省电模式可以通过限制CPU性能的输出延长续航时间，或者是让屏幕进入灰阶模式进一步省电。 [省电模式@3-59] #　　用户还可以选择超级省电模式，这个模式我们在之前的一些三星旗舰机型上面见过，开启这个模式后，屏幕强制进入灰阶模式，且功能也受一定的限制，甚至连截图功能也不能使用，从较深入的层次去改善手机的续航表现，另外用户还可以预览该模式下手机最长的待机时间。 [超级省电模式@3-60] #　　三星GALAXY A5采用内置式电池的设计，容量为2300mAh，高于定位更高同样主打金属超薄的前辈机型GALAXY Alpha，经过这段时间以来的试用，觉得一般使用强度下可以坚持一天的续航时间，撑到晚上下班回家还是没问题的，但建议对手机依赖程度较高的用户多备一块移动电源。 {八、评测总结} #　　除了超薄的机型设计与一流金属质感的机身外，三星GALAXY A5上面炫丽的屏幕显示效果与媲美高端机型的拍摄性能也给人留下较深的印象，在国际品牌的同级机型当中有一定竞争力。 [三星GALAXY A5@3-61] #　　若是说GALAXY Note4与GALAXY Alpha为三星手机的设计风格打开新篇章的话，三星GALAXY A3/A5就是这种风格走向成熟的标志，我们可以看到金属元素从高端机型向中低端机型当中去延伸，让更多用户可以感受到国际大厂精湛工艺的魅力。相信在不久的将来，会有更多类似的机型出现，例如传说中的三星GALAXY A7，更多的资讯，请网友们继续留意PConline手机频道。 #</evaluation>
</evaluations>
