<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<evaluations totalNumber="16" source="pconline" item_id="00001017" item_name="honor6">
  <evaluation title="界面功能全线升级 2014年手机定制UI横评" url="http://mobile.pconline.com.cn/582/5827798.html" word_num="11768" author="" date="2014-12-23 00:11:22">#　　【PConline 年度评测】回顾2014年的手机市场，我们能看到最大的一个趋势就是手机硬件参数上的趋同与一致。这样的趋同性除了一部分上游市场的原因之外，另一大因素就是新兴互联网手机品牌的崛起了。与传统手机制造商不同，互联网手机品牌在硬件上更为依赖上游供应商，“硬件重合”的概率也更大。既然硬件上的差异化短时间内难以改变，那把目光投向软件也就顺理成章了。 [2014年手机深度定制Android系统横评@1-1] {一：定制Android系统发展回顾} {　　Android成为智能手机OS绝对主流} #　　近几年来手机操作系统的争霸战基本已经尘埃落定，iOS与Android共同占据了整体份额的95%以上。由于iOS系统被苹果垄断，所以市面上绝大多数智能手机采用的均为开源的Android操作系统再加上自家的深度定制。这样的定制Android系统一般会在界面、功能等方面进行一定程度的优化与创新以形成品牌差异化。也正是因为这些五花八门的“定制系统”，才得以让Android生态发展得如此迅猛。 [全球手机OS市场Android占据绝对主流（数据来自IDC）@1-2] [2011至2014Q第3季度手机OS市场份额统计表（数据来自IDC）@1-3] #　　根据IDC发布的数据，2014年第三季度Android已经占据了84.4%的市场份额，同期iOS份额仅为11.7%。这两大操作系统基本上已经垄断了手机OS市场，而Windows Phone以及BlackBerry等小众手机OS的份额加起来也已经不足4%。Android操作系统已经名副其实成为了手机OS市场的绝对主流。 {　　从界面定制走到互联网服务} #　　从Android发布以来，直接面向消费者市场的更多是其定制版本。虽然Google后来也推出过搭载原生Android系统的Nexus系列以及所谓的“Google Edition”版本机型。但无论是从出货量还是市场认知来看，“定制版Android系统”在市场上才是主流。如果要聊到最早的定制Android系统，恐怕大家第一个想到的肯定是HTC的翻页钟天气插件了，而这款Sense UI也是笔者最早接触到的定制Android系统。 [HTC经典的翻页钟天气插件@1-4] #　　最早的定制Android系统诸如HTC的Sense UI，三星的TouchWiz等均只是在界面与功能上做出了一定的增强，但整体上依然遵循了原生Android的交互逻辑与设计规范。但如今的定制Android系统已经并不仅仅满足于只对“界面”和“功能”做出小幅改进，开始进入了整合内容、创建生态、充当互联网服务入口的时代。 [从界面定制走到互联网服务@1-5] #　　而这个时代的佼佼者，竟然不是HTC、索尼、三星等业界巨擘，反倒是国内的新兴互联网手机品牌拔到了头筹。而这样的局面，除了跟国内特有的环境相关，也和互联网手机品牌独有的业务模式有关。 {　　急速成长的国产定制安卓系统} {　　就拿互联网手机品牌的代表小米来讲，MIUI就是其粉丝与工程师共同努力下的产物。持续的粉丝反馈与对用户体验的不懈追求使得MIUI的系统生态得以急速成长。而这种用户反馈辅助工程师快速迭代的软件更新思路，也被互联网手机品牌奉为圭臬，成为这一新兴模式的杀手锏之一。} [不断更新迭代的“活”系统@1-6] #　　经过一两年的发展，国产互联网品牌各自的OS生态也已经初步建立完成，也逐渐形成了自家的视觉与交互风格。接下来除了比拼迭代速度与功能深度之外，还要考验的就是各家对于用户体验的理解以及对各项资源的整合程度了。 #　　这次横评除了让我们能看到国产定制Android系统目前的发展水平之外，也同时能够为我们选购爱机提供一定的参考意义，毕竟目前手机OS已经成为了用户体验中最重要的一环，没有之一。 [@1-7] # # {二：参评定制Android系统介绍} {　　本次横评的选机范围较广，笔者选取了多达十一个品牌的代表机型作为参考，而这些参考机型上搭载的定制系统正是我们此次横评的主角。笔者将所选机型及其所搭载的定制Android系统与版本罗列如下，各位网友可自行查阅（以下排名不分先后）：} #　　以上只是一些基本的参考信息，接下来笔者就分别用几句话简要介绍一下这些机型与所搭载的定制Android系统。 {　　MIUI 6} [ @1-8] #　　MIUI是小米旗下的定制Android系统品牌，MIUI 6则是继MIUI 2.3、MIUI V4、MIUI V5之后的第四个大版本更新。设计上，MIUI 6重新设计了所有的界面，力求“去除所有妨碍内容呈现的装饰内容，去更好地呈现内容、处理内容本身”。功能上，MIUI 6增强了原有的系统级应用，还新增了“小米黄页”与“小米生活”两个应用。在生态上，MIUI 6开始支持与小米智能硬件的协同工作，三方面都相比MIUI V5有了质的飞越。 {　　Flyme 4} [ @1-9] #　　Flyme OS是魅族旗下的定制Android系统品牌，Flyme 4则是继Flyme 1.0、Flyme 2.0、Flyme 3.0之后的第四个大版本更新。Flyme 4此次采用了全新的字体，重绘了第三方图标，也调整了多处交互动画及色彩方案，整体视觉体验更为精致。功能方面Flyme 4增强了相机、输入法，并提供了“Flyme阅读”新功能。此外，Flyme 4也在云服务、音乐与视频方面有了进一步的内容整合。 {　　Smartisan OS} [ @1-10] #　　Smartisan OS是锤子科技旗下的定制Android系统品牌，严格来说现在的V1.3.0版本算是Smartisan OS的第二个大版本更新。相对于去年发布的Alpha版，Smartisan OS 1.3各方面的小细节更加细致，增加了下拉悬停、81宫格模式等功能。由于有了Smartisan T1这部手机作为硬件载体，Smartisan OS也开发了相适配的抢拍功能，相比此前的Alpha版无疑有了一个跨越式的升级。 {　　IUNI OS} [ @1-11] #　　IUNI OS是艾优尼科技旗下的定制Android系统品牌，目前也处于第二个大版本。IUNI OS主打的是“零预装”的清新简洁风格，图标扁平化，色彩素雅自然；其交互在很大程度上有着Material Desigh的影子，精致而又不突兀。在功能方面，IUNI OS摒弃了许多非常用的“鸡肋功能“，把精力主要放在了最核心的常用功能上，但其仍具备自带的应用自启动管理以及应用权限优化功能，可谓是简约而不简单。 {　　Funtouch OS} [ @1-12] #　　Funtouch OS是vivo旗下的定制Android系统品牌，目前也处于第二个大版本。Funtouch OS虽然也走了扁平化的风格路线，但依然保留了一定的拟物化影子，整体色彩较IUNI OS更加活泼。IUNI OS 2.0相对于前版增加了上滑控制中心、个人应用中心、超级截屏等新功能，并且还对相册以及通知栏做出了增强，整体功能性和可用性都提升了一截。 {　　Emotion UI} [ @1-13] #　　Emotion UI是华为旗下的定制Android系统品牌，目前处于第三个大版本。Emotion UI 3.0主要采用了“点”和“线”两大基本视觉元素，它们贯穿于整个UI的视觉与交互当中。另外，Emotion UI 3.0还重新设计了通知栏、拨号界面、音乐播放器以及时钟等多个系统界面，并且还新增了“生活黄页”、“亲情关怀”等新功能，无论是视觉效果还是功能性上都比Emotion 2.0有了较大的提升。 {　　Color OS} [@1-14] {　　Color OS是OPPO旗下的定制Android系统品牌，目前大版本更新至2.0。Color OS在视觉风格上并没有跟随扁平化的大潮流，依然选择了拟物化设计，但其依然在状态栏，控件，桌面文件夹，多任务等出添加了毛玻璃效果以明确系统层级。功能上，Color OS 2.0更多的是对前版的完善与更新，在音乐与视频部分整合了更多资源，优化了解锁与多任务界面等等。} {　　amigo UI} [@1-15] #　　amigo UI是金立旗下的定制Android系统品牌，目前更新至第二个大版本。amigo UI同样采用了扁平化的风格，整体配色明度较低，但由于其搭载的S5.1配备了色域较广的AMOLED屏幕，所以整体上还是相得益彰的。从功能上看，amigo UI覆盖了日常所需的绝大部分功能，在新的版本中还加入了“系统管家”功能，能够实现应用自启管理与内存自动清理等功能，还是比较人性化的。 {　　VIBE UI} [ @1-16] #　　VIBE UI是联想旗下的定制Android系统品牌，目前刚刚更新到第二个大版本。VIBE UI整体的视觉特征既不是扁平也不拟物，而是采用了一种透明简约的风格，整体色彩偏向于艳丽。在功能上，VIBE UI也有众多人性化的设计，比如目前流行的“批量移动图标”功能、双击亮屏、还有从通讯录导航条直接“拉”出快速查找联系人等等。 {　　nubia UI} [ @1-17] #　　nubia UI是努比亚旗下的定制Android系统品牌，目前也是更新到第二个大版本。nubia UI视觉上也是采取简约的设计思路，既保留了拟物化的阴影与精致，也同样吸取了扁平化的抽象与简洁。功能上，nubia UI除了搭载“nubia电工”“nubia牛盾”等应用使得用户基本无需下载第三方管理类应用之外，其Neovison影像系统也是闻名业界，其丰富的手动功能让众多摄影发烧友十分喜爱。 {　　Cool UI} [ @1-18] #　　Cool UI是酷派旗下的定制Android系统品牌，虽然目前已经更新到第六个大版本，但是在其5.0时代之前并没有做出多么深度的定制，所以严格来说也是出于2.0时代。Cool UI整体的风格也是趋向于扁平化，界面简洁大方。功能上，Cool UI在第三方资源整合上做得十分优秀。诸如“酷秀”提供了提供了海量锁屏样式，视频和音乐都引入了第三方资源。 [@1-19] # # {三：系统及第三方图标对比} {　　如果要说人们对于某个系统第一眼的印象，恐怕就是图标了。一个好的定制Android系统，必需要有一套完整的默认图标以及第三方图标解决方案。以下是我们整理的十一款定制Android系统默认图标，空缺则代表没有这个图标。（推荐点击查看大图）} [2014定制安卓系统横评之原生图标篇@1-20] {　　扁平化与拟物化只是两种风格 没有绝对的好与坏} #　　在定制手机OS简介中，笔者就提到过各个OS上视觉风格的差异。对于扁平化和拟物化，笔者的观点非常中立：这只是两个设计方向，没有绝对的好与坏。就像扁平化中有IUNI OS和Flyme OS这样优雅简洁的，拟物化中也有Smartisan OS这样复杂精致的。至于最后效果如何，还是要看设计师的功力。所以笔者才会将这些图标都全部提取出来，让大家可以横向选择自己喜欢的风格，毕竟一千个人就有一千个哈姆雷特。 {　　好的图标设计应具备风格上的一致性} #　　但图标设计好不好还有没有一个标准呢？笔者认为还是有的，就是风格上的一致性，这对于视觉上的体验来说是尤其重要的。从这一点上看，MIUI、Flyme OS、Smartisan OS、IUNI OS相对比较出彩。其中MIUI与IUNI OS都采用了统一圆角矩形的思路，整体看起来更为协调。而Flyme OS与Smartisan OS一样采用了不规则的形状，其中Flyme OS的默认排布搭配得比较错落有致，但如果移动的话就会显得杂乱了；而Smartisan OS则是用暗格纹的九宫格来区分各图标，再加上同屏图标变少，这才发挥出了拟物化不规则图标的魅力。 [2014定制安卓系统第三方图标横评@1-21] {　　第三方图标适配是一个很大的问题} #　　默认图标毕竟只有那十几二十个，所以是相对比较容易解决的。但第三方图标却是无穷无尽，所以解决难度就会大上许多。Flyme OS在早期就有着“第一屏美得没人性，第二屏乱得没节操”的美誉，这也就是没有解决第三方图标与原生图标适配所带来的问题。目前大致有三种第三方图标解决方案，一是依靠人力进行重绘以适应原生风格；二是依靠加背景、加配色等兼容方式“处理”图标，以适应原生风格；最后一种则是根据图标的形态，选取以上两种中的一种进行处理。 {　　兼容性处理相比重绘难度更小也更容易实现} #　　Flyme 4就是第一种重绘方式的代表系统，除此之外还有Smartisan OS也同样是采用的这种方法。从重绘的角度来讲，如果说Flyme只得其形的话，那么Smaritsan OS的第三方重绘图标就可谓是传神了。但是依然人力进行重绘的问题也很明显，人总归有状态不好的时候，所以质量很难保持在一个水平上。像MIUI、IUNI OS与Funtouch OS都是采用的“兼容”方案，直接将原图标处理进行后向兼容，更快更方便。 [@1-22] # # {四：字体选取及渲染质量对比} #　　除图标之外，另一个十分影响观感的就是字体。好的字体不仅能够让界面更加美观，也能让阅读信息变成一种享受。下边是我们整理的一份字体渲染示意图，分别是截取十一个定制系统中的记事本应用中的一句话，再加上放大整合而成。我们能够很直观得看到各系统的字体以及相应的渲染质量。 [2014年定制安卓系统字体渲染横评@1-23] #　　对于字体的选择，也是一件各人有各人喜好的事情。可能笔者会更加喜欢Smartisan OS那样捎带些修饰，字重较大（较粗）的字体；也可能有的朋友会喜欢IUNI OS那样字重较轻，比较清新的字体。 #　　Smartisan OS、EMUI、nubia UI、Color OS等系统字体的次像素颜色更深，相对来说更为厚重，也更清晰。其次像IUNI OS的次像素修饰也相应淡一些，看起来也比较清秀。总体来讲，Android系统的字体渲染机制都差不多，最影响观感的还是默认字体的选用，所以各位朋友不妨仔细看看上面的图，看看自己更喜欢哪种风格。 [@1-24] # # {五：情景交互场景测试} {　　情景1：多任务管理} [@1-25] #　　对于许多Android手机厂商来说，多任务管理是个已经轻车熟路的课题，一般任务管理器都有几个固定的模板，关闭进程也是通过手势滑动来完成。此外清理进程是许多用户的习惯动作，因此加上一键关闭所有进程的按钮是必不可少的。 #　　值得一提的是魅族MX4 Pro的悬浮球，在上面左右划动可以在两个程序间进行切换，如果你一边在海淘一边按着计算器，这种切换会大大提高你的效率。当然，从另一方面讲，这个方案操作起来太容易，以致于有时会误操作。 {　　情景2：第三方软件源的权限设置} [@1-26] #　　首次安装来自第三方软件源（包括该应用的官方网站）的应用的时候，你的Android手机经常会弹出一个对话框告诉你系统默认禁止安装未知来源的应用。 #　　系统当然有必要进行这样的说明，但是在过去，用户往往需要先离开当前安装界面，进入设置菜单里找到关于未知来源应用的设置选项，允许后再重新翻出刚刚下载好的应用。先不讲过程有多繁琐，对手机不那么熟悉的用户来说，这其中的任何一步都是非常困难的。 #　　所幸现在的许多UI中，会在对话框中直接加入允许安装未知来源应用的选项，用户可以在不离开安装界面的前提下完成这个设置。其中，vivo Xshot的Funtouch OS在对话框中的按钮显示的是“允许本次安装”，按下后只允许当次安装，并不会对以后安装的未知来源应用开绿灯，相信也是个经过思考过后的改良方案。 {　　情景3：快捷拍照} [@1-27] #　　有多少次你在路上看到奇人异景想拍照的时候因为相机开得太慢导致错过最佳时机？不是每个手机都有拍照快捷键，但是每个UI都可以在锁屏界面上让你尽可能快地启动相机。有的是在底部按住相机图标向上划，有的则是在屏幕右边缘向左划动。 #　　魅族MX4 Pro和vivo Xshot的UI还支持息屏手势，MX4 Pro可以通过自己设置手势和对应打开的应用来实现，而Xshot则只要打开唤醒手势，就能在息屏状态下通过一个下划手势快速启动相机，并且Xshot也支持按下物理拍照键启动相机。 #　　值得专门拿出来介绍的是荣耀6和锤子手机。荣耀6可以在锁屏状态通过双击音量下键快速进入相机并拍照，锤子手机则可以通过按住两侧的两个音量上键来实现类似的功能。这种抓拍有一个问题，松手后相机便直接拍摄，但是按下按键带来的抖动却没有完全消失，因此抓拍经常出现画面抖动模糊的问题。后来锤子手机将抓拍改成连拍，在启动相机后迅速连拍3张照片，使得抓拍的成功率有所提升。 #　　此外拍照后除了IUNI U3之外，其它手机的相册都自带了滤镜。并且全部手机的相册都可以通过各个渠道将照片共享出去。只是其中小米手机4出于安全的考虑，在未解开屏幕锁的前提下无法对相册里的图片进行任何修改。 {　　情景4：移动图标} [@1-28] #　　这不是一个非常重要的情景，就算是最原始的把图标移动到页面边缘来切换页面，也不会让用户怒而砸机。但这却是一个考验细节的好环节，更是产品经理水平的体现。 #　　参评手机中，基本上都实现了将图标移动到页码上直接移动到该页，其中Elife S5.1更是可以在上方的缩略图中全局预览。 #　　nubia Z7 Max以及小米手机4则可以选中想要移动的图标到屏幕下方的传送带，移动到想要页面再进行放置。而锤子手机更可以在页面编辑界面一次性选择不同页面的多个图标，然后快速移动到新的页面。 [@1-29] # # {六：相机界面功能对比} #　　日常我们使用相机进行拍照，经常会用到相机的功能，以下我们列出了最常用的相机功能，以此对比各机型的功能完整性。 [2014年定制Android系统年横评之相机功能对比@1-30] #　　相机功能上，我们挑选了日常使用频率较高的几项功能进行对比。在功能性上最为全面的有OPPO Find 7，在更新了Color OS 2.0后，其拍照系统把每项拍照功能作为独立的APP而存在，用户可以通过自动添加和删减拍照功能。此外小米4和魅族MX4 Pro所搭载的MIUI 6和Flyme 4.1都有较全面的拍照功能，nubia一向在拍照上有重点的研发，测光和对焦分离还是它首次提出的。此外荣耀6把美颜功能放在第一层菜单，说明其比较重视妹子的需求。vivo Xshot虽然并没有特定的专业模式，不过诸如白平衡、ISO、曝光补偿都提供调节，拍照功能上也是很全面的。 [  Find 7与小米4@1-31] #　　IUNI U3和锤子T1都是走的简约路线，不过基本的HDR、全景都具备了，不过要吐槽一下的便是没有了美颜功能。在当下没有了美颜模式，基本把妹子拒之门外，除非是iPhone在品牌和功能上足以掩盖其他的缺失和不足。ELIFE S5.1与联想X2在功能配备上中规中矩，可以满足日常的需求。 [  锤子与IUNI U3拍照界面@1-32] #　　实际经过了较长时间的发展，在互相学习下，每个定制UI在主体拍照功能上都已经比较相近，例如全景、HDR、美颜和夜景等都具备，不过又因为每个厂商对于自家的定制UI在设计理念、取向方面又有一定的差异，因此功能的易用性、开启上会有各自的特点。 [@1-33] # # {七：应用管理及安全相关功能对比} #　　安全管理功能可以看作是对原生系统的一种增强性措施，安卓系统拥有十足的开放性，因此用户的个性化趋向更加强。不过正是由于安卓系统足够的开放，难免会遭遇诸如手机病毒危害、后台程序自启、垃圾文件增多、系统卡顿的情况，安全管理功能能够帮助一般的用户解决这些日常的问题。 [2014年定制Android系统年横评之应用管理与安全功能对比@1-34] #　　安全管理这些功能当中，自启动管理、权限管理、通知管理和网络管理是经常会用到的，同时也是深入到系统层面的（第三方软件需要ROOT），而病毒扫描和垃圾清理功能可以通过下载一些管家类助手实现。这次横评的所有手机中，系统都经过了定制化，大部分在系统级别上都配备了这些功能，免去用户ROOT的麻烦。功能上，小米4、魅族MX4 Pro均全部配备，nubia Z7 Max和IUNI U3除病毒扫描之外，功能也很齐全。实际通知管理在原生系统上的应用管理也是能够设置的，不过很麻烦，需要点开每个APP单独设置，缺少一个聚合页面进行批量管理。系统配备的通知管理页面能够方便让用户进行设置。 [  安全管理中心@1-35] #　　按照笔者经验，自启动管理和通知管理是使用频率较高的功能，前者能够避免一些应用无故开机启动，减少后台应用，从而达到节能的目的，后者能够更好管理应用在通知消息，把一些不必要推送的应用关了，手机也显得更有条理。网络管理包括了流量监控和联网应用管理，由于我国国情的需要，大部分用户的每月流量还是相对较少。尤其在4G的智能手机时代，大部分人还是不能任性地使用流量服务，因此流量监控也成为了刚需。 [  软件权限与自启动管理@1-36] #　　除了锤子手机之外，其余机型都一应配备了流量监控，某些机型还有详细的每个应用的联网权限管理。前文已经提到，垃圾情理和病毒扫描能够通过第三方APP轻松实现，因此它们系统集成配备的必要性没有其他高。 [@1-37] # # {八：云服务功能对比} #　　随着智能手机的普及，加上3G/4G网络的提速以及遍地Wi-Fi网络的情况下，云的概念诞生。云端作为服务器，我们把联系人、短信等一些手机上的资料通过网络上传到云端服务器上，通过我们的账户进行访问。当我们需要更换手机、重新恢复手机的时候，只需要输入帐号便可以全自动恢复，省时省力。 [2014年定制Android系统横评之云服务功能对@1-38] #　　在云服务功能上，各家定制UI都基本具备了云服务功能。大部分手机UI是通过注册专属的账户进行管理，不过也有部分手机是通过诸如QQ账户等其他账户进行联系人、日历等简单备份，自身并没有构建完整的云服务体系。 [  Find 7完整云服务@1-39] [  小米云服务已成体系@1-40] #　　锤子手机拥有云服务功能，不过系统定制优化时间尚短，只包含了基本的联系人、日历、云相册等功能，进阶的短信、设置WLAN备份暂缺。IUNI U3走的是纯净之路，没有独立的云服务APP或选项，只能通过其他帐号的Exchange等功能进行联系人、日历等备份。总体来说，一些推出时间较长、各方面都比较成熟的系统在云服务上的完善程度是很不错的，云服务能够提供用户极大的便捷，当用户对系统的云服务功能产生依赖和习惯，更换其他品牌手机设备的成本将会增加，各家系统的云服务功能将成为增加用户粘性和培养忠诚度的有力武器。 [@1-41] # # {九：音乐资源整合及功能对比} #　　在音乐资源方面，所有手机在系统上都把在线音乐资源整合在音乐APP中，主流使用的音乐来源于百度、虾米，锤子使用的是网易云音乐。音乐资源来源于不同公司，当中会因为版权等问题，在线歌曲的数量会有不同，例如QQ音乐拥有一些新歌的首发权、虾米音乐拿下了中国好声音的版权等，不过总体上音乐资源差异不大。 [2014年定制Android系统横评之音乐资源对比@1-42] #　　音乐方面，包括了推荐歌单、最新专辑、排行榜和频道电台这些资源，而歌曲方面全部都有在线歌词的匹配，而且可以提供下载，大部分都拥有高码率的歌曲质量，而魅族MX4 Pro宣布回归音乐后更是部分曲目提供无损的在线试听和下载。 [  小米4与IUNI U3@1-43] [  荣耀6与锤子手机音乐UI对比@1-44] #　　锤子手机和vivo Xshot并没有把音乐资源放在重点位置，只是简单按照歌手、区域进行分类，并没有列出一些歌单的推荐、新专辑推送和排行榜等等。不过在音乐播放方面，两者的实力都非常不错，考虑到更多用户是从其他渠道获取无损音乐，因此这两者在线音乐方面并没有重点推广。 #　　魅族MX4 Pro不论是在线音乐资源还是音乐播放素质都非常不错，对于一般的用户，在线音乐资源方便它们听音，而面对更高阶的音乐用户，它们也可以从其他渠道把无损和高码率的音乐放入MX4 Pro听音。 [@1-45] # # {十：分数统计总结及相关奖项} #　　通过以上环节的对比，相信大家对于参评的十一款定制Android系统都有了一定的了解。笔者将对比结果统计后制作了下方的统计表，其中图标设计占15分、字体渲染占15分、情景交互测试占30分、拍照等四项功能分别占10分，总分为100分。 #　　不过值得注意的是，以上的统计结果仅限于测试项目提到的部分。比如IUNI U3虽然没有手动功能，但是在曝光补偿以及测光对焦分离方面做得非常出色，但是列表中并没有这一项，所以大家也要对这里的统计结果抱有一个合理的预期。毕竟一款系统的方方面面太过复杂，横评中也无法能够照顾完全，这点请大家见谅。以下就是本次横评的结果统计表： {● 最佳性能：小米MIUI} #　　MIUI经过数年的反馈与迭代之后，已经与原生Android系统有了很大不同。其在功能性、界面、资源整合、生态系统方面都稳稳处于第一梯队。如果非要笔者给一个评价，那MIUI或许是目前定制Android系统中最接近苹果iOS的安卓系统，甚至在本地化方面，MIUI还要胜过iOS。 [@1-46] {● 编辑推荐：魅族Flyme OS} #　　Flyme OS同样是国内较早开始做的定制安卓OS之一，只是Flyme开始并不是以功能性著称，而是以简约大气的界面以及强大的影音资源整合取胜。只不过魅族近一年来的扩张过快，Flyme的更新有些跟不上步伐，相信明年应该会有所改观。 [@1-47] {● 编辑推荐：锤子Smartisan OS} #　　Smartisan OS虽然出现在公众视野中的时间并不长，但也已经是老罗团队雕琢了两年多的作品。其精致的拟物化界面、直觉的交互以及各式各样独具匠心的小亮点实在让人不得不佩服。虽然在功能的完备性方面，Smartisan OS或因为简化的考虑或是时间原因并没有完全覆盖，但却无碍其成为编辑部一众编辑的心头好。 [Smartisan OS@1-48] {● 编辑推荐：OPPO Color OS} #　　Color OS是OPPO旗下进行深度定制的Android UI，虽然历史不长，但是也属于国内较早进行系统定制的UI。如果说扁平化是现在的趋势，那么Color OS在开发之初还是坚持着拟物化的设计，不过慢慢还是向扁平化靠拢。Color OS以聚合了OPPO的模块化摄影系统，丰富的拍照功能和优秀的拍照体验令人印象深刻，同时功能完备性上也是名列前茅。 [Color OS@1-49] {● 最具潜力UI：vivo Funtouch OS} #　　FunTouch OS虽然在定制Android系统中是后起之秀，但在各项功能上却并不输于MIUI、Flyme这些老牌系统。但值得推崇的是，Funtouch OS一直在尝试自身的特色，比如1.0版本中的诸多相机模式、微视频、音乐雷达等小功能，2.0版本中的超级截屏、桌面中心等功能。这些都让Funtouch OS无愧于年度最具潜力定制Android系统的称号。 [@1-50] {● 最佳安全UI：酷派Cool UI} #　　酷派的Cool UI也算是国内开始做得比较早的定制Android系统，只不过相对MIUI来说，其前进的速度稍慢一些。如今Cool UI在近几次大的改版中也在绝大多数方面追上了其他定制UI的脚步，而且铂顿这款主打商务安全的机型上又有了新的进化。其软硬一体的双系统设置绝对称得上是本次横评中最佳安全UI。 [@1-51] #　　总的来讲，MIUI与Flyme不愧是最早开始做的一批定制Android系统，无论是界面还是功能都已经开始有了自己风格。而像Smartisan OS、IUNI OS在“出生”之际就带有着浓烈的个人风格，但是由于时间的关系，在功能方面还有待耕耘。Funtouch OS、Color OS及nubia UI等虽然在界面和功能上均达到了一定的高度，但在功能的全面性以及交互与界面风格的统一上还仍有一段路要走。 #　　相比去年，今年的国产定制Android系统整体上可用性都提升了一个大的台阶。不仅界面和功能都跟上了主流的用户需求，在多样性方面也有了进一步的发展，这也让我们对明年更加期待。 [@1-52]</evaluation>
  <evaluation title="三大硬件齐升级 麒麟8核荣耀6至尊版评测" url="http://mobile.pconline.com.cn/559/5592336.html" word_num="5097" author="" date="2014-10-23 00:16:06">#　　【PConline 评测】荣耀系列虽然独立运营还不够一年，但回顾之前旗下的手机，我们都会感叹该系列进步速度之快，从小试牛刀但至今销售仍然火爆的荣耀3C，到最近集合前辈产品精华的旗舰级机型荣耀6，我们都可以看到荣耀一直在进步，荣耀6凭借众多耀眼的光环更是可以看作是该品牌走向成熟的标志。 [荣耀6至尊版  图片  系列  评测  论坛  报价  网购实价@2-1] #　　为了进一步增强竞争力，提升品牌形象，在本月的13号，荣耀6至尊版机型在北京发布，其在硬件上面进行了进一步升级，搭载了2.0GHz的麒麟928八核处理器，ROM也升级为32GB，同时采用了礼盒样式的包装盒，配件方面可以说是“豪华”阵容，手机于10月21日在华为商城、京东与华为天猫旗舰店同步首发，售价2999元，限量9999套。 {配置简评} #　　就机身来讲，荣耀6至尊版的升级主要在CPU与ROM两个硬件方面，其配备了麒麟928八核处理器，相对于普通版来讲四个A15处理器升级到2.0GHz，而另外四个1.3GHz的A7处理器保持不变。手机的ROM由16GB升级为32GB，RAM为LPDDR3 3GB，支持最高128GB的Micro SD卡扩展。 #　　屏幕方面，荣耀6至尊版配备了JDI的5.0英寸全高清显示屏，分辨率为1920x1080，采用了LTPS显示技术与全贴合工艺，表面是康宁大猩猩3玻璃。荣耀6至尊版的前置摄像头为500万像素，拥有88度大视角，后置有1300万像素第四代BSI堆栈式摄像头，最大光圈F2.0，配有双LED闪光灯。本次参与评测的为移动版本机型，支持TD-LTE网络制式，可以使用移动的4G网络进行上网冲浪。 {一、开箱} #　　包装盒材质的选料非常考究，采用了德国进口纸张制作，在保持重量较轻的情况下拥有较高的牢固性。 [包装盒@2-2] #　　上在面可以看到“真正的荣耀来自内心的力量”这温暖人心的字眼，而包装盒整体造型按照礼盒标准制作，低调而又不失档次。 [包装盒@2-3] #　　内盒的设计同样考究，采用了大气美观的金色欧式防缎，内衬在触感上面给人丝滑般的感觉。 [包装盒内部@2-4] [包装盒内部@2-5] [小包装盒@2-6] #　　大礼盒当中有多个小礼盒，分类比较得当，从细微之处我们可以看到荣耀的心思。 [配件全家福@2-7] #　　配件非常齐全，拥有0.2mm钢化玻璃保护膜、纯白色带天窗翻盖保护套、两张NFC Tag、限量版路力创意保护壳、还有荣耀自家的引擎耳机，由此可见阵容非常“豪华”。 [后盖@2-8] #　　限量版路力创意保护壳采用了环保油墨打印技术与进口3D浮雕彩绘工艺制造，色彩细腻，摸上去可以感受到图案微微凸浮，有着油画般的立体感，相对于一般后盖来讲颇具特色。 [带天窗翻盖保护套@2-9] [带天窗翻盖保护套@2-10] #　　带天窗翻盖保护套采用时尚简洁的纯白色设计，套在手机上面使用时系统会自动识别，在闭合状态下有匹配窗口大小的时钟显示效果。 {二、正面与外观} #　　在外观方面，荣耀6至尊版相对于普通版机型没有大变化，虽然这次发售的机型只有白色版本，但考虑到白色搭配是如今手机当中热门的设计方案，问题不大。它拥有简洁唯美的风格，符合大众审美观，而手机75.7%的超高屏占比，让单手操作更为舒服。 [手机正面@2-11] [正面顶部@2-12] #　　前置摄像头为500万像素，拥有88度的超大拍摄视觉，同时单位像素面积为1.4μm，弱光下拥有良好的信噪比，自拍更清晰。顶部还配有光线感应器与距离感应器，利于节约电能。 [正面底部@2-13] #　　荣耀6至尊版的边框为2.86mm，让机身显得修长富有线条感。手机的底部没有触摸式按键，因为系统当中集成了虚拟按键。 [手机顶部@2-14] #　　顶部设有3.5mm耳机插孔与副麦克风，后者能降低通话或录像时的环境噪声，另外附近还配有安卓机当中不多见的红外传感器，用于协助遥控器功能的实现，有一定的特色。 [手机底部@2-15] #　　底部只设有Micro USB接口与主麦克风，显得比较简洁。 [侧面合集@2-16] #　　荣耀6至尊版的机身厚度为7.5mm，而机身宽度为69.7mm，配合圆弧设计的边角，满足单手握持的需要，表现不过不失。音量大小控制键与锁屏按键设置在同一侧，上面拥有独特的防滑纹理，使用时手感更好。  # # # {三、背面与细节} #　　在背面设计方面，荣耀6至尊版参考孔雀翎的设计，选用了同级机当中少见的太空复合材料，经历6层复合工艺打造，其纹路在强光照射下显得富有质感。 [手机背面@2-17] [背面顶部@2-18] #　　摄像头表面采用了平整化处理，利于在日常生活当中较低其被磨损的风险，比较贴心，这枚摄像头采用了索尼第四代堆栈式传感器，像素为1300万，拥有F/2.0的大光圈与5P非球面镜片，旁边还配有双LED闪光灯。 [背面底部@2-19] #　　扬声器设置在背面左下方，显得比较细长，音量表现良好。 [插槽@2-20] #　　因为后盖采用不可拆式设计，所以SIM卡插槽与Micro SD卡插槽均设置在侧面。 {四、屏幕显示效果} #　　手机采用了JDI 公司的Incell屏幕，尺寸为5.0英寸，拥有75.7%的超高屏占比，采用了LTPS显示技术，同时还应用了全贴合工艺制作，屏幕表面覆盖了康宁公司的大猩猩3代玻璃，抗刮能力提高了3倍，另一方面，屏幕表面还有抗指纹镀膜，减少油脂的附着力，清洁更方便。 [阳光下显示效果@2-21] #　　得益于全贴合工艺的应用，屏幕对光线的反射性更低，且亮度较高，因此即使在阳光照射下，屏幕依然拥有良好的可视性。 [屏幕样张（一）@2-22] [屏幕样张（二）@2-23] [屏幕样张（三）@2-24] [屏幕样张（四）@2-25] [屏幕样张（五）@2-26] #　　荣耀6至尊版的屏幕拥有较高的对比度，色彩表现方面也到位，容易讨好人眼。 [屏幕样张（六）@2-27] [屏幕样张（七）@2-28] [屏幕样张（八）@2-29] [屏幕样张（八）@2-30] #　　在低角度下，我们可以看到屏幕依然保持较高的亮度与饱和度，颜色变化在可接受的范围内，表现不错。 [屏幕样张（九）@2-31] [屏幕样张（八）@2-32] [@2-33] [屏幕样张（九）@2-34] [屏幕样张（九）放大图@2-35] #　　荣耀6至尊版的屏幕尺寸为5.0英寸，而分辨率为1920x1080，通过计算可以知道屏幕PPI为441，远超视网膜屏幕的标准。从上图可以看到，即使在近距离查看时，屏幕表现还是比较细腻的，锯齿感不明显。 # # {五、Emotion UI 2.3(基于Android 4.4.2系统)} #　　系统方面，荣耀6至尊版预装Emotion UI 2.3，基于Android 4.4.2深度定制，集成了前代多个版本的优点，在易用性与界面友好程度上相对于原生系统来讲有很大进步。 [  锁屏界面@2-36] #　　Emotion UI 虽然不算最新的3.0版本，但其作为一款荣耀家族的旗舰级机型，因此相信在不久的将来，荣耀6至尊版的用户也能体验Emotion UI 3.0在界面与人性化程度上面带来的飞跃式进步。 [  锁屏界面@2-37] #　　锁屏界面相对于不少Android机型来讲还是比较特别的，支持自动切换壁纸功能，同时还会配上一段根据壁纸的简介，同时还可以调用实用的计算机，手电筒与日历软件，颇具实用性，伴随着华丽的解锁特效，给人富有趣味的感觉。 [  主界面@2-38] #　　图标没有采用完全扁平化处理，但色彩缤纷的搭配使其显得非常有活力。 [  主题@2-39] [  任务管理；通知栏@2-40] [  通信界面@2-41] [  设置界面：手机信息@2-42] [  遥控器@2-43] #　　荣耀6至尊版顶部设有红外传感器，通过它可以实现遥控功能。 [自启项管理；权限管理@2-44] #　　系统当中集成了自启动管理功能，这个功能可一定程度上提升手机的运行速度，在软件数目比较多的情况下更明显，另外还拥有权限管理功能，通过这个功能用户可以更好地保障自己的隐私信息。 # # {六、拍摄界面与样张} #　　背面摄像头采用了索尼第四代堆栈式传感器，像素为1300万，拥有F/2.0的大光圈与5P非球面镜片，支持硬件级HDR功能，同时还配备双LED闪光灯，另外手机还配有智像2.0图像处理引擎，应对复杂的画面表现更佳。荣耀6至尊版支持熄屏快拍功能，例如在锁屏状态当中，只需双击音量“-”键，就能实现最高0.6s的快速拍摄功能，这对喜欢抓拍的用户来讲比较实用。 [荣耀6至尊版样张（点击查看原图）@2-45] [荣耀6至尊版样张（点击查看原图）@2-46] [荣耀6至尊版样张（点击查看原图）@2-47] [荣耀6至尊版样张（点击查看原图）@2-48] [荣耀6至尊版样张（点击查看原图）@2-49] [荣耀6至尊版样张（点击查看原图）@2-50] [荣耀6至尊版样张（点击查看原图）@2-51] #　　样张拥有较高的锐度，整体画面的通透感良好，延续其前辈机型的拍摄风格。 [荣耀6至尊版样张（点击查看原图） HDR关@2-52] [荣耀6至尊版样张（点击查看原图） HDR开@2-53] [荣耀6至尊版样张（点击查看原图）@2-54] #　　手机的对焦速度还是比较快的，即使在摇摆当中的公交车拍摄时，也有较高的成功率，这方面做得不错。 [荣耀6至尊版样张（点击查看原图）@2-55] [荣耀6至尊版样张（点击查看原图）@2-56] [荣耀6至尊版样张（点击查看原图）@2-57] [荣耀6至尊版样张（点击查看原图）@2-58] #　　得益于堆栈式传感器的应用，在弱光环境当中画面依然拥有较高的纯净度，饱和度也没有大幅度下降，满足多数用户的需要。 # # {七、硬件性能测试} #　　荣耀6至尊版相对于普通版来讲主要在硬件配置方面有较大的升级，其CPU为由麒麟920升级为麒麟928，后者将四个A15处理器主频升级到2.0GHz，而另外四个1.3GHz的A7处理器保持不变，采用了28nm HPM工艺制作，同时配有协处理器坚持传感器数据，GPU为Mali T628MP4。手机的RAM为3GB 800MHz双通道LPDDR3内存，而ROM由普通版的16GB升级为32GB，最高支持128GB的Micro SD卡扩展。 [  安兔兔手机评测（38287）@2-59] #　　在鲁大师手机评测当中可以看到，手机的成绩排在前列位置，优于一些搭载高通骁龙800四核处理器的机型。 [  浏览器评测（36081）@2-60] [  安兔兔评测（43326）@2-61] #　　而在老牌测试软件安兔兔评测当中，我们可以看到荣耀6至尊版排在了第一的位置，表现优秀，相对于普通版机型有一定的提升。 [  Linpack（206.966；429.177）；象限高级版（12883）@2-62] [  Vellamo（1942；1247）；多点触控（10）@2-63] [NenaMark1（58.7fps）@2-64] [NenaMark 2.4（58.8fps）@2-65] #　　荣耀6至尊版在NenaMark1当中测试成绩为58.7fps，而在NenaMark 2.4当中成绩为58.8fps，都非常接近60fps的水平，表现让人满意，而在强悍的配置下拿到这样的成绩也是理所当然的。 {八、续航能力} #　　荣耀6至尊版的电池容量为3100mAh，这在5.0英寸的同级机型当中算是比较大，满足一般用户的需要，采用内置式设计。 [  省电设置@2-66] #　　与过往机型一样，荣耀6至尊版的系统当中也集成了省电功能，通过选用不同的模式可以更好地控制功耗，延长续航时间。经过这段时间以来的使用，笔者觉得正常使用强度的情况下手机能坚持1天半的续航时间，表现不过不失。 {九、评测总结} #　　原本我们以为荣耀6已经做得让人满意，而荣耀6至尊版在这个时候出现可以说是锦上添花，让人看到这个品牌充满活力。 [荣耀6至尊版@2-67] #　　虽然荣耀6至尊版的价格没自家的其他系列那么亲民，但其对提升荣耀系列品牌的形象有积极的作用，让人看到了荣耀手机的实力，希望荣耀能够继续坚持自己的执着，在将来为我们带来更多优秀的产品。 #</evaluation>
  <evaluation title="配置升级+EMUI3.0 荣耀6至尊版现场评测" url="http://mobile.pconline.com.cn/556/5561737.html" word_num="941" author="狗剩" date="2014-10-13 21:53:35">#　　【PConline 现场评测】10月13日，华为与酷开携手召开新品发布会，其中一款便是荣耀6至尊版，是之前荣耀6的加强版本，主要在CPU方面的到了升级，一起来看一下。 [华为 荣耀6至尊版  图片  系列  评测  论坛  报价@3-1] {硬件配置} #　　荣耀6至尊版搭载高频版的Kirin 920处理器，主频速度达到了2GHz。同样会配备5.0英寸1080p触控屏，拥有3GB内存和32GB存储空间，支持存储卡扩展。配备500万像素前置镜头和1300万像素主摄像头，搭载Android 4.4系统和3100mAh容量电池。 {机身外观} #　　荣耀6至尊版机身尺寸为139.6mmx69.7mmx7.5mm，边框比较窄，5英寸屏幕的机身看上去并没有那么大。荣耀6至尊版仅有2.86mm超窄边框，高达75.7%的屏占比，整个机身还是十分紧致。 [@3-2] #　　荣耀6至尊版外观和普通版荣耀6没有任何差别，依然采用纯白机身，机身四周的圆角处理为手机更添一分时尚色彩。 [@3-3] [@3-4] #　　荣耀6至尊版依旧采用虚拟按键，这样的设计对于国内用户来说在使用上多少有些不大习惯。 [@3-5] [@3-6] [@3-7] [@3-8] [@3-9] [@3-10] #　　荣耀6至尊版和之前的普通版是一模一样的设计，详细外观介绍请看之前的评测文章《首款海思麒麟920八核手机 荣耀6首发评测》。 [@3-11] [@3-12] #　　跑分方面，荣耀6得分为38890分，并不是目前最高跑分。 {　　总结：作为荣耀6的升级版，荣耀6至尊版将原来的麒麟920处理器换为928八核处理器（主频提升至2.0GHz），其他配置则完全相同。不过售价看起来就没有那么实惠了，尽管荣耀6至尊版的配件很丰富：重新设计了荣耀6至尊版的包装盒，并且附赠了荣耀引擎耳机、0.2mm钢化玻璃屏幕保护膜、纯白色带天窗翻盖保护套、NFC Tag（2张）、限量版“路与力”创意保护壳等配件。不过它的售价却高出1000元，个人认为，如果不是特别在意微的小性能提升和配件的话，还是荣耀6更加划算一些。} #免费WIFI无限畅玩 荣耀6专属WLAN初体验 #拆解狂：兼顾耐用与手感 八核荣耀6拆解 #</evaluation>
  <evaluation title="荣耀6长测(2)：凭照片对话现在与过去" url="http://mobile.pconline.com.cn/548/5485818.html" word_num="1444" author="离人心上秋" date="2014-09-25 00:15:36">#　　【PConline 长期测试】你用消失，具体了你的从此不在。可你的不在，却只强化了你的存在。 [华为 荣耀6移动版  图片  系列  评测  论坛  报价  网购实价@4-1] #　　很少有时间能够像从前一样坐着发呆，忙碌的日子其实一想起你，心就是一段心慌的空白。再也没有一个无聊的午后，和你依偎在落地窗前，看白天变黑，看夜晚变白。 [看白天变黑，看夜晚变白@4-2] #　　用记忆和现在对话，到头来，也只是两败俱伤的无奈。人为何总抓住记忆不放，想最后一天见到你的面容，想你在电话那头哭着说要分手。小区的这条道路，回来的时候你摔倒过，出来的时候你帮我搬过一个10斤重的快递，闭眼回想，历历在目。 [来路去途不见伊人影踪@4-3] #　　转眼天气又入秋，你离走又是一个年头。后来的我，还是在小编的道路上继续苦干着，纵然每天笔耕不辍，都无能为力接近在这个城市立足的买房梦。有时候加完班坐着终于不再拥挤的公车回家，在倒退的夜色中想想辉煌的同龄人，再想想自己，在激烈的城市下，每天两点一线，貌似早已丢失了自己。那一个年少的，和你在一起的自己。 [两点一线圈系落寞 人生@4-4] #　　学生时代因为自己穷，没能让你吃想吃的东西，去好玩的地方，有段时间的周末，勤俭节约到我在阳台上用借来的单反做着兼职，你一个人苦恼着桌角的考研题要怎么做。现在自己有了工作，想攒钱买你念想的手表，想在你生日浪漫一下赠送大束玫瑰花，想带你去吃最高级的麻辣烫，可主角却已不在。在我最穷的时候，有人肯陪伴我，当我拿到了微薄的工资，却无法让你享受片刻的挥霍。 [下班的夕阳以及当年等候我下课的你@4-5] #　　工作了以后，早就习惯每天从闹铃中醒来，少却了学生时代那种morning call，那时候谁在狭长的巷口躲避家长的视线等着我上学，谁备着尚还温热的早餐，嘱咐着两个人的零花钱要一起用，价格太昂贵的参考书两个人就共用一本，晚自修一个人分一半耳机听同一首歌。他们说人老了就会开始怀念以前的日子，回想着自己二十五岁的生命，人生还青葱，却发现对什么都抓不住的时候，在一次次对欲望的追求未果，就只能去念想从前的拥有。 [上班没营养的早餐与学生时代你煮的早餐@4-6] [旧时相约看潮剧的惬意，胜过今夕夏天躲在空调底@4-7] #　　回想着自己刚来这个城市的时候，涉世未深的自己，也只有身边的你，跟我在粉尘杂生的马路走过一个又一个路口，去探寻生活的未知。如今我一个人走在熟悉的路口，懂得如何去城市哪一个地方挑选自己想要的东西，懂得如何在对话中分清彼此的算计，却再也无法看到那个在人群中对着手机屏幕跟着陀螺仪幼稚转身的人了。 [@4-8] #　　有时候夜深人静，当自己把一天的计划都完成之后，想着终于能靠近那张从早上就贪恋的温床，却还是被脑海里繁复的记忆绞乱了睡意。于是选择戴上耳机，静静跟着旋律，抹去那些覆盖在困觉中的旧回忆。那些在空气里纷杂推送的扇页声响，客厅那个默然跳动的秒针的时钟，邻居偶尔打开门的嘎吱声音，都完全隔离，然后在失望中结束又一天令自己失望的自己。 [旧时同样的钟面，却是如今不再相同的自己@4-9] [@4-10] #　　我知道会有一段困顿期，盘踞在我的最近。今非昔比还是物是人非，从来都是比较的产物，却总无法置换出让我欢乐的情绪。我的荣耀6，用来想象所有你存在的从前，用来锋利对比所有你离走的今日。让镜头拖动时间的齿轮，与我慢慢走过，我想总有一天，我会在对比中习惯现在的日子，而我也不再想起你。 #</evaluation>
  <evaluation title="大内存才流畅 1699元起3GB内存手机推荐" url="http://mobile.pconline.com.cn/533/5333836.html" word_num="5985" author="Ediand" date="2014-08-29 00:15:54">#　　【PConline 海选导购】相比几年前，如今手机在硬件方面有了很大提升，包括处理器、屏幕分辨率和尺寸等，另外手机内存容量方面也有了很大的提升，从最早的几百甚至几十兆升级到了现在的3GB。对于智能手机来说，内存大小在很大程度上影响着系统的流畅度。小内存的手机在打开过多程序后使用时会感到卡顿，影响了用户的正常使用。有了大内存，才能让处理器发挥出更大的优势，所以目前配备大内存的手机很受欢迎。 [1699元起3GB内存手机推荐@5-1] {　　现在标配2GB内存的手机属于主流级别，部分定位于高端的手机都配备了3GB内存，而3GB内存也是今年各高端手机的标配。今天笔者向大家推荐四款配备3GB内存的手机，包括荣耀6、OPPO Find 7标准版、一加手机和IUNI U2，除了内存大之外，这几款手机的综合性能也很出色，在价格上最便宜的只有1699元，有兴趣的朋友可以继续了解下。} {推荐产品：荣耀6 参考价格：1999元 推荐理由：高性价比八核手机} {　　荣耀6则是首款搭载华为自家Kirin 920八核处理器的智能手机，不仅在性能上大幅度提升，而且全面支持4G网络，更是全球率先支持LTE Cat6标准的手机。在外观设计、续航、拍照等方面也有存在不少亮点。同时，荣耀6定价仅为1999元，更是彰显其颇高的性价比。} [@5-2] [@5-3] #　　荣耀6除了延续荣耀系列的基础，还加入了不少突破以往的设计元素，甚至可以说是荣耀系列设计感最强的手机。荣耀6仅有的2.86mm超窄边框结合高达75.7%的屏占比，让整个机身显得十分精致。而正面屏幕覆盖了第三代康宁玻璃，使得抗划能力提升3倍，更是配合抗指纹镀膜层，其防割划能力非同一般。而机身背部十分平整，后盖采用了来自孔雀翎设计灵感，加以3D炫光纹路和菱形钻石复合纹路，因此背面质感看上去与众不同，细节十分讲究。 [@5-4] #　　在这个大屏横行的时代中，5英寸的屏幕应该属于主流机身，而荣耀6采用的是JDI生产的5英寸Incell技术屏幕，屏幕分辨率为1920×1080P，像素密度为445ppi，达到了之前业界所称道的屏幕“黄金比例”。而为了加强荣耀6屏幕的坚固性，其表面也覆盖有一层康宁大猩猩第三代玻璃屏，同时Incell技术也让屏幕显示效果更加通透，这种技术目前已被大多数国产旗舰手机所认可和采用，可以说荣耀6在屏幕这一方面的表现丝毫不含糊，值得肯定。 [ @5-5] #　　荣耀6搭载的正是华为新鲜发布的海思麒麟Kirin 920芯片，这芯片在技术和工艺方面足够强大，也追上了主流的水平。在架构方面，Kirin 920采用4个A15+4个A7核心的big.LITTLE架构，同时支持HMP（异构多处理）技术，可以动态控制不同核心协作处理，同时四核Cortex-A15和四核Cortex-A7可一起工作。再者，配以3GB内存、3100mAh电池，整体性能强劲。至尊版跑分超越了40000分，标准版也达到38000分的高度，性能丝毫不弱下风。 [ @5-6] #　　荣耀6并没有搭载热门传闻的Emotion 3.0，而是继续使用了2.3版。但这个版本经过众多更新迭代也让其相对成熟，具有一定的亮点体现。锁屏界面上，从左右两侧箱内滑动即可解锁，滑动过程中，桌面会局部快速增加透明度露出桌面，解锁动作完成之后锁屏界面完全消失。同时，荣耀6依然采用Android系统标准的虚拟按键，不过华为针对这个虚拟按键做了优化，当不需要按键的时候可以隐藏起来，让整个屏幕可以全部利用起来，颇为人性化考虑。 [@5-7] #　　荣耀6搭载后置1300万像素索尼第四代BSI堆栈式摄像头，采用F2.0超大光圈和5P非球面镜片，大幅度提升进光量，并配备双LED闪光灯。另外，华为独立研发的智像2.0专业图像处理引擎全面经过升级，带来更高画质表现及弱光拍摄能力。而特有熄屏极速抓拍、先拍照后对焦等功能，使拍照变得更容易更有趣。前置摄像头为500万像素，拥有88度超大视角，更有全景自拍，最适合多人在前置模式下自拍。再者，拍照选项很丰富，常用功能应有尽有，智能场景、HDR、连拍优选等功能也以实用为主，配合不同场景下能发挥其实力。 {　　编辑点评：荣耀6在整体配置上达到了华为系列机型乃至国产手机中的最高水平，而配合4G网络基带的研发整合能力也让海思摆脱了以往低性能低附加值的印象，在4G手机的大潮来临时，荣耀6的横空出世也让其4G手机市场竞争的更为激烈。} #首款海思麒麟920八核手机 荣耀6首发评测 # # # {推荐产品：OPPO Find 7标准版 参考价格：3498元 推荐理由：2K分辨率屏幕} #　　如果你追求屏幕分辨率，1080P全高清屏幕手机或许已经不能满足你的需求，市面上出现了一些配备2K级别屏幕的手机。其中，OPPO Find 7标准版配备了可视面积高达5.5英寸的“超极屏2.0”，屏幕分辨率高达2560×1440像素，画质十分细腻。除了拥有2K屏幕外，OPPO Find 7也配备了主流的3GB大内存，能保证系统非常流畅的运行。 [@5-8] #　　OPPO Find 7采用基于Android 4.3深度定制的Color OS 1.2系统，支持丰富的手势控制动作、强大的语音助手，给用户操作手机带来了方便。另外，OPPO Find 7支持VOOC闪充、NFC嘀支付、智能手环O-Band等创新设计。OPPO Find 7延续了Find 5的屏息美学和月牙底边设计，搭载天际呼吸灯，富有科技感。OPPO Find 7机身侧面采用类金属设计，标准版德尔机身背面采用凯夫拉纤维材质，而轻装版则显得比较光滑。OPPO Find 7的机身厚度为9.2毫米，裸机重量约为173克。 [@5-9] #　　OPPO Find 7标准版的像素密度高达538ppi，毫无颗粒感，画质非常细腻。屏幕材质为时下流行的IPS，并采用了全贴合技术，通透感很好，色彩饱满，可视角度接近于全视角。OPPO Find 7采用前置500万像素摄像头+后置1300万像素摄像头的组合，内置索尼最新的IMX214传感器，可以合成5000万像素的照片，除了一些常规的拍摄功能以外，还支持每秒120帧的720P高清摄录和30帧每秒的4K视频摄录。从拍摄样张来看，成像质量达到了顶级拍照手机的水准。 [ @5-10] #　　标准版搭载高通骁龙8974AC四核处理器、3GB运行内存和32GB存储器，而轻装版配备高通骁龙8794AB四核处理器、2GB运行内存和16GB存储器，两者均支持最大128GB的存储卡扩展。在安兔兔性能测试中，标准版成绩在3.7万分以上，轻装版约为3.6万分，相差不大，都能确保包括大码率高清视频、大型3D游戏等高负荷应用流畅运行。作为国内首款采用MaxxAudio低音芯片的手机，OPPO Find 7搭载全球顶级声音解决方案MaxxAudio Mobile，能有效解决低音不足的问题，音效出众。 [ @5-11] {　　编辑点评：在提升屏幕显示效果的进程中，除了增大可视面积以外，分辨率也是很重要的一个方面。OPPO Find 7标准版拥有 2K级别屏幕、4K视频摄录、VOOC闪充、NFC嘀支付、智能手环O-Band等众多流行元素，高规格的处理器和大容量运行内存带来了强劲的性能，不仅屏幕显示效果优秀，而且体现了国产自主品牌的创新。相对于配置相近的洋品牌来说，OPPO Find 7性价比突出。} #2K屏幕+骁龙801 OPPO Find 7标准版评测 # # # {推荐产品：一加手机 参考价格：1999元 推荐理由：手感出色} {　　一加手机秉承 “不将就”的设计理念，配备了同级别顶级的硬件配置，把高通骁龙801四核处理器手机的价格门槛拉低到2000元以内。一加手机有黑、白两种外观色彩样式，白色款式的涂料来自腰果，由3层喷涂工艺精制而成，手感柔顺。而黑色款色则具有细腻的磨砂质感，显得硬朗刚毅。一加手机的后盖支持私人定制，可以选择竹制、木质、牛仔、凯夫拉等材质，个性化十足。} [@5-12] #　　一加手机机身厚度仅为8.9mm，裸机重量达到了160g，便携性良好。一加手机在屏幕上采用悬浮屏设计，不仅可以将手机摔落时碎屏率降低7个百分点，而且还可以增加30个百分点的电池体积容量。一加手机支持超灵敏触控技术，用户戴着手套也能正常操控手机，符合流行趋势。一加手机的屏幕可视面积高达5.5英寸，分辨率符合1080P全高清标准，达到1920×1080像素，像素密度高达403ppi，远超视网膜屏幕标准，画质相当细腻。屏幕材质为IPS，具有高达2000:1的对比度和480尼特的最大亮度，色彩还原准确，可视角度接近于全视角。 [@5-13] #　　一加手机配备高通骁龙801四核处理器，具体型号为MSM8974AC，主频高达2.5GHz，内建Andreno 330图形处理器，与之匹配的是同价位机型中罕见的3GB运行内存，内置16GB或64GB存储器，性能在同价位机型中鹤立鸡群。一加手机的系统提供CM11和Color OS两个版本，以后还可以刷入MIUI、锤子OS等定制ROM。其中on个，Color OS具有丰富的人性化功能，包括黑屏手势、隔空操作、翻转静音、体感拨号、智能接听、免提切换、相机体感、屏幕防误触、三指截屏、双指调节音量、双击锁屏等。在4G网络方面，一加手机支持移动TD-LTE、FDD-LTE，FDD-LTE需要在国际漫游的情况下才能使用。 [ @5-14] [ @5-15] #　　一加手机采用前置500万像素CMOS摄像头和后置1300万像素CMOS摄像头的拍摄组合，内建索尼最新的IMX214传感器，支持普通拍照、4K视频拍摄、HDR、极致美颜、留声拍照、触屏拍照、延时拍照、语音美颜、语音拍照、全景拍照、慢速快门、慢速回放、Gif动画、RAW、白平衡调整、场景模式选择以及地理位置标记等拍摄功能，从拍摄样张来看，对比度、色彩饱和度、噪点控制得都不错，成像质量良好。一加手机内置3100mAh电池，提供省电模式，一般情况下可以实现1-2天的待机时间。 [ @5-16] {　　编辑点评：一加手机采用高通骁龙801四核处理器与3GB运行内存的组合，性能足以媲美洋品牌的4000元级别旗舰机型，性价比很高。一加手机把 “不将就”的设计理念融入到产品的每一个细节，外观、功能都很有特点。一加手机本身降价空间很小，喜欢的朋友可以现在入手了，没有继续等待的必要了。} #2千元最强配置 骁龙801一加手机深度评测 # # # {推荐产品：IUNI U2高配版 参考价格：1699元 推荐理由：价格最低的3G内存手机} #　　目前IUNI旗下的最新旗舰U3已经发布，该机也成为最便宜的2K屏幕手机，势必吸引众多消费者的关注。如果您不追求极致的屏幕，那么IUNI U2也可以满足多数消费者的实用需求。作为上一代产品IUNI U2，在硬件方面达到目前的中高端水平，骁龙800处理器配以3GB大内存，运行IUNI OS，在1500元这个价位还是有一定竞争力的。 [@5-17] #　　IUNI U2的整体设计风格符合市场上对于极简主义的追求，没有过多的花絮。简洁的设计、一体化机身和金属材质这三者的融合无疑让其在外观方面给人留下深刻印象。背部具有弧度感，增加握感的同时也保持良好的视觉效果，而金属材质的使用加强了机身的质感。IUNI U2有黑白绿三色可供选择。IUNI U2外观风格清新，颇具文艺范儿，阳极氧化工艺金属一体式机身使得手机更具档次，而加上背部的弧度设计和高屏占比，更让单手握持毫无压力。 [@5-18] #　　面对市场越来越多的五英寸屏幕机型，IUNI U2特选择另外一路，采用了一块4.7英寸LTPS低温多晶硅屏幕，分辨率1920x1080，具体的配置在大体主流市场上仍为主流机型选择。而在网络制式上，该机支持支持HSPA+准4G，最快下行速率可达42Mbps，电池容量为2200mAh。再者，低配版1499元，高配版1699元，有黑白绿三色可选，而极光绿的配色更是惊艳之品。 [ @5-19] #　　IUNI U2最大的卖点在于系统上，但在硬件参数上也不示弱，高通骁龙800的处理器在1500元市场里十分具备竞争力，同时机身运行内存有3GB（32GB版本）。尽管并没有采用更加新的高通骁龙801平台，但IUNI U2在性能方面已经满足绝大多数的日常使用，而IUNI U2主推的方面集中于系统体验，而非硬件跑分比拼。 [ @5-20] [ @5-21] #　　IUNI OS，核心理念“生来纯净，不忘初心”。IUNI OS偏于青年文艺风，因此系统的整体风格也以清新、小资、纯净为主，是IUNI OS独树一帜的核心理念。而整体走扁平化的路子，图标经过重新绘制，并不是圆角造型，方正之中在四个角度也作些许的平滑处理，令其不那么锐利。当然，当下IUNI OS构建了一个比较完整的互联网生态服务框架，并且依据其独特的设计风格，应该会吸引到不少玩家的青睐，构造一个属于自己的清新纯净生态。 [@5-22] #　　IUNI U2的拍照硬件配置空前强大，搭配了1600万像素后置与400万像素前置的超强硬件。前置摄像头是HTC力推的“Utral Pixel&amp;quot;摄像头，具备了F2.0的大光圈和自拍屏幕补光功能。后置摄像头则拥有1/2.3英寸大感光元件，并且光圈也达到了F2.2。IUNI在拍照软件上也进行了火力集中，删减掉了各种不常用的拍照模式，集中精力优化了最常用的白平衡等自动模式算法，并且内置了12种滤镜，力图打造可靠优异又文艺范儿的体验。 {　　编辑点评：作为IUNI的首款产品，U2无论是从硬件方面还是软件系统方面都给我们带来了一丝惊喜，在硬件上达到中高端水准。而针对零预装这一特殊领域所主打的服务，相信能够满足消费者对于纯净系统的追求。充满文艺清新的范儿、金属质感的机身设计结合UNI OS零预装系统，配合1699元的定价和3G大内存，让已拼杀激烈的1K5级别市场再多一款竞争机型。} {　　总结：以上四款手机是目前配备3GB运行内存的热门机型，这几款手机的售价从1699元到3498元不等，适合不同消费群体选购。如果只看极致的性价比，那么可以考虑IUNI U2；如果喜欢2K分辨率屏幕，则可以购买OPPO Find 7；荣耀6和一加手机是两款1999元的国产机，喜欢小屏的可以购买荣耀6，喜欢屏幕稍大的可以购买一加手机。} #骁龙800处理器文艺范儿 IUNI U2手机评测 #</evaluation>
  <evaluation title="差距减少 EMUI/Flyme等高关注系统新体验" url="http://mobile.pconline.com.cn/531/5310558.html" word_num="6094" author="" date="2014-08-25 00:15:54">#　　【PConline 评测】近期新机迭出，系统作为各大厂商在手机市场竞争的软实力，也迎来一大波更新。小米的MIUI作为构建自家生态圈的重要一环，体验也毁誉参半，EMUI在进入3.0版本后，而立之年中也全面推进扁平化风格，Flyme OS在�寂美学中已经在smartbar中学会迎合用用户体验，IUNI作为后起之秀，继续在零预装的差异化卖点中主张清新扁平和文艺。在扁平化忽如一夜春风来之际，国产手机各大高关注的系统究竟详细近况如何，让我们来一一体验及盘点： [@6-1] #　　MIUI可以说是国产手机中占有率最高的ROM之一了，这一次又有了大版本的更新——MIUI 6，在界面和功能上都做了很大的改动，让人耳目一新。 [@6-2] #　　MIUI 6上手的第一感觉是它的界面像极了苹果的iOS 7，解锁界面不再给用户提供选择，而是直接通过上划解锁，向左滑动可以进入相机。系统所有的图标都进行了扁平化处理，整体的色调清新明快，和上一代的MIUI V5相比，它看起来更加简洁。 [@6-3] #　　MIUI 6对桌面图标管理进行了优化，在任意桌面中，二指缩放进入桌面整理，点击需要移动的图标，便可暂时放在屏幕下方，当用户移动到其他界面时，点击需要移动的图标即可完成操作。 [@6-4] #　　MIUI 6的下拉菜单界面和MIUI V5相比变化很大，采用了毛玻璃效果，可以说到处都有iOS 7的影子，删除通知的按钮不再位于屏幕右上方，而是变为屏幕下方中间，对于大屏手机来说，这样的优化很有必要。快捷开关界面图标风格也有了明显变化， [@6-5] #　　按住电源键会弹出一个快捷菜单，可以快速进入飞行模式、切换静音、重启和关机。此外，当一款应用正在下载时，会在该图标上用阴影显示下载进度，更加方便查看，当然，这也是来自iOS 7的灵感。 [@6-6] #　　MIUI 6的程序管理界面分为图形界面和传统的图标界面两种，图形界面更加直观，图标界面更加简洁，通过手机的菜单键呼出。在该界面中，二指缩放即可进行图形和图标的切换。 [@6-7] #　　由于目前安卓手机的性能得到了很大提升，MIUI 6的动画交互也更加绚丽，最让人深刻的当属删除的动画了，应用图标像气球一样炸开，十分生动。 [@6-8] [@6-9] #　　拨号和短信界面布局变化不大，界面变得更加清爽，字体也更加纤细。 [@6-10] #　　音乐界面也进行了一些改动，整体看上去更简洁了，内置的百度音乐服务的整合程度也有了很大的提升。 [@6-11] #　　设置界面中，选项的图标也进行了重新绘制，多彩的圆形图标和系统的风格相统一，同时也取消了简洁菜单的选项。 [@6-12] [@6-13] #　　MIUI 6的黄页算是在功能方面的一个比较大的更新，上面众多服务可选，分类也很细致，将这些服务整合到一起，当用户需要的时候，点击搜索或进入分类便可。此外，如果在麦当劳肯德基等餐厅订外卖、拨打运营商电话时，通话界面会变为图形界面，相当直观，同时也节约了时间成本，相当实用。 [@6-14] [@6-15] {　　小结：MIUI 6的界面像极了苹果的iOS 7，同时也借鉴了一些其他的优秀ROM的功能和界面，这一代电话黄页功能的加入让人印象深刻，说明MIUI已经将重点转移至内容与服务的渗透与集成，这一步要比其他国产手机ROM快上许多。总的来说，MIUI 6在功能上继续做了加法，在界面上做出了减法，依然是一个好用的ROM。} # # # #　　扁平化大潮对视觉的波及，让华为Emotional UI(下简称EMUI)也不能幸免。如果说EMUI2.0是华为对自己系统扁平化的初尝，那此次在荣耀6上率先内侧的EMUI3.0，则是对扁平化设计风格充分吸收后的沉淀。 [@6-16] #　　在体验EMUI3.0一周后，给笔者总体的体验感受是：轻、快、智。 {EMUI3.0：轻} #　　EUMI3.0相对于2.3版本，无论是主页面图标和系统底层UI，都已经完全扁平，主页图标没有了阴影特效，同时剔除了2.3版本上大量使用的高光色调，整体风格素雅平淡。 [@6-17] [@6-18] #　　下拉通知栏在遵从Android4.4的更新，分出通知信息和快捷开关，快捷图标在开启状态下也取消之前的烙刻纹理，只用了青绿色作出显示标识，非常简单粗暴。 [@6-19] #　　拉动状态栏也进行了扁平化处理，图标也相对变得小巧，给人以轻量的即视感。 [@6-20] #　　系统自带应用也过分采用线条描绘状态刻度，去除了之前拟物化的仪表盘，毛玻璃效果更加增强了内容的显示，一定程度上减少概念与界面层级的视觉装饰。 [@6-21] [@6-22] {EMUI3.0：快} #　　在扁平化以内容为王的设计思维下，EMUI3.0的快，并不是旗舰硬件驱动体验的快速，而是从设计交互中让人节约操作步骤，从而快速到达自己想要体验的内容。杂志壁纸作为用户对开启EMUI3.0体验的第一扇窗口，以轮播的杂志内容，让用户在欣赏精美壁纸时，永远不知道盒子里下一颗巧克力糖是什么，简单的文字，也能在不开启系统界面的情况下浏览自己订阅的图片资讯内容。 #　　另外，EMUI3.0并不东施效颦地跟其他国产手机系统一样，像IOS 7一样内建有底部抽屉栏，而是将用户杂志阅读习惯和平时频繁使用的小功能，集结在锁屏状态下的底部抽屉栏。减少了开机解锁再按图索骥的交互成本。 [@6-23] #　　另外，下拉通知栏、相册、短信和拨号列表上，都加入了时间轴显示，直观表现了讯息图片的先后时间。 [@6-24] [@6-25] #　　多任务栏除了以截图形式加强辨识之外，向上滑动也可立即清除全部内容。 [@6-26] #　　拍照界面充分加入滑动方式，除了可滑动选择拍照或者路线，荣耀6先拍照后对焦的功能也能立即滑动开启。而iPhone上大热的正方形拍摄模式哪去了？在浏览相册顶部向下滑动，即可立即进入正方形拍照模式，如果想立即进入常规的拍照模式，也能加长拉动幅度快速体验。 [@6-27] [@6-28] #　　另外，EMUI在音乐和视频应用上也无缝内嵌了虾米音乐和搜狐视频内容接口，便捷了用户对于音乐和视频的在线搜索需求。 [@6-29] {EMUI3.0：智} #　　EMUI上的虚拟按键曾经可自由拉动隐藏，一度成为该系统的亮点所在，也纷纷受到其他厂商的借鉴。不过此次EMUI3.0的底部隐藏按键则更加智能。除了加入Android L样式和可自由隐藏，还可以在设置里自由选择虚拟键盘的组合，另外还加入了一键下拉通知栏的按钮。 [@6-30] #　　如果你看腻了虚拟导航键，EMUI3.0也加入虚拟按钮，点击可唤出导航键功能，并加入一键清除后台应用按钮。 [@6-31] #　　如果说以上的智能交互只是针对上一版本的小修补，那EMUI3.0智能识别服务短信，并进行自动归类，也大大避免了垃圾短信对用户的视觉污染。另外，有不想错过回复的重要短信，用户也可进行短信置顶，置顶后的短信在右上方会有一个绿色三角形标示出来。 [@6-32] #　　除了能自由对页面应用进行文件夹归类外，点击文件夹左下方商店标识，可一键进入应用商城，点击右下方更新标识，则可智能显示应用商城相关类目的推荐应用。 [@6-33] #　　EMUI3.0的黄页服务虽然没有小米黄页那么强大，但却支持模糊号码搜索，点击号码背后的感叹号标识也可直接查询相关服务和所在地址。 [@6-34] #　　在EMUI3.0懒人模式下，可根据用户手机重心自由显示信息窗口屏幕位置，便于用户更好触控到相关信息指令。很好地处理了大屏交互给用户带来的困扰。 [@6-35] #　　EMUI3.0除了支持全国多个城市WLAN无缝连接之外，针对自己安装的应用，也能在wifi闲时进行下载，但不会自行安装，下次启动官方应用商城时，用户即使在无wifi的状态下也可手动点击安装更新应用。 [@6-36] {小结：} #　　从EMUI此次大刀阔斧向扁平化大潮涌进而交出的3.0成绩单来看，无论从系统界面的轻量，还是功能应用的快捷体验，抑或是贴心功能的实现，都是EMUI3.0的加分之处。不过，在这一个系统产品频出、众声暄哗的时代，有个性的有特色的产品要想让人记住并使用，还需要从交互上培养使用粘性，深抓用户痛点痒点。 # # # #　　魅族李楠曾经公布一个数据，声称Flyme OS在目前公开市场上的手机系统装机量排名第二。随着9月2日魅族新品的发布，Flyme4.0也逐渐揭开了神秘面纱。 [@6-37] #　　虽然目前并没有正式版的Flyme40供小编体验，但就近期在拼图上曝光的Flyme4.0截图来看，我们也可以比对与3.0版本的系统区别： [@6-38] #　　首先是计算器界面，我们一眼能够看到的是Flyme 4.0显得更加整体，这是因为顶栏和底栏都由原来的黑色换成了现在的白色。但与Flyme 3.0不同的是，Flyme 4.0的顶底栏颜色似乎并不是固定的，而是随着界面显示色彩而变化，这样就能够让整个手机拥有更加沉浸化的视觉体验。 #　　然后下方象征着“复杂计算”的“π”换成了一个小计算器的图标，旁边的两个箭头目前还不知道是什么新功能。 [@6-39] #　　这应该是在魅族商店中的应用搜索界面。我们可以看到魅族的键盘也由原来的灰色换成了淡蓝色，看起来更加简洁。 #　　笔者在搜索微信的时候，Flyme 4.0搜索到的微信是可以直接看到对应信息并直接安装的，这样的处理方式无疑更加符合直觉。 [@6-40] #　　新的日历界面配色发生了很大的变化，Flyme 4.0将会用红色来强调“今天”在整个日历中的位置（按照截图来推断的话，右上角的红色应该是指的9月2日），而Flyme 3.0则是用一个很不显眼的小灰点来指示今天。 #　　Flyme 4.0还在下方加入了日历事件的摘要（第一个是发布会，第二居然是保养车，看来魅族的员工过得还是挺滋润的）。 [@6-41] #　　文件管理页面的话，能够看到的是不同类型的文件Flyme 4.0用了不同的颜色去标识，虽然Flyme 3.0也有，不过在用色上并没有这样的大面积和大胆。 #　　另外一个明显的变化就是所有的图标都大上了一号，并且经过重绘。除了整体更加协调，也更精致之外，看上去也更加显眼了（虽然笔者调大了字号，字会比左边的图上要大，但是图标明显是小了很多的）。 [@6-42] #　　同样的大胆用色也体现在来电界面上。Flyme 4.0使用了绿色来作为来电的主色调，接听的滑动范围也上移并且增加了，这样的设计应该能够让单手接听电话更加方便。 #　　要注意的是，Flyme 4.0的截图上显示的号码是一个魅族帐号，并且在右边还标注了“网络电话”。这或许意味着Flyme 4.0将拥有网络电话通话功能，两个魅族用户在有网络连接的情况就可以直接语音通话而无需经过运营商。 [@6-43] #　　音乐一直是魅族手机的强项，而此次在Flyme 4.0中，音乐界面也有了较大的改动。首先封面图与歌曲信息的位置有了调换，这样调换的逻辑显然是视觉中心应该是辨识度更高的专辑封面，而不是歌曲的名字与歌手名字。 #　　下方的音量调节部分被去掉了，应该是觉得这个功能的优先级不至于高到要时时刻刻显示。而这个位置的新主人是扁平化的开始暂停键与上下首切换键，这无疑也是更加符合直觉的。 #　　最后，列表以及循环模式等不太常用的功能都集成在了SmartBar中。相比放在界面中间，这样的设计确实更加容易寻找也更加直观。（小编是超级喜欢这个界面的，而且Flyme好像还支持音乐界面底色随音乐封面配色自动适配，只不过在这次的拼图中没有表现出来） [@6-44] #　　定时器的设计逻辑基本与原来相同，只不过加入了一个抽象化的环形的计时器模型。在这里我们也能看到Flyme 4.0的顶栏是随着定时器的黑色背景也变成了黑色。 [@6-45] #　　和定时器界面差不多，Flyme 4.0的录音机界面也显得更加直观了。首先下方的按钮与音乐界面一样设计成了明确易操作的红色圆形，上方则是采用了抽象的波形图的方式来实时反馈记录的声音。 [@6-46] #　　账户登录界面的变化跟文件管理界面的变化也差不多，左侧的图标都经过重新设计，并且放大了。“登录”的横条也经过了重新配色，放大加长以利于点击。 [@6-47] #　　最后是短信界面，这里蕴含的信息量就比较丰富了。首先是右上角的云标志，这或许是Flyme 4.0的新功能。我们看到Flyme 4.0截图上的两句绿色的话上都有一朵小云的标志，这是代表“已经云端备份”呢？还是别的什么意思？ #　　另外，界面的左下角有一个类似于微信上录制语音的按钮，这个按钮是暗示魅族会提供类似微信的语音对话服务呢？还是录制语音后识别出中文呢？不管怎么样，新的绿色对话框比原来的灰色总是要好看多了。 #小结： #　　总的看来，Flyme 4.0的风格朝扁平化更近了一步。如果说Flyme 3.0只是魅族对扁平化的浅尝辄止，那么Flyme 4.0就是魅族扁平化的成熟之作。更加丰富的配色、更加沉浸化统一的界面、更加抽象与放大的图标，无疑会让本就优秀的Flyme系统变得更加成熟易用。 # # # #　　另外，对于本月26日发布的IUNI U3，以IUNI OS起家的手机厂商，相信在手机系统上也有给予用户一贯的体验饕餮。目前IUNI OS不仅服务于自家手机，还适配了三星S5、一加手机、小米3等众多热门机型。其以零预装和清新的用户体验，赢得了部分用户的关注。 [@6-48] #　　IUNI OS的核心理念是“生来纯净，不忘初心”。IUNI OS走的是青年文艺风，因此系统的整体风格也是偏向清新小资，文艺、轻快、悦动与纯净，是IUNI OS独树一帜的核心理念。当下IUNI OS已经构建了一个比较完整的互联网生态服务框架，并且依据其独特的设计风格，应该会吸引到不少玩家的青睐。更多功能上面的体验，大家也可以参考一下我们刚刚写过的文章《清新扁平风 三星Galaxy S4刷IUNI OS体验》 [ @6-49] #　　虽然目前关于26日发布的IUNI U3上搭载的最新版系统功能并没有详细消息，但据官方微博称，由于此次IUNI U3坚持零预装，很有可能将会在微博等社交媒体上剔除掉“小尾巴”。 [@6-50] {总结：} #　　从以上来看，无论从感官还是交互体验上，基于Android深度优化的各大定制系统，彼此的差距正在减小。为吸引目标用户群构建一定的优势。萝卜青菜，看你所爱，不过由于机型迭代和硬件配置跟不上，很多厂商并没有在旧机型上对出对新系统的适配优化工作，也往往导致用户无爱离去。希望各大手机厂商也能在争抢用户的阶段，充分考虑旧机型适配问题，壮大系统优化团队，让更多用户能够真正用脚进行投票。 #</evaluation>
  <evaluation title="国产旗舰4G手机 移动版荣耀6对比联通版" url="http://mobile.pconline.com.cn/529/5295458.html" word_num="707" author="笑谈君" date="2014-08-21 00:16:02">#　　【PConline 对比】距离荣耀4正式发布已经将近两个月，运营商定制版同样非常的抢手，作为定价1999元的国产旗舰智能手机，荣耀6拥有超高的人气和关注度。不少网友关心，移动版荣耀6和联通版荣耀6有区别吗？下面笔者将通过一个表格和一段视频来为读者解决疑惑。 [@7-1] #　　荣耀6标配八核海思Kirin 920处理器，3GB运行内存，16GB闪存容量，5英寸1080P屏幕，3100mAh电池，1300万像素摄像头，拥有7.5mm超薄机身，搭载基于Android 4.4.2深度定制的Emotion UI 2.3。光从硬件参数来看，两个版本没有差别，而主要差别则体现在网络支持上面。 #●移动版荣耀6支持TD-SCDMA、移动TD-LTE，不支持联通WCDMA和联通TD-LTE；联通版支持WCDMA、联通TD-LTE，不支持移动TD-LTE； ●移动版为单卡单待；联通版为双卡双待，卡1支持联通4G/3G，卡2支持2G。 [@7-2] #　　通过以上视频发现，移动版荣耀6和联通版荣耀6除了网络的差异之外，在手机型号和界面上也有一些微妙的不同。视频中黑色为移动版荣耀6，白色为联通版荣耀6。 #●移动版荣耀6的手机型号为H60-L01，联通版荣耀6的手机型号为H60-L02，手机型号和网络基带不一样； ●手机使用界面不一样，联通版拨号界面增加了双卡选择的选项，移动版则没有双卡选项； ●根据笔者实际体验，这两款荣耀6的默认屏幕色温也不一样，移动版偏冷，联通版偏暖，当然这也可能是屏幕出厂的批次不同造成的。 #1999元谁更值 八核荣耀6对比一加手机 #究竟表现如何?海思八核CPU性能对比测试 # </evaluation>
  <evaluation title="一代更比一代强 各大主流处理器手机推荐" url="http://mobile.pconline.com.cn/519/5197576.html" word_num="8324" author="" date="2014-08-06 00:15:29">#　　【PConline 海选导购】俗话说“长江后浪推前浪，一代更比一代强”这句话，同样适用于当下手机市场的各芯片处理厂商。如果说高通骁龙800系列吹响了新时代的进击号角，那么荣耀6所搭载的海思麒麟920则是一路紧跟高性能风潮，而英特尔的芯片虽然不能博得众多厂商的欢心，但联合华硕在千元级别内还是掀起一番腥风血雨。来自业界大佬苹果的64位A7芯片则让业界开始将眼光投放在64位处理器领域，而联发科摆脱山寨口号后，而持续发力向中高端领域发起冲锋！ [各大主流处理器手机推荐@8-1] #　　今天，小编就为大家推荐5款各芯片厂商市售最强处理器机型，他们分别是：荣耀6、华硕ZenFone 5、iPhone 5s、nubia Z7 Max、酷派大神1S；如果你想购买高性能机型的话，其中不乏有几款机型可供选择，同时在价位方面也有所分布，你可以结合自家预算再做打算，现在，就让我们看看此篇导购吧！ {推荐产品：荣耀6 参考价格：1999元 推荐理由：海思麒麟920八核机型荣耀6} #　　华为子品牌荣耀单飞之后，旗下荣耀系列在消费者口中一直拥有很高的人气。而新带来的荣耀6则是首款搭载华为自家Kirin 920八核处理器的智能手机，不仅在性能上大幅度提升，而且全面支持4G网络，更是全球率先支持LTE Cat6标准的手机。在外观设计、续航、拍照等方面也有存在不少亮点。同时，荣耀6定价仅为1999元，更是彰显其颇高的性价比。 [@8-2] #　　荣耀6除了延续荣耀系列的基础，还加入了不少突破以往的设计元素，甚至可以说是荣耀系列设计感最强的手机。荣耀6仅有的2.86mm超窄边框结合高达75.7%的屏占比，让整个机身显得十分精致。而正面屏幕覆盖了第三代康宁玻璃，使得抗划能力提升3倍，更是配合抗指纹镀膜层，其防割划能力非同一般。而机身背部十分平整，后盖采用了来自孔雀翎设计灵感，加以3D炫光纹路和菱形钻石复合纹路，因此背面质感看上去与众不同，细节十分讲究。 [@8-3] [@8-4] #　　在这个大屏横行的时代中，5英寸的屏幕应该属于主流机身，而荣耀6采用的是JDI生产的5英寸Incell技术屏幕，屏幕分辨率为1920×1080P，像素密度为445ppi，达到了之前业界所称道的屏幕“黄金比例”。而为了加强荣耀6屏幕的坚固性，其表面也覆盖有一层康宁大猩猩第三代玻璃屏，同时Incell技术也让屏幕显示效果更加通透，这种技术目前已被大多数国产旗舰手机所认可和采用，可以说荣耀6在屏幕这一方面的表现丝毫不含糊，值得肯定。 [ @8-5] #　　荣耀6搭载的正是华为新鲜发布的海思麒麟Kirin 920芯片，这芯片在技术和工艺方面足够强大，也追上了主流的水平。在架构方面，Kirin 920采用4个A15+4个A7核心的big.LITTLE架构，同时支持HMP（异构多处理）技术，可以动态控制不同核心协作处理，同时四核Cortex-A15和四核Cortex-A7可一起工作。再者，配以3GB内存、3100mAh电池，整体性能强劲。至尊版跑分超越了40000分，标准版也达到38000分的高度，性能丝毫不弱下风。 [ @8-6] #　　荣耀6并没有搭载热门传闻的Emotion 3.0，而是继续使用了2.3版。但这个版本经过众多更新迭代也让其相对成熟，具有一定的亮点体现。锁屏界面上，从左右两侧箱内滑动即可解锁，滑动过程中，桌面会局部快速增加透明度露出桌面，解锁动作完成之后锁屏界面完全消失。同时，荣耀6依然采用Android系统标准的虚拟按键，不过华为针对这个虚拟按键做了优化，当不需要按键的时候可以隐藏起来，让整个屏幕可以全部利用起来，颇为人性化考虑。 [ @8-7] #　　荣耀6搭载后置1300万像素索尼第四代BSI堆栈式摄像头，采用F2.0超大光圈和5P非球面镜片，大幅度提升进光量，并配备双LED闪光灯。另外，华为独立研发的智像2.0专业图像处理引擎全面经过升级，带来更高画质表现及弱光拍摄能力。而特有熄屏极速抓拍、先拍照后对焦等功能，使拍照变得更容易更有趣。前置摄像头为500万像素，拥有88度超大视角，更有全景自拍，最适合多人在前置模式下自拍。再者，拍照选项很丰富，常用功能应有尽有，智能场景、HDR、连拍优选等功能也以实用为主，配合不同场景下能发挥其实力。 {　　编辑点评：荣耀6作为首款搭载海思Kirin 920的手机，也是全球首款支持LTE Cat6标准的手机，可以称为荣耀系列的一个里程牌纪念机型。荣耀6在性能上达到了当下华为系列机型乃至国产手机中高端水平，而配合4G网络基带的研发整合能力也让海思摆脱了以往低性能低附加值的印象，在当下滚滚4G潮流之中，荣耀6的横空出世无疑让其市场竞争更为激烈。} #首款海思麒麟920八核手机 荣耀6首发评测 # # # {推荐产品：华硕ZenFone 5 参考价格：799元 推荐理由：华硕Intel双核千元内机型} #　　英特尔在PC领域的霸主地位丝毫不能动摇，但面对利益巨大的手机市场，英特尔也不甘将其拱手让给其他处理器厂商，试图从这一领域中争得一席之位。而华硕推出的这款千元内机型ZenFone 5，联合了英特尔的Atom Z2560 1.6GHz双核处理器，1G内存版本的定价仅为799元，2G内存版为999元。不俗的配置连同出色的做工，成为一款千元内有力的竞争机型。 [@8-8] #　　华硕ZenFone 5采用一块5英寸屏幕，整个屏幕占据机身的很大面积，屏占比还是不错的。而背面也采用经过磨砂处理的塑料后壳，但由于采用弧形设计，因此整个手机握在手里贴合度很高，不容易滑落，方便了用户的使用。为了符合当下市场中对于色彩个性的选择，华硕为用户提供了黑、红、白、金四种颜色的后壳，在后期用户还可以自由更换喜欢的颜色后壳。 [@8-9] #　　跟市场中大多数千元级别内机型一样，华硕ZenFone 5也是搭载一款大小为5英寸第三代康宁大猩猩IPS屏幕，具备防刮耐磨耐用的特点，并应用了OGS全贴合技术，分辨率为1280x720，PPI为294，虽不及1080P屏幕水平，但整体显示效果还是比较细腻的，能够满足消费者的视觉需要，该机不够千元的价位能够提供如此效果，已是尽职尽力。 [ @8-10] #　　华硕Zenfone 5并没有采用高通或是联发科的芯片处理器方案，反而配备的是当下市场少见的Intel Atom Z2560 1.6GHz双核处理器，同时内置1GB运行内存，而高配版采用Z2580 2.0GHz处理器，运行内存2GB，支持四线程同步处理，图形处理器为PowerVR 544MP2，主频533MHz。存储方面为8GB，最大支持64GB扩展，性能方面还是可以满足。 [ @8-11] #　　华硕ZenFone 5在系统上运行基于Android 4.3定制的ZenUI，华硕对手机系统进行了大量的优化，其相对于原生Android来讲更适合国内消费者的使用习惯，整体还是比较清新的。系统里面预装了一些第三方应用，还有一些自家的应用，如华硕百宝箱等，使系统功能更为完善。 [ @8-12] #　　在拍摄功能方面，华硕ZenFone 5配备了200万像素前置摄像头和800万像素后置摄像头，光圈为F2.0，后置摄像头采用了PixelMaster技术，在夜晚拍照时具备4倍感光量，可以获得的更好的成像效果。从拍照界面入手，整体还是以简洁为主，默认的是拍照界面，在拍照键左侧的是录像键，用户只需点击便可以进行录像，并没有额外界面，实用简洁是王道。 {　　编辑点评：英特尔双核处理器的加入、华硕坚若磐石的做工等亮点铸就了ZenFone 5这一款高性价比机型。但伴随国内手机厂商对于千元内市场的争夺与器重，让这一细分领域竞争异常激烈。华硕ZenFone 5作为一款千元内机子在市面销售，搭载以往少见的英特尔双核处理器，无疑使为华硕和英特尔两大巨头在入门级别智能手机领域中争得用户，吹响迈向中高端领域的号角！} #英特尔芯五寸双卡机 华硕ZenFone 5评测 # # # {推荐产品：iPhone 5s 参考价格：4599元（国行） 推荐理由：苹果公司iPhone系列最新力作} #　　说起最受消费者欢迎的手机系列，苹果公司的iPhone自然不离其中。作为让少男少女都为之疯狂过的iPhone，从乔布斯领衔的4代开始的大红大紫，一路延续到当下库克所带领的5S中。而在拍照方面表现，iPhone5s也进而强大，双闪光灯的加入更是引起市场众多追风，同时，集成了先进的生物指纹识别技术也激起市场一层波浪，让其始终走在时代的前沿。 [@8-13] #　　苹果在S字辈上的设计，通常保持与前代的一致，而5s同样沿袭了iPhone 5的造型，机身尺寸和厚度均没有改变，但在颜色上面，iPhone 5s拥有了深空灰色、银白色和香槟金色三种，而当中以“土豪金”的香槟色5s最受消费者关注。但背面闪光灯区域明显被换成了LED双闪光灯，分为白色和黄色两颗，分别对应冷色调与暖色调。通过这两颗闪光灯能够根据环境光线，组合出3000多种曝光方案，大大提升闪光灯质量。背面底部依旧是iPhone的经典设计了，金属镶嵌的字非常具有质感。 [@8-14] #　　5s与5最大的区别就是HOME键的改变，去掉了经典的小方框标志，加入了Touch ID指纹识别传感器，并且HOME键的材料从之前的塑料变成了蓝宝石玻璃，触感和灵敏度都保持了iPhone手机一贯的高规格。但iPhone 5s必须让人吐槽的地方就是屏幕没有升级，仍然是可视面积为4.0英寸的视网膜触控屏幕，像素密度为326PPI，虽不如WP8/Android的旗舰机型大气，但显示效果良好，而且适合单手操控。 [@8-15] #　　iPhone 5s作为首款搭载64位架构芯片的手机，自然噱头十足，激起市场千层波浪。A7芯片基于ARM的ARM v8设计，其指令集支持AES和SHA-1/SHA-256加密运算。苹果应用其在Touch ID生物控制机制，并支持OpenGL ES 3.0版本，图形处理性能更佳。M7协处理器也是一大看点，负责一些传感器的活动和数据记录，包括健康软件、生活软件等。因此，对于下一代产品的猜测中，苹果将加强对于健康生活与智能家居这两大潜力领域的开发挖掘。 [ @8-16] #　　在iOS 7之前，iPhone一直以谨慎、沉稳的界面出现，iOS 7的出现标志着iOS系统发生了革命性的变化。首先是点亮屏幕的效果，整体渐变出现，息屏也为整个屏幕伴随着渐变效果消失。在安全方面，再一次展现了高科技带来的方便，Touch ID生物指纹识别技术被用于系统解锁和App Store的购买，任何人都无法替代这项独一无二的加密技术。用户资料存储在A7芯片里，不会外泄。只要你的iPhone和你的苹果ID绑定，无论iPhone是否丢失，它将不会被任何其它用户强制登录或使用，但日常使用中，还是必须更新指纹以提高验证准确性。 [@8-17] #　　iPhone 5s维持iPhone 5的800万级别，和HTC One的摄像头设计理念类似，没有追求高像素传感器，通过增大感光原件尺寸，来让每个像素的感光面积都增大了15%。再者，将镜头光圈增大到f/2.2，使得iPhone 5s摄像头的感光能力比旧款提升了33%。同时，LED双闪光灯的配合也进一步提高iPhone 5s的成像能力。iPhone 5s相对于iPhone 5在成像质量方面有不少提升，特别是夜景的表现方面，而新加入的功能让相机可玩性更高，对拍照软件的依赖在一定程度上减小不少，可以与配备千万像素摄像头的机型媲美，丝毫不落下风。 {　　编辑点评：苹果iPhone 5s作为苹果最新力作，其金属外观在本质上并无太大区别，但融合进生物指纹识别、64位处理器等前瞻性动作，正是让其大放异彩的关键。而依旧表现不俗的拍摄能力更是引起市场对于双闪光灯的瞩目。当然，当下竞争环境不同往日iPhone 4的惊叹表现，苹果如何在下一代机型中发出改变世界的号角更是让我们更为期待的关键所在。} #引领科技本色 苹果iPhone 5s抢先评测 # # # {推荐产品：nubia Z7 Max 参考价格：1999元 推荐理由：努比亚2K级别新晋4G机型} #　　近期nubia在京正式发布了全新的Z7系列，带来了nubia Z7、nubia Z7 Max以及nubia Z7 mini三大机型。而这三款机型最大的特色便是支持双卡以及4G和3G全网通。不过最让小编惊叹的是，其拍摄星星和银河的强大拍照实力更是“堪称一绝”。但nubia Z7拥有无与伦比的2K屏幕，而nubia Z7 mini则是出奇高的性价比，而nubia Z7 Max能够带给我们什么呢？ [@8-18] #　　从nubia Z7 Max外观入手，其整体设计与nubia Z7还是一脉相承的，同时是5.5英寸尺寸。nubia Z7 Max正面采用全黑设计，左右边框比较窄，而上下部分则略显宽大，而底部的红色小圆圈依旧有醒目的呼吸效果。同时，在锁屏中加入涟漪的波纹解锁设计，对比之前的产品来说，更加赏心悦目。而背面采用类肤质设计的的塑料后盖，而小编本人也更趋向于喜爱。总的来说，nubia Z7 Max更切合与nubia Z7，而背面则是以nubia Z7 mini风格设计为主。 [@8-19] #　　nubia Z7 Max采用夏普5.5英寸IPS屏幕，达到1080P分辨率，像素密度达到403PPI，同时采用OGS全贴合工艺，画面显示更通透。除此之外，还加入New Mode 2全视角技术，可视角度更大；而覆盖康宁第三代大猩猩玻璃更是提升抗割划的能力。再者，根据消费者对于屏幕显示需求，在系统设置方面，拥有标准、柔和、鲜艳这三种模式，满足不同用户的喜好。 [ @8-20] #　　nubia Z7 Max搭载高通骁龙801处理器，采用其中最高端的MSM8974AC，主频2.5GHz，还配备2GB RAM运行内存和32GB ROM机身存储空间，另外还支持NFC功能。安兔兔跑分达到34121分，整体处于上游水平，充分说明搭载高通801核心的nubia Z7 Max硬件水准处于领先水平，高规格的配置已经足以满足大多数日常使用。而相对于降频的nubia Z7 mini来说，虽然搭载相同核心，但nubia Z7 Max对于追求性能的用户来说显然更具吸引力。 [ @8-21] #　　nubia Z7 Max运行nubia UI 2.5版本，扁平、简约的设计风格也是当下设计潮流，系统图标虽然倾向于扁平化，但是又与纯粹的扁平化不同，多了一些阴影与修饰，融合拟物化和扁平化的特点，视觉效果十分讨喜。单手模式和分屏模式自nubia X6开始就备受追捧，因此这两个功能也肯定保留，并且进一步优化，特别是分屏的时候，切换更流畅，而得益于硬件的强大，双屏运行程序也感觉不到有卡顿。最重要的是，双卡双待与4G/3G全网通支持是nubia Z7系列的最大卖点，也是与其他手机拉开差异化的最好切入点。 [@8-22] [ @8-23] #　　nubia系列宣传口号从“手机中的单反机”到“拍星星的手机”，到现在Z7系列号称可以拍银河的机型，宣传跨度不小啊！但拍照确实是nubia引以为豪的部分，而nubia Z7 Max拍照部件和nubia Z7相同，采用1300万像素摄像头，搭载F2.0大光圈5片独立镜片，并加入蓝玻璃复合IR滤镜，内置全新NeoVision4.0拍照技术，而Auto（普通）、Pro（专业）、Fun（趣味）模式界面，能够从不同情景之中选择需求，当然，还有星云、星轨、水晶等高大上功能。 {　　编辑点评：不同于拥有2K屏幕的nubia Z7以及超性价的nubia Z7 mini，nubia Z7 Max更多是以2K价位这个区间来竞争，除了当下近乎顶配的硬件协同出色的拍摄能力，而延续不断的三网通杀能力也持续发挥强力的推进。这一次，配合4G时代到临，nubia Z7 Max更是及时跟进，造就4G全网通。因此，展现更强能力的nubia Z7 Max将在2K红海区间奋力拼杀！} #双卡4G全网通 1999元nubia Z7 max评测 # # # {推荐机型：酷派大神1S 参考价格：1888元（16GB/行货） 推荐理由：低价平板手机} #　　大屏跨界平板机型正成为当下市场中不可替代的一支潮流，而如果您正计划着购买一款可以替代平板电脑的手机，同时预算又是在2000元内的话，那么酷派大神1S是一个比较理想的选择。酷派大神1S是酷派大神的升级版，除了延续了前作的7英寸1080P全高清大屏幕设计，在处理器、内存等方面也进行升级，售价仅为1888元，成为低价平板手机的新标杆。 [@8-24] #　　在外观设计方面，酷派大神1S与酷派大神相比几乎没有变化，采用了流行的窄边框设计，但依然难以单手掌控。而酷派大神1S延续了酷派大神的铝合金机身边框，表面经过了CNC工艺，具有磨砂的视觉效果，手感细腻。同时，酷派大神1S内置了一块4000毫安时不可拆卸的电池，基本的续航能力和酷派大神相近，一般情况下可以实现接近两天的待机时间。 [ @8-25] #　　和酷派大神一样，酷派大神1S配备了可视面积高达7英寸的触控屏幕，屏幕分辨率为1920x1200像素，采用OGS全贴合、LTPS等多项技术，屏幕表面覆盖着第三代康宁大猩猩玻璃，像素密度为323ppi，符合视网膜屏幕标准，基本没有颗粒感。而酷派大神1S支持屏幕色彩效果DIY，能够调整色彩的饱和度，可视面积也比较大，符合主流手机屏幕标准。 [ @8-26] #　　酷派大神1S采用一枚联发科MT6592八核处理器，主频为2.0GHz，相对于酷派大神来说主频提升了0.3GHz，图形处理器为Mail-450 MP，运行内存为2GB，虽然容量上与酷派大神一致，但规格由DDR2升级到DDR3，ROM则从8GB升级至16GB，在不安装存储卡的情况下已经可以满足大多数消费者的实际需求。在鲁大师性能测试中，跑分成绩超过3.7万分，安兔兔性能测试成绩接近3.1万分，超过了红米Note等机型。 [ @8-27] #　　酷派大神1S兼容WCDMA/GSM，支持双卡双待，SIM卡规范符合Micro-SIM卡标准。在软件配置方面，酷派大神1S搭载基于Android 4.2.2的CoolUI 5.5，具有酷派的传统设计元素和明显的扁平化效果，内置酷管家、酷健康等酷派精心设计的应用，比较符合中国人的使用习惯，本土化做得比较好。酷派大神1S加入了单手拨号操作和更便捷的输入法操作，拨号盘的面积可以缩小，便于单手输入操作。另外，C键等设计也有助于改善单手操控体验。 [ @8-28] #　　酷派大神1S采用前置500万像素摄像头和后置1300万像素堆栈式摄像头的拍摄组合，光圈为 F2.0，匹配双LED闪光灯，支持连拍、1080P全高清视频拍摄、美容拍照、脸部优选、微笑拍照、轨迹拍照、留声拍照、弱光拍照、HDR、全景模式、动画拍照等丰富的拍摄功能，色彩还原比较准确，清晰度也比较理想，借助7英寸大屏幕给人一种赏心悦目的感觉。 {　　编辑点评：作为一款升级产品，虽然酷派大神1S在外观设计上没有大幅度的变化，但也在一定程度上节约了研发成本，从而让售价极具竞争力。与酷派大神相比，酷派大神1S的升级幅度还是比较明显，使用起来也更能提高用户体验。而酷派大神1S售价与主流7英寸平板电脑相比并不高，是一款性价比很高的平板手机，看中性价比的大屏消费者可以选择1S。} {　　总结：以上就是小编为大家推荐的5款各芯片厂商市售最强处理器机型，如果你是购机预算在千元内的话，不妨看看华硕的ZenFone5；而来自荣耀的新机荣耀6和努比亚Z7 Max都是定价1999元，但荣耀6搭载海思麒麟920八核，努比亚Z7 Max则是以高通骁龙801为解决方案；而大屏消费者的话，酷派大神1S可供选择参考；最后，便是苹果的iPhone 5S，64位的处理器方案引起业界将目光转向64处理器领域，但iPhone 5s更多强调的是整体的均衡性吧！如果你近期有购置机型的打算，不妨了解下此篇导购吧！} #升级2GHz八核 平板手机酷派大神1S评测 #</evaluation>
  <evaluation title="荣耀6长测(1):联通4G版CAT-6网速有多快" url="http://mobile.pconline.com.cn/517/5171957.html" word_num="1841" author="笑谈君" date="2014-07-29 07:37:43">#　　【PConline 长期测试】荣耀6是今年最新发布的国产旗舰安卓手机，该机最大的特点是实现了从CPU到系统UI完全自主定制，在主要硬件配置上与国际顶级手机持平，价格上打出了1999元的超高性价比王牌，得到了国内消费者的强大关注和普遍认同。荣耀6在全球首次实现了CAT-6级别的4G上网速度，那么网速到底可以达到多少呢？以下将为你解决该疑问。 [华为 荣耀6联通版  图片  系列  评测  论坛  报价  网购实价@9-1] {首款八核4G CAT-6手机} #　　首先，我们知道荣耀6是一款八核手机，荣耀官方的宣传资料称，荣耀6所搭载的海思Kirin 920芯片运用了领先业界的big.LITTLE架构，采用4颗A15（服务器级核心）+4颗A7（最佳能效比核心）的异构八核，可根据CPU负载智能调度、任意组合，配以目前最先进的28nm HPM工艺，CPU性能提升200%，功耗降低35%，是一款名副其实的高性能八核手机。 [@9-2] #　　弄清楚荣耀6是八核手机之外，接下来笔者将着重介绍CAT-6这种网络类型。CAT-6其实是无线通信协议里一种传输方式而已，几乎到了4G时代才到达CAT-6的传输能力。理论上，CAT-6的传输速率不会低于300Mbps，并同时提供250MHz频宽，而CAT-4却只能用于16Mbps的令牌环网络，频宽只有20MHz。 #　　按照荣耀官方的说法，目前的绝大部分手机网络仅支持CAT-4，就算是最快的4G CAT-4，理论速率也只能达到150Mbps。所以无论是从传输速率还是频宽来看，CAT-6都要数倍于CAT-4，CAT-6天生就比CAT-4高两个等级，否则不符合定义。另外从表中也可以看出，目前商用的最高等级也正是CAT-6网络，而且仅有海思Kirin 920芯片平台和高通骁龙805芯片平台支持该种高速网络。 {联通版支持WCDMA/TD/FDD} #　　得益于母公司华为在网络设备和通信领域的优势地位，华为也是世界上极少数能够自主研发移动芯片的终端供应商。基于Kirin 920芯片平台制造的荣耀6完美支持目前FDD和TD两大4G网络、TD-SCDMA和WCDMA两大3G网络以及GSM基础通信网络。根据运营商的定制需求，联通4G版荣耀6支持FDD LTE/TD-LTE/WCDMA/GSM，不支持中国移动的TD-SCDMA 3G网络，因为联通没有获得TD-SCDMA的运营牌照。 #　　同理，移动4G定制版荣耀6支持TD-LTE/TD-SCDMA/GSM三种网络，不支持FDD LTE/WCDMA网络，因为中国移动也没有这两张网络的运营牌照。消费者可以根据自己的号码网络类型进行选择，而电信用户则需要等待，目前暂未有电信版荣耀6上市。 {荣耀6体现联通4G优势} #　　根据国家工业和信息化部正式发放的通知，2013年12月4日，中国移动、中国联通、中国电信国内三家顶级电信运营商同时获得TD-LTE的4G网络运营牌照，标志着我国正式迈入4G通信时代。不过，由于4G网络中仍然存在FDD LTE这种类型，三家运营商的4G发展策略却有很大的差异性。 [@9-3] #　　了解了以上知识，下面就可以着重来回答CAT-6的网速到底是多少了。从理论速度上来看，TD-LTE的理论网速峰值可以达到100Mbps，FDD LTE的理论网速峰值可以达到150Mbps，而CAT-6最少可以支持300Mbps的上网速率，只要运营商的速度够快，荣耀6都可以实现。 [ @9-4] #　　有读者或许会疑问，为什么没有测试荣耀6的实际上网速度呢？很简单，就算笔者现在测试出联通版荣耀6的上网速率为70Mbps，其实这也是TD-LTE的理想速度，真实网速还要考虑4G信号强度，考虑周边障碍物对上网信号的影响，我们并不是在测试广州地区的覆盖率。经笔者长期观察，广州市区的TD-LTE网络速度普遍在30Mbps-70Mbps之间，转换为实际下载速度大约在3MB/S-10MB/S之间，拥有CAT-6级别的荣耀6随时可以达到该速率。 {　　最终结论：联通4G版荣耀6在有4G网络覆盖的情况下，能够更好地发挥CAT-6网络芯片的上网优势，目前运营商的上网速率有多快，荣耀6支持的网速就有多快，未来联通FDD LTE网络正式商用之后更明显，300Mbps的极限在4G时代还不能达到，CAT-6上网的优势甚至到了5G时代也还不会过时，放心用吧！ } [@9-5]</evaluation>
  <evaluation title="免费WIFI无限畅玩 荣耀6专属WLAN初体验" url="http://mobile.pconline.com.cn/502/5027277.html" word_num="1136" author="" date="2014-07-02 00:15:35">#　　【PConline 评测】荣耀6的免费WiFi功能对于用户而言相信比较实用。从华为的宣传我们可以了解到，荣耀6的免费WiFi拥有1000万小时的免费WiFi时长，并且不需要密码就可以一键接入，在全国各地共有650万个WiFi热点供用户选择，这样看来，用户几乎可以随时随地连接免费热点并且想上多久就上多久。而这个免费WiFi真的有这么神奇么？它的工作原理又是什么呢？ [华为 荣耀6移动版  图片  系列  评测  论坛  报价  网购实价@10-1] {荣耀6免费WiFi的工作原理} #　　小编是那种喜欢打破砂锅问到底的人，所以经历了一段时间的探索与挖掘，终于让小编找到了这个免费WiFi的工作原理，荣耀6的免费WiFi是基于中国电信、中国移动等认证过的网络运营商的WLAN热点提供的。并且在人流量比较多的地方，相应的热点覆盖的也会相应地多起来。 [@10-2] #　　目前，全国已经超过650万个WLAN热点能够支持荣耀6进行免费连接，中国移动与中国电信的网络覆盖率小编也就不需要多说了，此外荣耀6宣传其WiFi连接是完全免费也是确有其事，因为华为与运营商进行合作为荣耀6的用户支付了所有的WiFi上网费用，凡是通过荣耀6免费WiFi连入的，不会向用户收取任何费用，因此大家可以放心的使用荣耀6的WiFi了，从此妈妈再也不用担心我的流量不够用了。 {荣耀WLAN初体验} #　　荣耀6的免费WiFi支持中国移动的CMCC和中国电信的ChinaNet等650万个热点的连接——这些热点目前已覆盖绝大多数公共区域，开启WiFi后，当检测到附近有支持的热点的时候，系统会在通知栏进行提示。 [@10-3] #　　进入“荣耀WLAN”应用后，点击“连接”，手机便会自动连接就近所支持的热点，在我们的评测室里进行测试时，系统自动选择了CMCC进行连接。 [@10-4] #　　正常情况下，等上几秒钟后，手机会自动成功登录热点，就可以进行自由免费上网了。 [@10-5] #　　如果用户不知道附近是否有热点的话，可以点击主界面的定位标志，系统会标出附近究竟有多少个免费热点，用户通过判断自己的位置和热点的距离，确定信号的强弱。 [@10-6] #　　我们随机选取了一个CMCC的热点，信号满格，使用speedtest测试，下行速度为8.23Mbps，上行速度为1.64Mbps，这样的速度足以满足日常刷微博、微信等上网需求，最重要的是它能够为你节省不少的流量。 {总结} {　　荣耀6的免费WLAN应用对于用户而言是一个福音，能够实现免费上网的功能，荣耀6相较之前产品的成长已经有目共睹，俨然成为未来小米3S乃至小米4的强大竞争对手，不知道雷军会不会感到压力山大呢？} #</evaluation>
  <evaluation title="1999元谁更值 八核荣耀6对比一加手机" url="http://mobile.pconline.com.cn/501/5018701.html" word_num="7227" author="公斤" date="2014-07-01 00:16:11">#　　【PConline 评测】随着越来越多手机电商品牌的涌现，顶级配置与不俗做工的旗舰产品纷纷都打进了2K元的区间。有别于冲击销量的千元手机，1999元仍然是一个重要的价格分水岭。荣耀6是近期上市的重要产品，其拥有自家研发的海思Kirin 920八核芯片，配以3GB RAM，性能可圈可点，同时荣耀作为电商品牌，价格定在1999元，极具竞争力；一加手机已经上市一段时间，搭载高通骁龙801等高端硬件，同时辅以Color OS定制化系统，在2K价位里面也是热门明星。 [1999元谁更值 八核荣耀6对比一加手机@11-1] #　　两款手机同为1999元，这对于有一些品质追求但又预算有限的用户有较强的吸引力。接下来首先来看看两机在配置方面的异同。 #　　可以看到，核心硬件上两者有较大的差别，荣耀6为自主研发的海思Kirin 920八核，为四个A7+四个A15的big.LITTLE架构，而一加手机为高通骁龙801四核芯片，均配备3GB的运行内存，两者都拥有顶级的配置，性能具体的差异会在后文谈到。屏幕方面均为1080P分辨率，荣耀6屏幕尺寸较小，PPI更高。值得留意的是，荣耀6联通定制版支持双卡双待，主卡支持五模，而副卡支持GSM，这对于拥有两张卡的用户是福音。一加手机同样有移动和联通的4G定制版，但并没有双卡设计。 {外观对比：一加外壳质感更多样化} #　　荣耀6采用了5.0英寸屏幕，而一加手机采用的是5.5英寸屏，所以从外观看上去，一加要比荣耀6体积大一些，单手操作方面的体验则要稍微差一些。下图白色机身为荣耀6，黑色机身为一加手机。 [@11-2] #　　机身正面，一加手机顶部和底部采用弧形设计，而荣耀6看起来比较方正，四周做了圆角处理。 [@11-3] #　　一加手机和荣耀6的手机上方均有前置摄像头、距离感应器和听筒。 [@11-4] #　　一加手机采用实体的触控按键从左到右分别为菜单键、HOME键和返回键；而荣耀6则采用的是虚拟按键。从国内用户的使用习惯来看，一加手机的实体触控按键更受欢迎。 [@11-5] #　　一加的摄像头设计在了手机背部上方中央，摄像头正下方是闪光灯；荣耀6摄像头设计在了机身背部的左上角，闪光灯在摄像头左侧。 [@11-6] #　　荣耀6的手机背部是塑料材质，比较光滑，扬声器设计在了背部的左下方；一加手机背部外壳可以更换，但为了保持较好的一体性，并不能自行操作。目前有竹制、牛仔布、磨砂等材质供用户选择。由于一加手机体积较大，所以它的背部做了弧形处理，更加贴手。 [@11-7] #　　一加手机顶部比较简洁，只有一个3.5mm耳机插孔；荣耀6除了耳机插孔外，还有一个用来控制红外设备的发射器。 [@11-8] #　　一加手机的底部是数据接口、话筒和扬声器；荣耀6机身底部只有数据接口和话筒。 [@11-9] #　　由于机身体积的原因，一加的机身右侧只有一个电源键，荣耀6右侧除了电源键外还有音量键，从使用上来讲，二者用起来都比较舒服。 [@11-10] #　　一加手机的音量键在机身的左侧。二者的厚度相差不大，一加手机最厚处为8.9mm，荣耀6厚度为7.5mm。 [@11-11] #　　整体来看，一加手机和荣耀6的设计各有特点，一加的多种材质后壳、顶部和底部的弧度处理给人留下深刻的印象；荣耀6方正的机身，金属侧边框也给手机提升了质感。 #究竟表现如何?海思八核CPU性能对比测试 #http://mobile.pconline.com.cn/500/5006105.html #海思八核发热如何?荣耀6机身发热量测试 #http://mobile.pconline.com.cn/500/5000444.html # # # # {屏幕对比：同为1080P 荣耀PPI更高} {　　荣耀6屏幕尺寸对比一加手机要小，前者为5英寸1080P的JDI屏幕，而后者为5.5英寸1080P LTPS屏幕，显示效果方面两者一样出色，但荣耀6的精细度更加高，不过在普遍的高PPI状况底下，正常视距确实很难分辨出像素点。接下来一起看看实际的翻拍效果（默认左为荣耀6，右为一加手机）：} [@11-12] [@11-13] [@11-14] [@11-15] [@11-16] [@11-17] [@11-18] [@11-19] #　　根据三原色的翻拍可以看出两者的色彩还原都比较接近，实测一加手机的屏幕最高亮度要高一些。图片翻拍效果也比较接近，荣耀6色温偏暖一点。可视角度上，同为IPS技术的面板，两者相差无几。整体来说，现阶段手机屏幕在1080P的分辨率下，普遍的IPS技术的显示材质都能够有较好的效果，用户对荣耀6和一加手机的显示评价属于优秀的级别。 # # {系统对比：EMU务实 Color文艺} #　　荣耀6采用的是华为自家研发的EMUI，而一加则分别采用的是Color OS与CM系统，这次我们用来对比的是搭载Color OS的一加。 [荣耀6与一加解锁界面对比@11-20] #　　荣耀6与一加的解锁界面都各具特色，荣耀6解锁界面中有比较多的快捷方式，能够在不解锁的情况进行一些操作，并且界面壁纸能够自动进行更换。在每次开启屏幕的时候，用户就不会因为界面太过单一而有些厌烦，荣耀6的解锁方式是随便点击一个地方进行滑动，而一加的默认解锁方式为滑动解锁，只用向上滑动才能解锁进入到主界面，不过在进入到主界面中图标有悬浮出来的效果，这个效果是比较讨小编喜欢的，不过就解锁这个来说，小编认为荣耀6的实用性相对于一加而言要好一些，在解锁这块来说，荣耀6胜出。  #　　进入到主界面之后，荣耀6与一加的图标都采用了统一的风格，并且都没有采用扁平化的处理，那么，如此“非主流”的两个UI会有怎样的表现呢？荣耀6的图标在四个边角的处理上更加圆滑，使得整个图标显得更加活泼。整个EMUI的图标重新进行了定制，并且对其他不是华为自家应用也有很好的适配。由于统一了图标 ，因此在整个系统图标上面荣耀6的整体感很不错。 [荣耀6与一加主界面对比@11-21] #　　不过小编自我感觉EMUI的图标处理的方式虽然整体感不错，但图标的细节处理却不够好。相对而言，一加图标对边角的处理是比较合理的，不会让图标显得过于圆润，加上其背景与整个图标元素在色彩的搭配上非常和谐，所以从整体上看起来，一加在系统图标上更胜一筹。而对于系统流畅度的体验，因为时间的关系，没有能做出相关的视频供朋友们观看，但是小编可以很负责的说，两款手机的流畅度是旗鼓相当的，没有绝对的好与坏。两者的滑动效果虽然不一样，但相信对用户而言，其流畅度在整个2000元手机中算得上是顶尖。 #　　现在我们来聊聊关于设置的问题，在图中我们可以看到，两款手机的设计风格完全不一样，荣耀6中采用的是常用设置以及全部设置两个模块，而一加则是把声音与显示单独拿了出来。 [荣耀6与一加设置界面对比@11-22] #　　从这个小的细节我们可以看到，Color OS对声音与显示上面是比较看重的。但是对于小编而言，Color OS把声音与显示拿出来的设计，让我感受到的是一加对系统的认真。而对于整个颜色的搭配上来说，相信还是很多朋友跟小编一样，会比较喜欢Color OS的风格，荣耀6的EMUI给人的感觉说句不好听的话，很土。因此，在整个系统的配色方面，Color OS胜出。 #　　接下来就是下拉菜单了，下拉菜单荣耀6采用的是一个白底，而在这些常用设置上面，对于4G这个开关，小编认为是华为在这个方面做的比较好的。对用户而言，当其不想使用4G流量时，可以选择移动数据，这样用户对流量的使用就能做到很好的控制。 [荣耀6与一加下拉菜单对比@11-23] #　　一加的Color OS采用的是毛玻璃的设计，相对荣耀6更加美观，但是其整个下拉菜单没有像荣耀6那样的4G开关，设置不够细致。所以在下拉菜单设置中，小编认为一加虽然在设计上略胜一筹，但是荣耀6则更加人性化。因此，小编认为在这个方面两者打成平手。 #　　在关闭后台的处理上面，荣耀6与一加采取的方式大同小异。EMUI是很正统的安卓风格，而一加则像是iOS衍生出来的一样。两款手机在最底下都拥有一键清理所有后台程序的按钮。 [荣耀6与一加后台清理对比@11-24] #　　在特色功能上来说，荣耀6的虚拟按键做的很不错，可以选择隐藏或者是显示，在打游戏的时候大家可以适时选择隐藏这个虚拟按键。而需要操作的时候可以从底部进行滑动让它出来，而一加采用的安卓3大金刚的实体按键，并没有采用虚拟按键。安卓虚拟按键虽说已经成为趋势，但是现在的消费者似乎还是比较喜欢实体按键。所以这个方面则是一加的一个加分部分。 [荣耀6与一加特色功能对比@11-25] #　　一加还有一个功能就是从底部划出来会有一个全局手势板，选择一个手势就能够做相应的操作。小编比较喜欢的另外一个功能就是插入耳机后，他会自动进入到音乐播放页面。还有一些像双击点亮屏幕以及双击home键会熄屏的操作，对于像一加手机这样的大屏手机而言，这些手势操作会使用户体验更加出色。此外小编认为华为采用虚拟按键这个是比较符合现在的潮流，并且对虚拟按键进行了一定处理，这让用户体验更好了，因此，小编认为这个方面，两个系统各有千秋，这局，也算打和。 #　　总体来说，两款手机的系统各有千秋，而对于系统界面，一加显得很文艺，而荣耀6则是属于比较务实的，不过在细节的处理上还是显得不够好。从以上几个方面，我们可以得到的比分是5：4，因此小编个人认为，系统这方面，一加要优于荣耀6。 # # {性能对比：海思八核战高通四核} #　　荣耀6搭载海思Kirin 920芯片，以及3GB RAM运行内存。在架构方面，Kirin 920采用4个A7+4个A15核心的big.LITTLE架构，前者主频为1.3GHz，而后者为1.7GHz。同时支持HMP（异构多处理）技术，可以动态控制不同核心协作处理，同时四核Cortex-A15和四核Cortex-A7可一起工作，属于真八核芯片。 #　　GPU方面，Kirin 920集成了ARM的Mali-T628MP4，频率为600MHz，最高支持2560x1600分辨率的显示，在游戏兼容性方面也有大的优化。此外在视频解码方面一如既往强大，支持超高清语音编解码，也支持H.265、4K等高清超高清视频全解码。 #　　Kirin 920在基带集成方面是其强项，它能够同时支持TD-LTE/LTE FDD/TD-SCDMA/WCDMA/GSM五种制式，并且能以极低的功耗运行。Kirin 920是全球率先支持LTE Cat6标准，下行最高速度是300Mbps，比高通以及其他处理器更领先一步。 [  Kirin 920芯片@11-26] #　　一加手机搭载了2.5GHz主频的高通骁龙801（8974AC）芯片，搭配3GB RAM运行内存。MSM8974、MSM8974AB及MSM8974AC采用了相同的Krait 400架构，也都为四核心、28纳米制程。不同之处则为处理器主频、显卡主频、内存频率、ISP频率。而MSM8974AC版的性能是目前高通芯片中最强的。 #　　GPU方面，高通骁龙8974AC搭载了Adreno 330的GPU，GPU性能是Adreno 320的两倍之多，并且支持拍摄播放和显示UltraHD超高画质影片，原生支持4K视频播放录制与5.1声道，多媒体性能强大。另外，其采用了异步对称多处理（aSMP）架构提供每核峰值性能的动态功率感知和控制，无需使用其它专用核心即可延长电池续航时间。 #　　除此之外，高通骁龙801系列处理器还集成了高通第三代4G LTE基带，兼容CDMA2000/WCDMA/LTE 和WCDMA/LTE 网络。资料传输速率可达150Mbps，以及整合了最新一代的802.11ac的新WIFI标准，也支持USB 3.0以及蓝牙传输标准，网络连接能力一向是高通芯片的强项。 [  一加手机@11-27] #　　下面看看安兔兔综合的跑分性能，看看荣耀6和一加手机的综合评分如何。 [  荣耀6安兔兔测试成绩@11-28] [  一加手机安兔兔测试成绩@11-29] #　　荣耀6在发布会上进行现场跑分的大胆尝试，并一举超过了40000分，非常惊人的成绩。而这是属于最高主频2.0GHz的至尊版，我们手上是最高主频1.7GHz的标准版，分数也高达接近3万8分。而搭载高通骁龙801（8974AC）的一加手机成绩也达到这颗芯片在高端旗舰的普遍水平，下面我们在看看其他数据对比如何。 #2D:1725 3D:9937 #　　通过更多数据对比，荣耀6的CPU性能在整数和浮点总体上都比一加手机较为领先，而RAM性能和GPU性能就算是不分伯仲，而在网页测试方面，一加手机就反超荣耀6有较为领先的空间。可以看出海思Kirin 920芯片的性能已经达到了业界中拔尖的水平，作为国产芯片有足够的底气和其他芯片竞争。而高通骁龙作为移动芯片的龙头地位，其目前最高端芯片骁龙801也保持了一贯的稳定和高水平发挥。因此荣耀6和一加手机在目前国产手机中，可以说代表了性能的最高水平。 # # {续航对比} #　　续航方面，荣耀6内置了3100mAh电池，而一加手机也同样内置3100mAh电池，不过荣耀6搭载的是5英寸机身，而一加手机是5.5英寸机身，当然还有两者的处理器的功耗也不一样。那究竟对续航有多少影响，我们一起来看看。 [ @11-30] #　　在比较普通的测试项目中，例如看视频、听音乐和上网等，荣耀6和一加手机的续航表现相差无几。而在运行大型游戏和拍照等比较耗电的测试中，荣耀6会比一加手机续航更理想一点，如果测试时间延长，相信这个差距会更进一步拉远。 {发热对比} #　　发热对比中，每项测试之间我们间隔若干分钟待手机冷却（室内温度约25摄氏度）。一起看看具体的成绩。 #　　在运行大型游戏这样比较高能耗的测试中，两部手机的温度都飙升，普遍达到45摄氏度左右，能感觉到明显的烫感。而播放视频和上网等测试中，两者的控制则较为理想，维持比较舒适的温度。另外，由于手机材质上有所差异，一加手机拿在手上的热感会比荣耀6更高一点。 # # {拍照对比：荣耀补光质量好 一加色温柔和} #　　荣耀6和一加手机手机均采用了1300万像素主摄像头和双闪光灯的设计，官方宣称均对拍照算法进行了大量地优化和调试，以适应更多场景下的自然成像。然而从拍照界面我们可以看出，他们的风格差异相当的大，前者全屏取景，而后者是屏幕局部显示取景框，另外设置项也有很大不同。 [  两款手机拍照界面对比（左荣耀6，右一加手机）@11-31] #　　虽然同为1300万像素，不过最终成像质量却要看各家的优化程度。就基本风格而言，荣耀6偏向于真实的还原场景，而一加手机偏向于渲染艺术化的场景。 [  拍照样张对比（左荣耀6，右一加手机，下同）@11-32] #　　首先，对颜色的处理方面，两款手机的测光标准不一致，荣耀6侧重中心点的准确测光，一加手机侧重全局平均测光，所以我们会发现一加手机总体亮了许多。 [ @11-33] [ @11-34] #　　本组样张均在傍晚夕阳的光线下所拍，对焦点选择在了小链条的节点上，两款手机的前景虚化程度非常相似，但颜色方面依然是荣耀6较为真实，一加手机表现出日系滤镜的味道。 [ @11-35] [100%放大后的样张对比效果@11-36] #　　再来观看一组中远景的杨张对比，上面说了荣耀6虽然擅长更真实的颜色，那是相对近景而言。在中远景成像控制方面，荣耀6只是在锐度方面占有较大优势，但是整体图像质量，一加手机表现地更抢人眼球。100%放大之后，一加手机的表现依然好于荣耀6。 [ @11-37] #　　继续查看一组微距样张的对比，也可以发现同样的成像规律。荣耀6重点体现了花瓣的涂抹质量，一加手机则重视叶子的通透性，喜欢哪一个就看用户的喜好了。 [ @11-38] #　　最后查看一组强制闪光的样张对比，发现两款手机的闪光灯色温也不一致，荣耀6偏冷，一加手机偏暖，甚至有些偏黄，荣耀6的闪光质量更为真实一些，而一加手机的色温其实比较适合拍人像。 {总结} #　　从外观上来说，荣耀6和一加手机的设计风格不能说是迥异，但也不是雷同，笔者更加喜欢荣耀6的背面设计，而一加手机后盖的多变材质也是亮点之处。性能上来说八核海思芯片已经达到了主流的性能，采用big.LITTLE架构，对比高通骁龙801也不落下风，因此用户并不需要担心荣耀6的性能表现。当然性能的好坏还是需要呈现在具体的操作体验上，EMUI与Color OS在流畅性和功能上都比较完备，两者的体验差距并不大。此外以往海思芯片出现的游戏兼容性问题也得到了很好的解决。 [@11-39] #　　屏幕方面，生产批次或许会造成屏幕冷暖色调的差异，但在颜色还原、精细度方面都比较相似的，当然在PPI上荣耀6更加高；拍照方面可以看出两者在成像优化调教上的一些倾向性，荣耀6的相机启动速度要略胜一筹，抓拍成功率更高。最后对于谁更值这个问题上，仍然需要辩证地看待，两者在各方面都有自己的特点，同时单纯从性能体验上来看，荣耀6也有了很大的进步，一点也不输一加手机。 #　　作为电商品牌，不可避免还是要提到购买的问题，一加手机已经逐渐提升产能解决供货问题，而荣耀6刚刚开卖，相信在前期还是会有供货不足的问题，但是其需求量不会像千元机那样夸张，供货不足的问题慢慢就会缓解。八核荣耀6有更多的自主味道，而一加手机则拥有主流顶级配置，通过以上的各项对比，相信你会有自己的喜好和选择。 # # # </evaluation>
  <evaluation title="究竟表现如何?海思八核CPU性能对比测试" url="http://mobile.pconline.com.cn/500/5006105.html" word_num="1154" author="狗剩" date="2014-06-30 09:15:39">#　　【PConline 评测】6月24日，荣耀6正式在北京发布，荣耀系列一直在用户间拥有很高的人气，作为荣耀品牌的最新力作，荣耀6除了在外观设计、续航、拍照等方面也有不少亮点外，还首次搭载了华为自家Kirin 920海思八核处理器，这款Kirin 920的表现如何，我们用它来和其他品牌的处理器对比一下。 [华为 荣耀6联通版  图片  系列  评测  论坛  报价  网购实价@12-1] {配置参数} #　　在对比机型的选择上，我们尽量选择配置接近的机型，荣耀6、一加手机、爱奇艺100+v6这三款机型均搭载1080P分辨率屏幕，由于我们并没有找到3GB RAM的MT6592处理器机型，所以只好选择2GB RAM的爱奇艺100+v6，其他两款机型的RAM均为3GB。 {安兔兔跑分对比} #　　我们用搭载Kirin 920的荣耀6和搭载高通骁龙801的一加手机以及搭载联发科MT6592八核处理器的爱奇艺100+V6来进行对比，通过跑分和试用来看看这款新处理器的性能。首先是跑分部分。 [@12-2] #　　安兔兔跑分显示，搭载Kirin 920的荣耀6跑分为37908分，这样的分数在目前来说处于顶级水准，也说明Kirin 920处理器的确具有跑高分的实力。 [@12-3] #　　而搭载高通骁龙801处理器的一加手机安兔兔得分为36636分，看上去和荣耀6分数相差不大。这也说明Kirin 920处理器和高通骁龙801处在同一个级别。 [@12-4] #　　由于我们并没有找到搭载3GB RAM的MT6592处理器手机，所以选择了爱奇艺100+V6进行测试。100+V6的安兔兔跑分为29055分，和同样是八核处理器的Kirin 920相比还是有一定的差距。 {流畅度测试} #　　接下来，我对日常常用的动作进行模拟，观察三部手机的流畅度表现。视频中从左到右分别为爱奇艺100+V6、荣耀6、一加手机。 [@12-5] #　　结果显示，三部手机在使用当中均比较流畅，日常使用并无任何障碍。其中搭载高通骁龙801处理器的一加手机打开应用最为迅速，搭载海思八核处理器的荣耀6紧跟其后，二者差距微乎其微，搭载MT6592的爱奇艺100+V6网页加载速度很快，综合来讲，华为自家的海思处理器性能与高通骁龙801相差无几，而PKMT6592八核处理器不在话下。 [@12-6] {　　总结：作为华为自主研发的第一款八核处理器，Kirin 920称得上强劲，尽管接近4W的跑分并不能说明一切，不过在实际的体验中，Kirin 920在性能方面可以和高通骁龙801媲美，并且超越联发科MT6592八核处理器，俨然成为华为的一颗新兴，在今后的日子里，也必将会有更多搭载这款处理器的手机面市，让我们拭目以待。} #</evaluation>
  <evaluation title="海思八核发热如何?荣耀6机身发热量测试" url="http://mobile.pconline.com.cn/500/5000444.html" word_num="1195" author="" date="2014-06-27 00:03:25">#　　【PConline 长测】新鲜出炉的荣耀6备受众多用户关注，除了因为荣耀系列产品本身的高人气外，大家都非常关注海思Kirin 920八核处理器的各方面表现如何。在我们的荣耀6首发评测中已经率先对其进行了性能解读和测试，可以点击《首款海思麒麟920八核手机 荣耀6首发评测》回顾。而我们还会陆续从更多角度剖析这颗芯片，本次我们对荣耀6进行发热量测试，看看其表现如何。 [@13-1] #　　我们分别选择息屏待机、30分钟浏览网页、30分钟播放1080P高清视频、30分钟运行大型游戏（狂野飚车8）、10分钟通话几个场景，并用红外热像仪来探测机身表面和背面温度。当然为保证公平，每个测试开始之间都会让机身冷却到正常室温，测试时室内温度是26摄氏度。 [@13-2] #　　通过多种情景的发热测试，可以发现机身正面几乎都比机身背面热，以息屏待机的温度为基准，上网以及观看高清视频的发热都属于比较低的范围，均低于人手掌的温度，因此握持机身时只感到微温，属于舒适的机身温度。 #　　而运行大型游戏和通话则如预期中温度较大幅度攀升，大型游戏时机身正面温度在44℃左右，背面稍低一点，在室外这个温度应该还会增加。通话时温度也接近39℃，贴于面部时有发热感，不过倒也属于可接受程度，没有感到很不适。另外，跑分的情况下机身发热应该是最大，不过用户没什么事都不会跑分折腾吧，所以参考意义不大。 #　　下面放上热成像仪的探测原图供参考。 [@13-3] #　　结合我们之前的拆解文章：《拆解狂：兼顾耐用与手感 八核荣耀6拆解》，可以看到主要组件和CPU都放置于机身的侧面，呈现L的形状。所以我们看到主要发热的部位是摄像头以下的地方，以及虚拟键的位置。同时拆开的后盖可以发现大面积的石墨散热片，因此可能是背面要比正面温度低的缘故。 [@13-4] {　　总结：经过以上测试，可以发现搭载海思Kirin 920处理器的荣耀6在性能强劲的同时，发热控制属于中规中矩。当然最高温度没达到当初华为P6让人诟病的烫手温度，不过在运行大型游戏需要CPU全速运转的时候，温度还是略高。不过在大部分日常使用场景，发热都控制得比较好，基本不会让人觉得“机身很热”的感觉。整体来说这颗海思Kirin 920处理器在保证性能的同时把温度控制在可以接受的范围。} #相关阅读： #首款海思麒麟920八核手机 荣耀6首发评测 http://fashion.pconline.com.cn/article_source/226808.html #拆解狂：兼顾耐用与手感 八核荣耀6拆解 http://fashion.pconline.com.cn/article_list/12821.html #电信版暂时缺席 关于荣耀6网友疑问汇总 http://mobile.pconline.com.cn/499/4994297.html #</evaluation>
  <evaluation title="拆解狂：兼顾耐用与手感 八核荣耀6拆解" url="http://mobile.pconline.com.cn/499/4995122.html" word_num="494" author="柏原刚" date="2014-06-25 16:49:38">#　　【PConline 拆解】荣耀6是刚刚发布的荣耀旗舰机器，我们PConline在第一时间就拿到了机器并且为大家奉上它的拆解文章。通过拆解发现，荣耀6后盖设计有韧性，海思麒麟920八核处理器封装也有改变，一切都让人很有新鲜感。 #　　其他配置方面，荣耀6配备日本JDI生产的5.0英寸1080P分辨率屏幕，采用incell技术，覆盖第三代康宁大猩猩玻璃。1300万像素后置+500万像素前置摄像头，主摄像头采用F2.0光圈，索尼4代堆栈式传感器。基于Android 4.4.2定制的Emotion 2.3操作系统。内置3100mAh超大容量电池，能量密度高达590Wh/L，达到业界最顶尖水平。 [@14-1] [@14-2] [@14-3] [@14-4] [@14-5] [@14-6] [@14-7] [@14-8] [@14-9] [@14-10] [@14-11] [@14-12] [@14-13] [@14-14] [@14-15] [@14-16] [@14-17] [@14-18] [@14-19] #　　相关评测：《首款海思麒麟920八核手机 荣耀6首发评测》</evaluation>
  <evaluation title="电信版暂时缺席 关于荣耀6网友疑问汇总" url="http://mobile.pconline.com.cn/499/4994297.html" word_num="2393" author="公斤" date="2014-06-26 10:18:35">#　　【PConline 答疑】荣耀6的发布获得了极大的关注，其搭载了自主研发的海思麒麟Kirin 920八核芯片，无论是CPU还是GPU性能都得到了巨大的提升，对比高通、三星等竞品也不落下风。此外华为在通信领域的技术积累也是很丰富的，荣耀6成为首款八核的4G手机，能够支持理论最高300Mbps速率的LTE CAT 6级别。荣耀6不论是外观细节设计还是硬件配置都非常有诚意，1999元的价格也是很给力的。 [@15-1] #　　在手机频道发布了荣耀6的首发评测后，网友对其非常感兴趣，在评论区也提出了很多疑问。接下来笔者从评论里面挑选了一些代表性的问题进行统一解答。 {1、移动版的荣耀6为什么不是双卡双待？} #　　根据官方的消息确认，荣耀6会有移动版和联通版，移动版为单卡单待，而联通版为双卡双待，两者都是五模的产品（TD-LTE/FDD-LTE/TD-SCDMA/WCDMA/GSM），只不过因应运营商的政策等需要对某个网络模式进行屏蔽。为何移动版不是双卡双待？ [联通版双卡双待 @15-2] #　　技术上不是问题，华为完全有能力把移动版荣耀6做成双卡双待，可以解释的便是华为在产品设计之初对用户人群习惯做了调查，大部分双卡双待的需求人群都是使用中国移动的2G网络，因此荣耀方面也觉得移动版也没有必要设计成双卡双待。 {2、荣耀6支持定时飞行么？} #　　首先需要理解一下，网友所提出的定时飞行功能应该是能设定时间自动进入飞行模式。荣耀6拥有飞行模式，但是并没有定时设计。 {3、这款海思Kirin 920芯片有供货给其他厂商的计划么？} #　　现阶段海思芯片还是计划用在华为旗下的产品当中，暂时还没有华为官方对于海思方案供给其他厂商的消息出来。海思Kirin芯片是华为重要的研发成果，但是初期还是会存在优化等工作，相比高通、三星、联发科等传统的芯片供给厂商，华为海思方案还是不够成熟，可能在短期之内海思芯片还只会在华为旗下产品出现。 [海思Kirin 920八核芯片@15-3] {4、电信版为何缺席？} #　　荣耀6暂时没有电信版计划，只推出移动和联通两个版本。有朋友称是CDMA高通专利费的问题，这个可能有一定的影响，但是华为在CDMA领域也有专利，同时华为P系列也出现电信版，可能荣耀6电信版的开发成本会相对高点，但应该不是荣耀6放弃电信版的原因。 #　　笔者猜测，一方面荣耀系列跟华为P系列是不同定位的，前者走的是独立的电商路线，开发电信版可能会增加一定的成本；另一方面荣耀可能等待FDD牌照的发放，待电信获得FDD 4G牌照之后，产业链或许能够焕发新活力。 {5、陀螺仪和电子罗盘有么？} #　　荣耀6确认是由陀螺仪和电子罗盘的，实测游戏和导航都可以使用。 {6、联通双卡双待是双4G么？} #　　联通双卡双待版本并不是双4G网络，其两个卡槽有明显的标识。其中一个为4G/3G/2G，另外一个为GSM，这说明联通版只支持4G/3G/2G和GSM双卡双待，并不是双4G设计。 {7、荣耀6默认下FDD网络关闭，联通怎么用4G？} [五模全频（政策限制FDD暂时关闭）@15-4] #　　由于FDD牌照还没有发放，因此现在国内正规渠道出售的4G手机均只支持TD-LTE制式，而FDD-LTE网络需要进行系统软件上的屏蔽，暂时只允许在漫游的情况下才能是用。在2013年12月，工信部正式向三大运营商都发放了TD-LTE牌照，虽然中国移动是TD-LTE网络的主力，但是中国联通和中国电信也商用了TD-LTE网络，当然中国联通和中国电信的重心显然会放在FDD-LTE网络建设上。荣耀6联通版现在可以使用中国联通的TD-LTE 4G网络，待FDD-LTE牌照发放后，相信官方能通过OTA升级等方法开放FDD制式。 {8、海思麒麟Kirin 920芯片自主研发体现在哪里？} #　　有人说海思Kirin 920芯片在底层和架构上还是采用了ARM授权的A7和A15核心，采用big.LITTLE架构，只是拼凑。首先我们要了解，现在全世界基本上所有的移动设备芯片都采用了ARM公司授权的核心，也就是我们经常说的A7、A15、A9等，底层协议方面的专利掌握在ARM公司手上。就算是移动设备的龙头高通、三星、联发科等也不例外，都直接或间接采用ARM的核心（高通和苹果在其基础上都进行了底层代码的一些优化），海思芯片也如此。 #　　不过这并不能说海思芯片就是拼凑的东西，打个比喻，ARM公司授权的技术就好比你建房子的图纸，如何把多个核心设计在同一块芯片上还是很讲究技术的，也就是好比你如何利用图纸建造好房子，不同技术的人可能会建造质量和形态不一的建筑，也就是按照ARM的授权，虽然同为big.LITTLE架构，但是它们分布在芯片晶圆上的设计是不一样的。加上芯片除却CPU、GPU之外，最重要的一块便是基带模块，这也是华为的优势所在。即使同是八核芯片，不过在CPU、GPU和基带方面还会有所差异。 {9、荣耀6需要抢购么？} #　　或许这时很多人关心的一个问题，从荣耀官方得到的消息是，初期荣耀6准备了几十万的存货，但是其会根据预约的数量迅速调整后续的供货计划。笔者猜测，荣耀系列产品作为电商系列，主要走线上渠道，根据市场的高关注度来预测，初期肯定会有供货紧张的情况，但是按照荣耀方面较强的供应链能力，相信供货问题应该是可以很快解决的。至于采取何种销售方式，我们会密切留意。 {10、CAT 6的速率是CAT 4的2倍？} #　　CAT 6的在FDD网络的最高理论速率达到了300Mbps（TD-LTE为220Mbps），相比较于现在CAT 4的最高150Mbps（TD-LTE为100Mbps）速率快上1倍。 {11、有三防功能么？} #　　荣耀6并没有荣耀3身上的三防功能。 # # </evaluation>
  <evaluation title="首款海思麒麟920八核手机 荣耀6首发评测" url="http://mobile.pconline.com.cn/497/4978538.html" word_num="11774" author="" date="2014-06-24 19:36:21">#　　【PConline 首发评测】6月24日，荣耀6正式在北京发布，荣耀系列一直在用户间拥有很高的人气，因此荣耀6作为荣耀品牌的最新力作，自然非常让人期待。荣耀6是首款搭载华为自家Kirin 920八核处理器的智能手机，不仅在性能上大幅度提升，而且全面支持4G网络，更是全球率先支持LTE Cat6标准的手机。另外，荣耀6在外观设计、续航、拍照等方面也有不少亮点，下面我们就一起看看荣耀6的全面评测。 [@16-1] {基本配置} #　　荣耀6首次搭载海思Kirin 920八核处理器，采用四个A7内核(1.3GHz)和四个A15(1.7GHz)内核。基于Kirin 920的强劲4G基带整合能力，荣耀6更是全球首款支持LTE Cat6技术的智能手机。是一般4G（Cat4）网速的2倍，最高理论下载速率可达300Mbps。并支持2.4GHz/5GHz双频WiFi。配以3GB运行内存+16GB ROM存储空间，支持最大64GB内存扩展（之后通过升级还可以支持到128GB）。 #　　其他配置方面，荣耀6配备日本JDI生产的5.0英寸1080P分辨率屏幕，采用incell技术，覆盖第三代康宁大猩猩玻璃。1300万像素后置+500万像素前置摄像头，主摄像头采用F2.0光圈，索尼4代堆栈式传感器。基于Android 4.4.2定制的Emotion 2.3操作系统。内置3100mAh超大容量电池，能量密度高达590Wh/L，达到业界最顶尖水平。  {外观设计：科技之美} {　　荣耀6在发布之前，网上曾多次有其外观和真机的曝光。而现在荣耀6真机正式展现在我们眼前，其外观除了延续荣耀系列的基础，还可以看出增加了不少突破以往的设计元素，甚至可以说是荣耀系列设计感最强的手机。下面就一起详细看看荣耀6的外观剖析。} [手机一体化程度高@16-2] #　　荣耀6机身尺寸为139.6mmx69.7mmx7.5mm，长宽与华为P7机身尺寸相当，相对与P7的6.5mm纤薄机身，荣耀6厚度为7.5mm。不过牺牲一点机身厚度却带来了3100mAh的大电池，相信还是不少用户喜闻乐见的。华为称荣耀6采用太空复合材料，采用六层复合工艺制作机身外壳。从真机上手来看，荣耀6整个机身一体化程度相当高，看不到明显的接缝。 [5英寸适合单手操作尺寸@16-3] #　　荣耀6采用JDI生产的5.0英寸1080P屏幕，在这个大屏流行的时代，5.0英寸应该还是大众比较接受的主流机身大小。荣耀6仅有2.86mm超窄边框，高达75.7%的屏占比，整个机身还是十分紧致。屏幕覆盖了第三代康宁玻璃，抗划能力提升3倍，抗指纹镀膜层，可以说荣耀6是没有贴膜的必要的。 [采用虚拟按键@16-4] #　　荣耀6与华为P7一样，取消了实体触摸键，采用屏内虚拟按键的设计。从左到右分别是返回键、主页键、最近任务按钮。而虚拟按键也是可随时隐藏，这也是华为系统的一个特点，同时隐藏的虚拟按键也可以通过上滑恢复。手机屏幕下方选择留白，看起来还是非常简洁干净。 [500万像素前置摄像头@16-5] #　　手机正面上方的设计就比较常规，分别是光线距离感应器、听筒、前置摄像头。其中前置摄像头为500万像素，拥有88度广角自拍，全景自拍等功能。另外值得一提的是，相较于有些手机的听筒是凹陷的，荣耀6的听筒与机身是绝对平面，因此就杜绝了积聚灰层的情况了。 [红外线遥控家电设备@16-6] #　　耳机插孔位于手机顶部，同时荣耀6延续了荣耀3的智能遥控功能，因此顶部还有一个红外线遥控器，可以用来遥控家中几乎所有电器，下文评测会详细解析。手机顶部与手机左右侧都包裹一圈类金属材质，形成一个“C”型，与华为P7有异曲同工之妙，但设计上又有所区别。 [@16-7] [  底部拥有圆弧设计@16-8] #　　手机底部正中是USB插口，旁边是麦克风孔。特别值得一提的是手机底部以及刚刚看到的顶部都是采用边角圆弧的人性化设计，弧度比多数手机更大，单手握持的时候手感很优秀。 [手机左侧@16-9] [手机右侧@16-10] # 　　再看看手机侧面，两侧都被类金属的材质包裹一圈，这种设计在荣耀系列中还是首次看见，非常特别而且有质感。音量键和电源键都位于手机右侧，而手机左侧非常平滑，没有多余的设计。至于卡槽在哪里呢，请继续往下看。  [3个卡槽非常集中@16-11] [@16-12] #　　音量键和电源键下面有一个槽盖可以开启，打开后就可以看见SIM卡1和SIM卡2的卡槽，两者都是采用Micro SIM的小卡规格。另外还有一个外置SD内存卡的卡槽，最大支持64GB（以后会通过OTA升级方式支持到128G）。另外，SIM卡的插入方式是类似相机插入内存卡的弹簧式卡槽，因此荣耀6随机附送一个小工具，按压一下SIM卡就会自动弹出来了。　　 [@16-13] [背面采用复合纹路@16-14] #　　荣耀6机身背部十分平整，摄像头也没有突出，可以完全平放于桌面上，这个设计相信也是大多数用户乐意看到的。我们收到的是白色版，因此除了手机正面，背面也是全白色。后盖采用了来自孔雀翎设计灵感，加以3D炫光纹路和菱形钻石复合纹路，因此背面质感看上去与别不同，细节很考究，与其他白色版手机单纯的白色后盖有很大差别。 [1300万像素摄像头+双闪光灯@16-15] #　　摄像头位于背面的左上角，采用1300万像素索尼第四代BSI堆栈式摄像头，并配备了的双LED闪光灯。荣耀6的拍照能力比之前的荣耀系列手机改进了不少，下文拍照篇我们会详细提及。 [扬声器位置@16-16] #　　扬声器位于背面的左下，采用金属网状包裹。在实际握持中，手掌并不会阻挡扬声器，因此不用担心影响外放和来电铃声。 {　　小结：总体来看，荣耀6在继承了荣耀系列的外观设计基础，加入了类金属边框设计，同时在背面加入复合纹路。相信喜欢荣耀品牌的用户会对这款全新的手机有耳目一新的感觉。另外，荣耀还表示听取了用户的意见，保留了双卡双待以及内存卡扩展的设计；同时荣耀6并没有过于追求机身的纤薄，因而可以配置高达3100mAh的电池，而这些也都是用户喜欢的设计。} [点击查看荣耀6拆解@16-17] # # # {屏幕显示：5寸黄金比例观感} #　　手机屏幕显示作为用户感官体验的第一诉求，向来是手机厂商锱铢必较之地。荣耀6在屏幕配置上也不含糊，采用的是JDI生产的5英寸Incell技术屏幕，屏幕分辨率为1920×1080P，像素密度为445ppi，达到了之前业界所称道的屏幕“黄金比例”。另外，为了加强荣耀6屏幕的坚固性，其表面也覆盖有一层康宁大猩猩第三代玻璃屏，同时Incell技术也让屏幕显示效果更加通透，这种技术目前已被大多数国产旗舰手机所认可和采用。 [@16-18] #　　值得一提的是，荣耀6手机还内置有专门的色温调节，用户可按照自己的屏幕体验习惯，手动调节符合自己视觉体验的屏幕色温。 [ @16-19] #　　不过以下荣耀6与OPPO Find 7轻装版的屏幕显示比对之中，则采用默认显示形式进行，都把两部手机开到了最亮： [@16-20] [@16-21] [@16-22] #　　从以上来看，荣耀6手机屏幕在三原色的还原方面比较准确，屏幕相对Find 7轻装版也较亮，显示效果也不相上下，非常通透明净。 [@16-23] [@16-24] [@16-25] [@16-26] #　　图像表现力上，两部手机显示效果打成平手，色域显示范围也高度一致，整体较为冷艳，屏幕显示色彩非常有张力，不过因为荣耀6手机尺寸比Find 7小，所以在色彩解析力及细腻程度上来看，荣耀6要略胜一筹。 #　　可视度方面，荣耀6手机显示效果也在意料之中，俯瞰之下屏幕可视度出现较暗情况(如左右两侧)。 [@16-27] #　　整体来说，荣耀6手机屏幕在国产旗舰之中不失为一款优秀的屏幕，不经过详细的比对，其实肉眼乍一看还是被这块JDI屏幕所惊艳到。视觉感官本身具有太多个人色彩因素，所以荣耀6人性化地加入了屏幕色温手动调节，相信也能满足广大手机用户的不同喜好。 # # {海思Kirin 920介绍——质的提升} {荣耀6搭载的正是华为在本月初新鲜发布的海思麒麟Kirin 920芯片，这芯片在技术和工艺方面足够强大，也追上了主流的水平。在架构方面，Kirin 920采用4个A15+4个A7核心的big.LITTLE架构，同时支持HMP（异构多处理）技术，可以动态控制不同核心协作处理，同时四核Cortex-A15和四核Cortex-A7可一起工作。} [@16-28] {　　GPU方面，Kirin 920集成了ARM的Mali-T628MP4，频率为600MHz，相对上代Kirin 910的Mali-450MP4来说，Mali-T628MP4的性能有了很大的提升，最高支持2560x1600分辨率的显示，在游戏兼容性方面也有大的优化。此外在视频解码方面一如既往强大，支持超高清语音编解码，也支持H.265、4K等高清超高清视频全解码。} [@16-29] {　　如果说华为Kirin 920相比较竞品在哪方面更有优势，那么显然在基带集成是强项，其整合了华为的LTE Advanced通信模块，芯片的集成度已经很高，它能够同时支持TD-LTE/LTE FDD/TD-SCDMA/WCDMA/GSM五种制式，并且能以极低的功耗运行，并且是全球率先支持LTE Cat6标准（高通805产品暂时未面世），下行最高速度是300Mbps。华为的工程师谈到，华为Kirin 920除了采用了先进的big.LITTLE架构、28mm HPM先进工艺外，更是针对CPU、GPU、DDR、ISP、Display等10余个模块做了详尽的功耗设计和仿真，同时内置专业的音频处理器Tensilica HIFI3。} #　　我们需要留意到，现在手机设备的传感器越来越多，因此很多主流芯片都集成了一个辅助处理器来实现低功耗管理各类传感器，在Kirin920身上也不例外。内置超低功耗协处理器，待机状态下监测外围传感器。同时为了降低芯片的功耗，其还实现了不用即停(auto-stop)的省电技术。 {　　CPU/GPU的处理性能相比较上一代确实有了飞跃，能提升2-4倍的效能，但我们不可忽视内存性能的改善，这对整机的处理速度也有很大的影响。荣耀6内置了3GB的大运行内存。主频为800MHz的LPDDR3，内存带宽提高了1.8倍，而二级缓存L2也提升了两倍，这对于整机的性能提升有了很大的帮助。 } {竞品比较} #　　在性能规格方面，海思Kirin 920已经有足够的底气叫板对手。面对高通、联发科、三星等顶级芯片，海思Kirin 920拥有不俗的CPU性能，同时GPU也赶上主流水平，能够推动现阶段主流的1080P显示，同时在基带支持网络方面也是有资本与高通一比。 [规格对比（点击查看大图）@16-30] #　　华为对4G的基带整合不逊色于高通，之前的Kirin 910T系列就已经很好的支持4G LTE网络。而Kirin 920更能够支持LTE Cat 6规范，并拥有支持全球频段的能力。此外还支持SGLTE/CSFB以及VoLTE等4G语音通话方式。 #　　虽然跑分可能代表不了真实的性能，但是作为参考也无妨。接下来一起看看海思Kirin 920的跑分性能表现。 {CPU芯片对比} #　　从CPU-Z中可以看到，Kirin 920为8核心的big.LITTLE架构，分别是4个A7和4个A15的核心，前者主频为1.3GHz，而后者为1.7GHz，依靠HMP（异构多处理）技术八核心可以同时工作。对比Kirin 910T芯片，其依然为4个A9核心的架构，性能相对较弱，加上GPU方面性能也落后了。 [  Kirin 920芯片@16-31] [  Kirin 910T芯片@16-32] # # {安兔兔跑分对比} #　　从基本的安兔兔成绩来看，荣耀6搭载Kirin 920芯片，配以3GB的内存，整体性能强劲。在发布上荣耀曾提到，荣耀6之后将有至尊版和标准版（本次评测为标准版），而至尊版荣耀6搭载的Kirin 920处理器最高主频可达到2.0GHz，标准版荣耀6最高主频为1.7GHz，两个版本之间的区别就是处理器的主频，跟ROM和RAM无关。其中至尊版跑分超越了40000分，标准版也达到38000分的高度，两者均相当惊人。 [  至尊版、标准版跑分  @16-33] {荣耀6其余跑分情况} [ @16-34] [ @16-35] [ @16-36] [ @16-37] [@16-38] [@16-39] [@16-40] #　　荣耀6的配置性能上，除了在CPU处理性能的大幅提升之外，GPU性能的提升也是值得关注。应对3DMARK、BASEMARK这些图形能力测试软件，其显得游刃有余。由于采用了ARM的GPU芯片，因此游戏兼容性方面也能得到保障。因此荣耀6的硬件配置已经处于主流顶级水平，有能力叫板三星、高通等市售的旗舰配置。 [ @16-41] #　　虽然华为海思芯片刚推出时曾被指兼容性有问题，不过到海思Kirin 910和910T的时候，兼容性问题已经基本不存在，因此对此海思芯片有这个固有印象还是挺冤枉。搭载Kirin 920的荣耀6实际测试中，一般的游戏不在话下，热门的大型游戏也顺利运行，曾经在910中出现的贴图问题在荣耀6中也没有发现。而影音播放方面的解码自然一直是海思芯片的强项，测试了包括mp4、wmv、rmvb、mpg、mov、mkv、flv、avi、3gp等众多格式视频，都能顺利解码，720P和1080P均能播放流畅。 # # {4G网络：首款支持LTE Cat6手机} #　　华为海思Kirin 920整合了华为的LTE Advanced通信模块，全球率先支持LTE Cat6标准，Cat6和Cat4是不同的LTE网络协议类别，例如高通800系列就是Cat4标准。通常Cat4支持的理论上网速率最高只能达到150Mbps，而Cat6支持的理论上网速率最高可达300Mbps，FDD场景下数据传输速率峰值可达300Mbps，理论速度上是3G（21M）的14倍，4G（Cat4）的2倍。这颗SoC还同时支持TD-LTE/LTE FDD/TD-SCDMA/WCDMA/GSM五种网络制式，以及全球所有主流频段，可实现在全球100多个国家的无缝漫游。 [@16-42] #　　荣耀6比同类手机天线接收能力高3dB，相当于用户信号强度加倍，在网络覆盖不佳环境下保证通话和上网的流畅。华为对荣耀6进行过完备实验室现网环境，采用自主芯片-射频电路-天线一体化解决方案，将整体通信性能调至最佳。 [@16-43] #　　由于是联通4G TD-LTE版荣耀6，因此我们插上联通的4G手机卡，测试一下荣耀6的网速如何。 [ @16-44] #　　在TD-LTE网络下，荣耀6进行软件测速中显示，最高下行速度接近60Mbps，最高下行速度在5Mbps左右。我们直观一点实际下载文件看看，荣耀6在联通4G网络下，下载速度超过6MB/s，这个速度已经大大超越了3G的网速，由此可见4G网络迟早会取代3G成为未来的主流。 {双频WiFi+全国650万免费热点} #　　荣耀6支持2.4GHz/5GHz双频WiFi，可支持包含802.11a/b/g/n完整无线网络，其属于第五代Wi-Fi传输技术（5G Wi-Fi）。双频Wifi设备的优点在于具备更强更稳定的的Wifi无线信号，更高速的传输速度，并且可以让无线设备更省电，满足未来高清以及大数据无线传输需求。 #　　另外让人惊喜的是，荣耀6用户专享免费WiFi服务，遍布全国650万个WiFi热点。1000万小时免费WiFi时长，免密码一键接入。这个功能的意思就是，只要你在荣耀免费热点附近，就是可以免费一键连上WiFi，对用户来说真是一个非常吸引的功能。 [ @16-45] #　　以广州市区为例，在大型的商场和人流密集的地方，如正佳广场、北京路步行街等地方，很容易就搜索到荣耀免费热点。同时该功能说明是“荣耀WLAN服务是基于中国移动、中国电信提供，请放心使用”，因此用户可以放心其安全性。只要在热点附近，荣耀6就会通知你是否连上免费WiFi，只要点击一个连接按钮，荣耀6就会自动连接。 [ @16-46] #　　连接过程仅需等待数秒，同时应用中的WiFi大图标还会告诉你信号的强弱，以及免费WiFi的使用时长。由于荣耀6称拥有1000万小时免费WiFi时长，所以基本可以视为只要你拿着荣耀6，就可无限时连接荣耀全国650万个免费热点了。 # # {续航省电：超大密度电池} #　　在现在手机电池的技术还没有取得飞跃性进步的情况下，手机厂商普遍的做法只能是不断增加电池容量。而荣耀6除了增加电池容量外，还另辟路径选择增大电池的能量密度。荣耀6采用3100mAh锂聚合物超大容量电池，能量密度高达590Wh/L，已经是现在在售手机的电池中最高水平。另外，荣耀6系统的智电2.0软硬件一体化省电技术，采用五大降功耗方案，比其他系统更省电30%。 [ @16-47] #　　荣耀6系统提供专门的省电管理，有性能模式、智能省电（默认）、超级省电等情景，另外还提供全面耗电检测，一键检测告诉你什么应用在后台耗电，怎样设置可以更省电，非常贴心。 [ @16-48] #　　另外特别提一下荣耀6的超级省电模式，开启该模式后，会自动切换深色调界面，而且只保留通话和短信等基本功能，关闭网络，关闭其余所有应用。通过这种极限省电的方式，经过测试仅剩10%电量下，荣耀6还能待机24小时以上。  #　　荣耀6拥有大容量以及高能量密度的电池，在续航上比起一般手机的耗电感觉更低。像小编一样的普通程度下使用完全可以撑过1天，如果只使用通话的基本性功能，甚至可以维持2天的时间。 #　　由于荣耀6机身没有采用金属材料的缘故，导热性减低，加上内置智能省电管理会将性能降低，减少功耗和发热，因此荣耀6的机身基本没有感觉到发热的问题，只有在跑大型游戏的时候，才会感觉机身背面有升温。总体来说荣耀6的发热情况比起多数手机还是要良好。 # # {系统：持续改进的Emotion 2.3} #　　荣耀6并没有像之前的坊间传闻那样搭载Emotion 3.0，而是继续使用了2.3版。这个版本是华为通过多带产品的更新迭代以及充分采纳用户建议之后的一个相对成熟的版本，虽然没有传说中的3.0，但2.3也不乏亮点，我们一起来看看。 [ @16-49] #　　锁屏界面上，从左右两侧箱内滑动即可解锁，其动画效果类似于“拨开云雾见桌面”的感觉，滑动过程中，桌面会局部快速增加透明度露出桌面，解锁动作完成之后锁屏界面完全消失。这个动画从算法上来讲，相对要复杂一些，但整体过渡还是比较流畅的。 #　　从顶部向下滑动拉出状态栏，从底部向上滑动可以打开快捷操作栏。主题默认选用的“炫光（杂志锁屏）”，每次点亮屏幕锁屏壁纸都会变化，拉起底部操作栏可以暂停自动切换、切换到下一张或者收藏当前图片等等。几个快捷工具中最常用的应该就是手电筒了，毕竟在黑暗中快速打开手电筒是比较有安全感的。 [ @16-50] #　　接着上边我们来看看主题系统，荣耀6内置了三款本地主题，都相对比较精美。同时还有非常多的在线主题供用户下载使用，同时还会更新一些热门话题的主题，比如图中的“2014 世界杯”主题。同时也支持自定义设置，可以自行更换壁纸、字体等等，跟大家常见的主题系统没多大区别。 [ @16-51] #　　荣耀6依然采用Android系统标准的虚拟按键，不过华为针对这个虚拟按键做了优化，当不需要按键的时候可以隐藏起来，让那个屏幕可以全部利用起来。此外，荣耀6还提供了一个建议样式的桌面，这个样式主要是面向老年人使用，每个基本功能都以大色块的形式表现出来，实际使用起来还是比较方便。 [ @16-52] #　　状态栏分为两个部分，左侧主要是显示通知和部分信息，右侧是各种快捷开关。相互之间可以左右滑动来切换，比较顺手。值得一提的是从屏幕顶部左侧下拉状态栏会有限展现通知栏，从屏幕顶部右侧下拉直接进入快捷开关栏，熟悉了这个小窍门之后还是非常好用的。 [ @16-53] #　　设置分为常用设置和全部设置两个栏目，常用设置是华为根据国内的用户习惯分出来的部门常用功能，当然其中也有华为的“特色”功能乱入了。侧重说一下，设置界面跟桌面的设计有些脱节，或者说桌面UI跟其它地方的UI设计都是严重脱节，把他们放在一起你都不敢相信这是一套UI。当然，我们从系统版本中可以看到这仍是Emotion 2.3版，大家现在应该能理解小编为什么那么期待3.0了吧。 [ @16-54] #　　免打扰模式很常见，此处不表。侧重讲一下这个ROG技术，ROG并不是什么高科技，手机提示里面只说了开启之后的效果，并没有说明原理。其实这就是从技术上把屏幕分辨率从1080p（1920x1080）认为调低到720p（1280x720），这样可以有效的降低CPU运算负担，不仅可以加快手机运行速度，还可以有效的增加续航，在中小屏幕上，1080p分辨率降低到720p分辨率之后，屏幕并不会有明显的颗粒感，小编实测有效。 [ @16-55] #　　Emotion支持双卡管理，荣耀6有两个SIM卡槽，支持双卡双待。另外Emotion支持开机自启项管理，无需用户Root系统权限，这是华为直接集成在系统内的功能，可以缩短手机开机时间和加快手机运行速度。 [ @16-56] #　　因为每个人对色彩的感知不一样，所以对锐利亦或是柔和都有不同的人胃口，华为为了满足这部分用户的需求，特地在设置中加入了一个调节选项。选择默认的话，就自动回到华为工程师们调校对出来的标准色。此外，荣耀6还支持时下比较热门得手势控制，小编最长用到的是翻转静音，当在安静的办公室里的时候来了电话而恰好有忘记关闭铃声，只需反转一下手机便可化解尴尬，此时就可以淡定的走出办公室接听电话了。 [ @16-57] #　　开启导航栏（虚拟按键）可隐藏之后，虚拟按键的返回键左侧会出现一刻向下的箭头，点击即可隐藏虚拟按键，这个我们在之前提到过。系统升级支持OTA在线升级、本地升级和U盘升级，这对不会刷机的小白来讲是个福利，当然，现在安卓系统刷机基本都进化到傻瓜式了。 [ @16-58] #　　音乐播放器自持在线播放在线音乐，同时在线音乐还分为多个模块。有DTS的支持，荣耀6在音质上没什么问题。 [ @16-59] #　　自带的应用市场有一个特殊的模块，免流量专区是通过专区内的应用开发商、电信运营商和手机厂商三方联手合作推出，指定用户下载指定应用即可免流量下载。其它功能方面都大同小异。 [  镜子                                                               放大镜 @16-60] #　　内置的镜子功能其实原理很简单，只是利用了前置摄像头事实看到自己的脸，但华为在应用里面加入了一些比较方便的工具，比较有意思。另外”放大镜“也支持李永乐主摄像头的微距模式并通过软件算法将镜头捕捉到的内容放大抓取中间部分并显示出来，对于视力不太好的老年人还是非常有”人文关怀的”。 [  驾驶模式                                                               浏览器@16-61] #　　驾驶模式是有车一族的必备，功能全面，也没什么特色。另外浏览器在打开太平洋电脑网首页的时候，因为某些插件无法加载，其它链接也无法点击，应该是兼容性的问题，相信工程师们后期会修复这个问题。但安卓平台上的用户现在基本都不使用手机自带的浏览器，大家都习惯第三方浏览器，所以这个小问题也无伤大雅。 {　　小结：荣耀6此次没有搭载Emotion 3.0略显遗憾，不过正如上边讲到的那样，在功能上做到了全面易用，体验上除了UI设计严重脱节之外也没什么大的问题，算是中规中矩。在细节功能设计上海市非常具有华为特色的”人文关怀”。} # # {智控2.0——万能遥控中心} #　　智能遥控是荣耀6的一个特色功能，原理是利用机身顶部的红外发射器来对设备进行遥控，荣耀6内置独立红外遥控芯片，预置全球顶级供应商的红外码库，无需下载。可遥控电视、机顶盒、DVD、空调，准确性高达99%。如果数据库中没有你的电器也没关系，荣耀6结合自学习功能，同样可以对未知设备进行遥控。 [@16-62] [@16-63] [@16-64] [@16-65] #　　进入实用工具文件夹，打开智能遥控应用，选择要控制的设备类型，接着选择所属的品牌，荣耀6提供了市面上绝大多数的品牌，供用户选择。 [@16-66] #　　选择品牌后，对准目标设备点击测试，若设备正确反应，便可以对设备进行控制了。 [@16-67] #　　若是有的按键设备识别不了的话，可以通过学习功能实现控制。将手机的红外发射器对准遥控器，再按遥控器上对应的按钮便可，学习成功后会有提示。 [@16-68] #　　成功识别设备后，便可以显示控制面板，上图左边为空调控制面板，可以显示温度、风速、风向，并可以进行调节，十分方便。上图右边为电视控制面板。 [@16-69] #　　经过测试，荣耀6所支持的产品数量众多，即使设备型号不在列表中，也可通过学习功能实现控制，并且兼容性很好，满足一般用户的使用需求。 # # {拍照功能：加入先拍照后对焦} #　　荣耀6搭载后置1300万像素索尼第四代BSI堆栈式摄像头，采用F2.0超大光圈和5P非球面镜片，大幅度提升进光量，并配备双LED闪光灯。另外华为独立研发的智像2.0专业图像处理引擎全面经过升级，带来更高画质表现及弱光拍摄能力。另外荣耀6特有熄屏极速抓拍、先拍照后对焦等功能，使拍照变得更容易更有趣。荣耀6的前置摄像头为500万像素，拥有88度超大视角，更有全景自拍，最适合多人在前置模式下自拍。 #　　荣耀6的拍照选项很丰富，常用的功能应有尽有，智能场景、HDR、连拍优选等功能也相当实用，更容易在不同的场景下拍出好照片。 [ @16-70] [ @16-71] #　　另外，荣耀6还特有熄屏抓拍功能，在熄屏状态下，拿出手机连按两次音量下键，就可以瞬间抓拍画面。极速抓拍一般在0.6~0.8秒之间，不到1秒的时间足以抓拍下任何场景。这样就省却了点亮屏幕、再打开相机的步骤，真正能够随时保留眼前的瞬间。 [@16-72] #　　下面我们看看“全焦拍照”功能，即先拍照后对焦是如何实现的。选择全焦功能，荣耀6在拍照时会连拍数张照片，分别是不同焦距的样张。然后在图库里查看该照片的时候，就能够手动调节不同焦距，如下图。 [@16-73] #　　我们将对焦点定于近距离的花朵上面，后面的背景自然变得虚化。如果将对焦点定于后面的大楼，那么花朵就变得虚化。因此全焦拍照功能可以让你在先拍照的情况下，再在后期手动调节，非常具有可玩性和实用性。 [@16-74] [@16-75] #　　看过了一些功能介绍后，下面来看一下荣耀6的1300万像素的后置摄像头的拍照样张，以下样张均使用默认设置拍摄，并且所有样张可以点击查看原图。 [@16-76] [ @16-77] [@16-78] [@16-79] [@16-80] #　　拍照当天是多云的阴天，但是荣耀6的样张依然非常明亮清晰，这点颇为让人惊喜。样张色彩不算鲜艳，但还是比较准确还原景物的颜色，也没有涂抹的现象。 [@16-81] [@16-82] [@16-83] [@16-84] #　　室内拍照下的最大感觉是白平衡控制颇为不错，室内光线下也没有出现偏色的现象。得益于大光圈和索尼堆栈式镜头，样张细节较好地保留，画面噪点的控制也让人满意。 [@16-85] [@16-86] #　　荣耀6的智像2.0图像引擎针对夜景采用了改进的算法，一方面能够降低噪点，另一方面也使拍摄主体更加清晰。可以看见荣耀6对于路灯的泛光控制得当，而细节处例如广告牌的文字，都保留得相当不错。 {PConline评测总结：} [ @16-87] #　　荣耀6的发布可以说是荣耀系列的一个里程碑，不仅是首款搭载海思Kirin 920的手机，也是全球首款支持LTE Cat6标准的手机。荣耀6在性能上达到了荣耀系列乃至国产手机的拔尖水平，同时4G网络基带的研发整合能力也让人对海思芯片刮目相看。同时，荣耀6在外观、续航、拍照等设计和功能上也看得有长足的进步，集合众多亮点的荣耀6，正式上市后相信会获得相当多消费者的青睐，究竟这款手机的最终市场表现如何，我们拭目以待。 #</evaluation>
</evaluations>
