<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<evaluations totalNumber="7" source="zol" item_id="00001007" item_name="Galaxy S6 Edge">
  <evaluation title="这技术有点坑爹？无线充电已陷市场乱战" url="http://nb.zol.com.cn/537/5370316.html" word_num="4841" author="耿立鑫" date="2015-09-05 05:08:00">#    在19世纪90年代，尼古拉·特斯拉发明了“特斯拉线圈”，能够通过空气传播电力，也就是从那一刻起开启了无线式电力传播的时代。而如今无线充电技术的最大受益者竟然是电动牙刷，这无疑是令人沮丧的，那无线充电未真正在消费电子领域普及的原因是什么？现在应用的领域和产品都有哪些？未来充电技术又将是怎样？带着以上的三个疑问，让我们看看无线充电是怎样的一个技术。 [@1-1] {■什么是无线充电技术？} #    无线充电技术又称作感应充电、非接触式感应充电，源于无线电力输送技术，是利用近场感应，由供电设备将能量传送至用电的装置，其装置使接收到的能量对电池充电，并同时供其本身运作之用。 {    优点：} #    除了使用时更加方便之外，相比有线充电还更安全，没有了外露的连接器，漏电、跑电等安全隐患都最大程度上避免了。 [无线充电是利用近场感应，也就是电感耦合@1-2] [由供电设备（充电器）将能量传送至用电的装置，该装置使用接收到的能量对电池充电@1-3] #    就目前来讲无线充电标准并没有统一，无线充电标准主要分为Qi、PMA、苹果及A4WP。其中Qi获得了最广泛的支持，包括三星、索尼、诺基亚、HTC、LG、华硕、高通等巨头；而PMA同样拥有大量支持者，如三星、LG、华硕、中兴等等。 {■短距离感应耦合} #    目前，无线充电技术上基本上都采用短距离感应耦合技术，领域也并不是非常广泛，目前来讲只应用于一部分智能手机、大部分电动牙刷上面，在手机背部、牙刷底部和充电底座集成线圈，产生磁场，两个线圈的相互作用能够传输电流，从而实现无线充电。 #    这项技术的一大缺陷在于传输距离较短，所以很多支持无线充电的手机，需要较为精确地摆放在无线充电底座上，才能正常充电。 {◆Qi:消费领域的主流无线充电标准} {代表产品：【三星 Galaxy S6 Edge】} #    从市场规模上，Qi无疑是目前最为普及的，成员包括微软、松下、三星、索尼、东芝等等，而三星S6/S6 Edge都支持无线充电技术，而Galaxy S6支持PMA和Qi无线充电技术，相对PMA，手机更多的是支持Qi无线充电技术。 [三星 Galaxy S6 Edge采用消费领域的主流Qi无线充电标准@1-4] {◆A4WP：谐振耦合技术，更多用在智能家居} {代表产品：【星巴克】} #    A4WP的无线充电技术名为“Rezence”，采用谐振耦合技术，更多的在电子消费展上展出，并没有正式商用。PMA的产品虽然可以在市场中找到，但为数不多，最大的商业活动是获得星巴克支持，在美国一些分店中推出了免费无线充电服务，但反响平平。 [A4WP的无线充电采用谐振耦合技术@1-5] #    谐振耦合式无线充电技术是目前最被看好的无线充电技术之一，从长远来看具有广泛发展空间及应用前景。但是每一种无线输电方式都有一系列的关键问题需要解决，如何实现电磁共振式无线充电技术应用的大型化、高效化与距离化，是各国科学家探索研究的重点。 {◆Halo无线充电技术} {代表产品：【宝马i8】} #    Halo的充电原理是，当汽车停在相应位置之后，地面充电板的接收线圈与电动车充电板的发射线圈处于同一个相同频率即可充电;如果汽车和充电板之间出现了异物，充电会自动停止。 [宝马i8采用Halo无线充电技术@1-6] #    高通此前与众多合作伙伴在伦敦展开了电动汽车无线充电现场试验，其中包括汽车制造商Renault汽车、Delta Motorsport汽车运动公司，英国最大的微型出租汽车公司Addison Lee，以及电动汽车充电基础设施供应商Chargemaster，以加速无线电动车充电技术商用。据悉，高通已为包括宝马i系列、日产聆风以及雷诺ZOE等车型安装了车载接收板和控制器，预计2016年投入成品生产。 {◆牙刷无线充电} #    早在上世纪90年代，无线充电技术就广泛应用在各种品牌的电动牙刷中，原理也非常简单：在牙刷底部及充电座上各配备一组感应线圈，它们靠近时就可实现充电操作，事实上，牙刷和基座构成了一个双变压器，变压器的一部分位于基座之内，另一部分在牙刷内。如果将牙刷滑入基座上，就能形成完整的变压器结构，而电荷也可以流动起来。 [上世纪90年代，无线充电技术就广泛应用在各种品牌的电动牙刷中@1-7] #    无线充电电动牙刷采用的是全封闭的结构，这种密封的设计称为感应充电。牙刷与充电基座之间没有任何金属接触点，有效地避免了由接触点进水及充电器短路引发的各种问题。 {■笔记本无线充电} #    很多人将笔记本电脑是最有望代替厚重PC，那笔记本电脑为什么没有出现无线充电呢？答案是多方面的，但总结来讲，笔记本电脑要跨越无线充电的阻碍需要跨越外观造型、技术标准不统一与效率与转化率三座“大山”。 {    问题一：【外观造型，尺寸设计】} #    虽然在移动市场当中已经诞生了不少的无线充电面板，但移动设备体型相对较小，而主流的产品尺寸为13-15英寸，为此笔记本无线充电设备的面积至少也要为10-12英寸，这样才能保证将笔记本放置在上边的同时可以稳定的进行操作。 [笔记本无线充电设备的面积至少也要为10-12英寸@1-8] [这样才能保证将笔记本放置在上边的同时可以稳定的进行操作@1-9] #    此外，手机、平板的无线充电设备可以做到无需连接电源亦可进行充电，同时，它的容量足以满足移动设备的电池需求。而笔记本电池对电量的需求更大，它所使用的无线充电设备若想具备一定的移动性，容量便会减小，反之体积就会加大。，笔记本的无线充电设备的造型设计，将会成为消费者选择的重点之一。 {    问题二：【技术标准不统一，给厂商在部署无线充电功能时带来了麻烦】} {} #    其实我们作为普通消费者而言，根本不需要考虑是什么能转化成什么能，只需要知道如何使用即可。如今的移动端，将手机或是平板直接放在无线充电面板上即可完成充电。笔记本方面，当然可以效仿移动无线充电设备的两种充电方式。 [技术标准不统一，给厂商在部署无线充电功能时带来了麻烦@1-10] #    目前共有三大无线充电的阵营，除了A4WP之外，另外两个是PMA阵营和WPC阵营。而在二月份，A4WP和PMA两大阵营同时宣布，将互相兼容对方的无线充电标准，这意味着三大阵营已经变成了两大阵营（PS：向来与同行业格格不入的苹果，不属于任何一家无线充电技术阵营）。由于技术标准不统一，给厂商在部署无线充电功能时带来了麻烦。这也增加了用户的充电设备开支。 {    问题三：【效率与转化率】} #   充电时间的长短也是决定其是否优秀的一个关键，1小时充满和3小时充满，其体验结果是不言而喻的，笔记本电池对电量的需求较大，所以无线充电设备的充电效率将会影响着此类产品的前进步伐。 [笔记本电池对电量的需求较大，所以无线充电设备的充电效率将会影响着此类产品的前进步伐@1-11] #    另一方面，若是可移动的笔记本无线充电设备，电量的转化率同样值得关注，目前移动端的无线充电设备电量转换率最高可以达到94.7%，笔记本端能否做到如此高的转化率，在有限的容量内让笔记本拥有更久的续航时间，是值得期待的。 #    编辑觉得记本拥有了无线充电的意义甚至比手机和平板的意义还大，但标准不统一等因素是制约其发展的关键，如果跨越过三座大山，那么在很多的公共场合均可以提供无线充电设备，就可以摆脱适配器的束缚了。 {■“新技能”正在研发 将会颠覆我们的生活} #    当然除了目前已经实现的无线充电之外，一些关于无线充电的“新技能”正在研发当中，尽管产品还没有完全的推出市场、面向消费者，但是也已经做好充足的准备了，或许在不久的将来，它们将会颠覆我们的生活。 {◆Wi-Charge——红外光充电系统} {适用产品：【小型电子产品，如平板电脑，笔记本和手机】} {预计上市时间：【2017年上半年面世，2018年可整合到电子设备中的红外光接收机出现】} #    Wi-Charge是一家来自以色列的初创企业，他们研发了一种红外光充电系统，这套充电系统利用发射机将能量转化为红外光，借助电子设备上附带的接收机将红外光转化成电能，可供约4.5米范围内的设备充电。 [只要在充电范围内，能够随时自动地为电子产品充电@1-12] [但无法保证充电质量，会受电子设备数目的影响，而且一旦红外线光被阻断，充电即停止@1-13] #    该公司，其第一种智能家居产品将于2016年中期面世，这种智能家居发射机可以被插在墙上，其优势是只要在充电范围内，能够随时自动地为电子产品充电，但无法保证充电质量，会受电子设备数目的影响，而且一旦红外线光被阻断，充电即停止。 {◆Energous——WattUp蓝牙无线路由器} {适用产品：【无线充电路由器来实现无线充电，手机、平板、灯泡等等】} {预计上市时间：【2016年早期上市】} #    12年成立的Energous公司，希望推出WattUp无线充电路由器来实现无线充电。WattUp内置蓝牙模组，发射器能够通过低功耗蓝牙与4.5米范围内兼容设备(比如手机、平板、灯泡等等)通讯并定位，然后发射频率同WiFi信号一致的集中射频信号，设备内部的接收器芯片在接收到信号后将其转化成直流电能。 [这种发射器可以内置于电视、音箱等各种常用家电中@1-14] [设备内部的接收器芯片在接收到信号后将其转化成直流电能@1-15] #    这种发射器可以内置于电视、音箱等各种常用家电中。WattUp 最新一代芯片的电量转化率为70%。WattUp 无线充电路由器还能优先为低电量的设备自动充电，在为指定设备充电到指定的电量比例时，可以自动为下一个优先顺序的设备充电。 #    目前Energous公司已经将其无线充电技术授权给了一些合作公司（如：Energous在2014年底的时候与海尔签订了合作协议，WattsUp技术将很快应用于海尔家用电器），接下来Energous会根据合作伙伴的产品需求来修改设计并制造相应的无线电接收器和发射器。 {◆uBeam——超声波无线充电} {适用产品：【办公室和家用与大型场馆如商场】} {预计上市时间：【2016年】} #    uBeam的本质是超声波无线充电。其过程是先将电转化为声音，通过空气中的超声波发送到另一边设备上的接收器，接收后再将声音转换回电能，从而实现无线充电。 [ uBeam的本质是超声波无线充电，通过空气中的超声波发送到另一边设备上的接收器@1-16] [接收后再将声音转换回电能，从而实现无线充电@1-17] #    在去年的AllThingsD会议上，创始人MeredithPerry带去了uBeam的产品样品。诸如Starbucks、Virgin、Starwood hotels、Apple、Samsung等大公司均对产品很有兴趣，也愿意高价购买，以对竞争对手造成垄断优势。 {■写在最后：} #    无线充电没有普及的原因也非常简单，就消费者而言，传统的有线充电方式已经根深蒂固，如今有线充电已经发展的十分完善，能量转换率极高。近期快速充电技术的运用更是发挥了有线充电的优势，相比于新鲜的无线充电，消费者更愿意选择熟悉的方式。就厂家而言，目前无线充电模块的成本较高，因此只能用在旗舰机上，无形之中就拉开了无线充电的受众人群。 #     虽然目前无法判断哪种无线充电标准最终会统一市场，但可以看到一些公司态度上的逐渐中立，标准尽快统一，这样才有可能加剧无线充电市场统一的进程，如果无线充电标准能像蓝光介质一样统一，那所有手机、平板、数码相机、甚至笔记本都可通过一种充电垫无线充电，那将是多么方便的一件事。</evaluation>
  <evaluation title="让你轻松拍美图 把玩三星S6 edge滤镜" url="http://mobile.zol.com.cn/533/5331566.html" word_num="1965" author="薄志强" date="2015-08-05 05:28:00">#    对于不懂摄影的小白用户来说，怎么样用手机把照片拍的更漂亮、更有意思，被越来越多人关注。所以手机自带滤镜已经成为了越来越多的朋友使用的功能，一个简单的滤镜往往能够让原本平淡的照片显现出意想不到的效果。在目前所有智能手机产品当中，三星Galaxy S6和S6 edge的拍照表现处于顶级水平，其除了在拍照硬件和优化方面都非常优秀之外，也内置了简洁实用的滤镜。所以本文将和大家一起通过笔者手中的三星Galaxy S6 edge一起把玩和欣赏一下其内置滤镜带来的特别的效果。 [把玩三星Galaxy S6 edge滤镜@2-1] #    三星Galaxy S6 edge当中默认内置了8个滤镜，从数量上来说还是比较合适的，既没有多到让人眼花缭乱无从选择，有能够更好的满足将照片调的更有效果的需求。另外其也支持自己再额外下载更多新的滤镜，比如笔者在三星Galaxy S6 edge当中额外下载了一个Planet滤镜，在下面大家可以看一下三星Galaxy S6 edge在同一场景下通过不同滤镜拍出的丰富效果。风格各异，不知你更喜欢哪一个？ [三星Galaxy S6 edge@2-2] [三星Galaxy S6 edge@2-3] {    三星Galaxy S6 edge默认内置的8种滤镜效果——褪色、卡通、晕影、灰阶、多愁善感、仿旧、色彩。笔者额外下载的为Planet（星球）。更多滤镜大家可以自己点击相机滤镜界面的“下载”按钮下载添加。} [点击“下载”后弹出滤镜下载界面 可以自行下载更多滤镜@2-4] #    注：以下所有图片均建议大家点击查看大图效果。 [原图@2-5] [褪色 | 卡通☆@2-6] [晕影 | 灰阶☆@2-7] [多愁善感 | 仿旧@2-8] [色彩 | Planet☆@2-9] #    点评：针对这张来说，个人认为卡通、灰阶和Planet滤镜效果都比较合适，卡通风格表现出了照片场景当中极强的线条感，灰阶抹除了亭子和建筑的色彩，让视线更聚焦于大片白色的汽车上，Planet效果突出了色彩的表现力，这些滤镜各有特色，并且分别体现出了不同的视角，让同一个场景表现出了不同的风格，效果称赞。 [原图☆@2-10] [褪色 | 卡通@2-11] [晕影☆ | 灰阶@2-12] [多愁善感 | 仿旧☆@2-13] [色彩 | Planet☆@2-14] #    点评：对于这张照片的效果，出于三星Galaxy S6 edge本身不错的表现力，个人更喜欢原图效果，此外晕影、仿旧和Planet也都不错。晕影的LOMO暗角更突出了主体，仿旧加重了原图的色彩，风格趋向成熟，Planet通过对色彩等调整增加了画面整体的鲜活感。而其原图对于色彩还原和曝光、对比度的控制都很不错，画面更平衡。 [原图☆@2-15] [褪色 | 卡通☆@2-16] [晕影☆ | 灰阶@2-17] [多愁善感 | 仿旧☆@2-18] [色彩 | Planet☆@2-19] #    点评：针对这张微距效果，个人同样比较喜欢原图风格，三星Galaxy S6 edge的f/1.9大光圈对背景虚化能力表现非常突出，色彩还原能力也很优秀。此外，卡通滤镜提供了类似于水彩画的效果，褪色和色彩滤镜的风格很小清新，晕影通过暗角进一步突出了主体，灰阶的去色让原有色彩的花变成了另一种纯白的干净风格，多愁善感色斑块感觉很特别，有些素描感，仿旧通过降低色彩明度使照片整体更有重量感，Planet同样突出了色彩的鲜活度。基本每张都有其特别的表现张力。 [原图@2-20] [褪色 | 卡通@2-21] [晕影☆ | 灰阶@2-22] [多愁善感☆ | 仿旧@2-23] [色彩☆ | Planet☆@2-24] #    点评：这个城市天空场景的所有样张中，个人更加喜欢最后的色彩和Planet滤镜的效果，原图中本没有特别的色彩，只是通过广角和构图表现画面的冲击力，可能稍有单调，色彩滤镜通过在一角增加轻微的色彩，为画面增加了一丝活力，使画面更鲜活；Planet似乎更适合这种城市建筑+多云天空的场景，接近现在很多电影采用的滤镜效果。另外褪色滤镜在这里提供了一点胶片的味道，运营增强了原有画面的冲击力，多愁善感滤镜也有一种特别的风格…… #    总结：每个人都有自己的审美，三星Galaxy S6 edge相机内置的这些滤镜通过不同风格的表现提供了更多趣味选择，拍照时可以不拘泥于一种形式，多尝试不同的滤镜从中一定能够找到自己最满意的那张。很多情况下会比直接拍摄增加了一层特别的味道，当然有时候也应该学会取舍，由于三星Galaxy S6本身已经很优秀的相机素质，或许不使用滤镜表现一样不错。如何取舍就看大家自己的审美倾向于哪种风格了。</evaluation>
  <evaluation title="曲面墨水无边框 三款“好屏“手机对比测试" url="http://mobile.zol.com.cn/527/5272917.html" word_num="4210" author="高一洋" date="2015-07-13 05:11:00">#    在上一周我们进行了一项问卷调查，之所以有了这样一个调查不得不说是进入2015年以后各种在屏幕上做文章的机型的功劳。尤其是曲面屏幕以及无边框这两种屏幕技术的关注度相当之高，这也让我们对于未来的屏幕技术有了更多更大胆的憧憬。 [曲面墨水无边框 三款&amp;quot;好屏&amp;quot;手机对比测试@3-1] #    当然我们还是先来看看现实世界中已有的新鲜事物，在此前我们已经有文章对于各个特殊屏幕都从技术方面进行了解读。而今天我们则来看看这些屏幕都能给我们带来什么。 [问卷调查结果@3-2] #    首先我们依然还是来看看这份调查问卷的结果，从结果来看目前新兴的三种屏幕技术当中，网友们在最为看好的是无边框屏幕，而目前的代表机型为nubia Z9；排名第二的是曲面屏幕，其代表机型是三星GALAXY S6 edge，以0.64%微弱劣势排在其后的是2K以及2.5D屏幕，因为这两种技术应用范围很广而且成熟度和普及度已经相对较高，所以并没有特别的代表机型，不过对比其他的也更显普通一些；而最后一个则是电子墨水屏幕，这种屏幕技术的代表机型非YotaPhone2莫属了。 #    以上这四种屏幕技术可以说是目前最具代表性的了，但是他们之间也有着很微妙的关系，比如像是曲面屏幕和无边框这绝对是新鲜玩意儿，并且从概念到如今的量产真的不容易。而对于2K以及2.5D屏幕来说他们则更像是屏幕技术不断更新迭代的“正常”产物，目前普及度最高，而且从技术角度上来讲并不是很高；而对于电子墨水屏幕来说这就是一个更老的技术，但在手机上应用还确实算得上新事物。 # #    光说不练嘴把式，正因为如此我们也将其中三款最具代表性的机型放在一起，好好的比较一番，而对于人类这种很感性的生物来说，外观是必须要考虑的，毕竟这是一个看脸的时代。当然在这之前我还是有必要说明一下，2K屏幕已经2.5D屏幕虽然普及率较高但不如其他三款更具代表性，而且在功能性上也不如其他三种类型的屏幕，所以我们在这篇文章当中只针对无边框屏幕、曲面屏幕以及电子墨水屏幕。 [无边框的nubia Z9@3-3] #    首先我们就来看看无边框屏幕的代表机型——nubia Z9。nubia Z9的出现着实让人眼前一亮，这种无边框屏幕以往是在科幻电影当中才能见到的产物。从外观上来讲，因为没有了两侧的边框，所以整个机型的比例很修长，并且整个屏幕的视觉冲击力以及科技感都是这三种屏幕技术中最惊艳的。并且不仅仅是视觉效果的提升，努比亚还为这款机型的整个侧边赋予了更多体感功能，这也是我们之后着重要强调的。 [双弧面玻璃的三星GALAXY S6 edge@3-4] #    之后我们来看看三星GALAXY S6 edge的曲面屏幕，严格意义上来讲这应该叫做双曲面屏幕，因为该技术的首次正式亮相是在GALAXY Note edge上，只不过是一侧曲面，而GALAXY S6 edge是两侧的曲面，这也让屏幕形成了一个完整的曲面，在科技感以及美感上也有着不错的表现，尤其是让处女座有了追新的勇气。当然在握持感上得表现还算是可以接受，而且在功能性方面也丝毫不含糊。 [黑白双色的YotaPhone2@3-5] #    最后出场的就是也曾经引起不少讨论声音的YotaPhone2，这款手机是该系列的第二款产品，无论是硬件规格还是外观设计都有了质的飞越，整个机型拥有像是鹅卵石一般的圆润轮廓，正面的造型并没有太多的不同，二期背面除了多出一块屏幕以外，因为采用了雾面的大猩猩玻璃，再加上弧面处理器整个握持感表现非常出色，而且也非常具有美感，这对于一向以粗犷闻名的“战斗民族”来说确实非常难得。 [但从美感上来说个人更倾向于YotaPhone2@3-6] #    光从外观这个层面来说实在难以界定谁做的更出色，必须承认的是这款机型外观都非常的有个性，也非常的惊艳，只不过是在美感、科技感上的倾向有所不同而已，正所谓各花入各眼如果只是看脸的话还是要看用户的个人倾向性多一些。 # # #    看过了外观之后我们再来从体验的角度来测试这几款机型，首当其冲的依然是nubia Z9，首先我们先来看看它是如何实现无边框的，nubia Z9采用了aRC技术，其全称为arc refractive conduction。 [努比亚称其为“aRC技术”@3-7] #    过多的理论性、技术性的东西我们就不再赘述了，我们要明白的就是这是一项基于2.5D弧边衍生的技术，通过这个弧面可以将显示层上的画面映射范围更大，这就让我们在nubia Z9最外层的玻璃边缘也同样显示了内容。当然您也可以通过《曲面墨水无边框 未来手机会爱上哪种屏?》这篇文章来叫该技术的更多细节。 [搭载aRC技术的nubia Z9@3-8] [nubia Z9屏幕实际显示效果@3-9] #    在体验方面，视觉效果本身其体验的一部分，我们可以得到了没有显示黑边的屏幕，并且因为边缘本身拥有2.5D的弧度，在滑动时也能够得到更加动感立体的画面。最值得一提的是，因为使用2.5D弧面处理，努比亚还赋予了这些弧边更多的功能。 [横握启动相机，触碰边缘即可拍照@3-10] [@3-11] [@3-12] [nubia Z9 FiT功能体验@3-13] #    nubia Z9支持很多通过边框来实现的体感操作，我们可以通过设置菜单中的“边缘手势”来了解和设置该功能。首先这个功能分为三类，分别是边缘滑动、单手握持以及横屏双手握持。 [通过反复滑动屏幕边缘的手势完成“一键清理”的功能@3-14] #    通过这些侧边的不同类型的手势，我们可以进行手机内存清理、图片收藏、后台应用切换、截图等等，并且可以单独的关闭以及调整，为了防止误操作用户完全可以将一些不常用的功能关闭。而从识别率方面来说还是不用担心的，具体的我们可以通过视频来了解。 # # #    三星GALAXY S6以及GALAXY S6 edge发布之后，人们都认为这是三星证明自己技术实力的作品，相比于GALAXY Note edge的极客范儿爆棚，三星GALAXY S6 edge也将更多唯美的灵感融入的科技当中，这也让更多的普通大众愿意为其买单。 [三星曲面屏制作原理图解（图片素材来自samsungtomorrow）@3-15] #    在最开始，我们想象中的曲面屏幕是可以随意弯曲的一块板子，虽然目前已经有这种技术诞生，但是由于量产、实现方式以及手机本身的功能性来说，这样手机并没有诞生，不过三星GALAXY S6 edge确实将屏幕做成了弯的。当然您也可以通过《曲面墨水无边框 未来手机会爱上哪种屏?》这篇文章来叫该技术的更多细节。 [整个过渡看起来非常自然也很漂亮@3-16] #    而三星GALAXY S6 edge的实现工艺也同样并没有那么复杂，这样的弧面屏幕是通过将玻璃放在两个模具之间，加热到800摄氏度玻璃会被塑形成对称曲面，之后在经过各种处理让他和其他玻璃表面质感相同。 [三星GALAXY S6 edge息屏时显示的信息@3-17] #    而且在功能性方面，三星GALAXY S6 edge可以在黑屏状态下利用弧边系那是时间等通知信息，不过目前第三方支持的不多，如果有更多app厂商进行针对性优化其实这两个弧边还是有很大潜力可挖的，而且手势操作完全也是可行的。 [曲面屏的功能非常多样化@3-18] [支持很多的自定义设置@3-19] [可以通过该功能快速拨打电话@3-20] [还能快速了解来电的人属于哪个分组@3-21] #    除此之外，三星GALAXY S6 edge的用户还能够将用户设置成不同的分组，这样在来电时侧边就会显示用户所属分组的颜色，这样用户就可以开开会等场景下，扣着手机就能知道是谁来电，根据重要性来决定接或者不接。 # # #    YotaPhone2在这几款机型当中也是非常有自己个性的机型，与前面两款机型相比他并不是在“主屏幕”上做文章，而且在手机的背面加入了一个电子墨水屏幕，而这也让这款机型看起来同样非常个性化，当然双屏手机以往也有过一些，不过点水墨水屏应该并不多见。 [此图为让大家了解一下构造就可以（素材来自Yota）@3-22] #    事实上作为一款手机，YotaPhone2的墨水屏幕外面有触控面板以及康宁大猩猩玻璃保护，而电子墨水屏幕本身实际上是很早就有的一项技术，说的直白一些就是通过带不同颜色的正负电荷，对上下两个面板进行吸附形成的黑白画面。当然您也可以通过《曲面墨水无边框 未来手机会爱上哪种屏?》这篇文章来叫该技术的更多细节。 [电子书自然不在话下@3-23] #    在功能性方面，虽然我将这一页定义为“看小说我最强”，但实际上YotaPhone2背面的电子墨水屏幕与前面屏幕可以实现的功能完全相同，也就是我们完全可以通过背面的屏幕来操作手机，只不过因为刷新率过低的问题，所以实际视觉效果可能会受到一定的影响。 [YotaMirror显示效果@3-24] [可以当做正面屏幕正常使用@3-25] [可以自定义待机桌面@3-26] [时钟类“YotaPanel”@3-27] [常用联系人列表“YotaPanel”@3-28] [音乐播放器“YotaPanel”@3-29] [在电子纸屏幕上下棋@3-30] #    而在实际应用方面，电子书必然是其中的主力军，目前的电子墨水屏幕主要应用于这一领域，而其次作为个性化背壳也是这块屏幕的作用之一，用户可以用一个自己喜欢的图片显示在背面来充当个性化的背壳。除此之外，像是象棋、围棋等并不需要画面大范围的变动而且需要一定时间来思考的棋类游戏也非常合适。 {    总结：} #    通过实际功能的对比我们不难看出，这三款机型功能的着重点并不相同，所以也谈不上孰优孰劣。但是单单从实用性的角度来说还是看起来最普通的YotaPhone2稍稍强一些。当然在之后如果有更多app厂商为三星定制专属版本的话，弧面屏幕边缘两侧的可扩展性相信会更大，而且因为AMOLED屏幕本身的特性这也并不会为续航增加负担，而nubia Z9在视觉方面依然是最酷炫的。而至于未来会诞生什么样的屏幕黑科技这就需要大家的想象力来尽情发挥了。</evaluation>
  <evaluation title="流言终结者系列? AMOLED/IPS屏幕耗电测试" url="http://mobile.zol.com.cn/529/5295530.html" word_num="2643" author="高一洋" date="2015-07-10 05:17:00">#    “靠！今天出门忘带移动电源了！”对于现在的智能手机用户来说，移动电源的重要性几乎和手机本身是齐平的，在如此一个“时代”里手机的续航表现显得尤为重要。但是抛开这些配件不说有点手机厂商为手机预设“超级省电”的电源模式，在这种模式下除了一些连接功能被禁用之外手机屏幕也变成了黑白。而今天我们正是来测试一下屏幕显示颜色较暗的情况下到底是否有功效。 [流言终结者系列? AMOLED/IPS屏幕耗电测试@4-1] #    相信不少朋友都在网上看到过或者是从朋友那听说过，将屏幕设置成暗色或者黑色的背景能有助于省电，而且就像在开头提到了厂商也会为了延长续航设置了一些主题以黑白两色为主。这么一看应该是比较靠谱的说法，而笔者本着负责任的态度就要较真一番。当然了，题目中的问好也是为了整个文章增添几分悬念，省的网友们还没看文章就已经知道答案了。 #    当然了作为对比，我们本篇文章中包含对于AMOLED以及IPS这两种占据主流市场的屏幕类型，作为屏幕来讲他们两种屏幕的显示原理确实也有着很大的不同，所以在文章开头就先来一期屏幕知识小科普。 [通过一个个显示三原色的像素点排列成显示的图片（图片来自techeblog）@4-2] [液晶屏幕结构（图片来自Kisplay）@4-3] #    首先我们最先应该知晓的一点是，在目前所有的彩色显示设备利用的都是红蓝绿三原色进行合成的，而另一个关键点就是像素，这也是我们所说的手机屏幕的清晰度等等问题的关键。事实上我们说说的IPS屏幕与TFT屏幕在本质上是相同的都属于LCD液晶屏幕，而IPS面板因为控制液晶偏转技术的不同，在显示特性上要优于TFT也成为了目前移动市场的主流屏幕(其他的还有TN面板、MVA面板等等) 。既然结构相同我通过上图就能看出真正是我们能够清晰的看到颜色的是背光灯在发挥作用，这也是很多人所谈论的漏光这个问题所在的根源。 [OLED结构（图片来自oledw.com）@4-4] {    反观AMOLED屏幕在结构方面以及发光方式上有着很大的不同，事实上在智能手机热潮来临之前，OLED技术很少会应用在民用级的产品上，而三星的诸多AMOLED、Super AMOLED屏幕让人们慢慢的接触到了OLED这项技术。OLED携带染料的有机发光二极管可以自己发出带颜色的光，担负了“背光灯+滤光片”两方面的使命，这与LCD液晶屏幕在光的使用方面有着非常巨大的差距。} # #    通过前面的说明，我相信网友们对于我们想要测试的IPS屏幕以及AMOLED屏幕有了更深层次的认识，而这也是为什么我会使用这两种屏幕作为测试的对象，其重点并不是两种类型屏幕之间的对比，而是为了测试使用暗色系的背景颜色是否真的能节省电量。 [AMOLED屏幕选择了三星GALAXY S6 edge作为实验对象@4-5] [连接功能关闭开启飞行模式亮度调整至最高@4-6] [AMOLED屏幕显示黑色测试@4-7] [两个小时屏幕耗电7%@4-8] #    那么首先我们就先来测试一下AMOLED屏幕在这方面的实际耗电量，为了更加精准的反应不同色彩对于电量的消耗，在测试前我们会将手机的wifi、蓝牙、NFC等功能关闭并且开启飞行模式，屏幕的亮度此时也调整为最高。我们最先测试的是黑色图片，在黑色图片持续显示两小时之后，三星GALAXY S6 edge的电量由100%下降到了93%。 [AMOLED屏幕显示白色测试@4-9] [两个小时屏幕耗电22%@4-10] #    之后我们测试的是白色图片，在白色图片显示两小时之后，三星GALAXY S6 edge的电量由100%下降到了76%，屏幕耗电量系统显示为22%。相信很多网友已经注意到了，为了整个测试具有相对更高的可对比性，我们都将起始电量设定为100%。 [AMOLED屏幕显示绿色测试@4-11] [两个小时屏幕耗电12%@4-12] #    最后我们使用了绿色图片作为背景来测试AMOLED屏幕在彩色的情况下的耗电情况，经过两小时的显示之后，三星GALAXY S6 edge的电量由100%下降到了88%，屏幕耗电量系统显示为12%。 # # #    接下来我们就要对IPS屏幕“下毒手”了，在本次对IPS屏幕的测试中我们使用的机型是nubia Z9 Max，在测试开始前该机的wifi、蓝牙、NFC等连接均关闭，开启飞行模式将屏幕亮度调整至最高，这与此前三星GALAXY S6 edge的设置完全相同。 [AIPS屏幕选择了nubia Z9 Max作为实验对象@4-13] [连接功能关闭开启飞行模式亮度调整至最高@4-14] [AMOLED屏幕显示黑色测试@4-15] [两个小时耗电消耗至81%@4-16] #    在IPS屏幕的测试当中，我们依然沿用黑色、白色、绿色的顺序进行测试的，并且都是以两个小时为标准。首先在黑色图片的情况，屏幕显示两小时之后，nubia Z9 Max的电量由100%消耗至81%，不过在系统显示各个功能耗电细节的方式不相同，这里显示屏幕耗电在这个两个小时当中占了71%。 [AMOLED屏幕显示白色测试@4-17] [两个小时耗电消耗至82%@4-18] #    而之后是白色的背景图片，显示白色图片持续两个小之后nubia Z9 Max的电量由100%下降到了82%，而其中屏幕的耗电量为71%，为了相对的可比性，我们对于nubia Z9 Max的测试也每次都将电量充满。 [AMOLED屏幕显示绿色测试@4-19] [两个小时耗电消耗至80%@4-20] #    最后测试的彩色图片消耗的电量，在nubia Z9 Max显示了两个小时的绿色图片之后，nubia Z9 Max的电量由100%下降到了80%，而其中屏幕的耗电量为70%。 {    总结：} #    通过前面对于AMOLED以及IPS两种不同的材质进行测试，虽然对于细分项目的计算方式不太相同，但是我们可以明显的看出AMOLED显示黑色时最省电，其次是绿色，最耗电的颜色是白色。而另一方面，使用IPS屏幕的机型三种颜色的长时间显示都没有对电量消耗产生实质性的影响。所以由此我们不难看出使用暗色的背景或者桌面能够让手机能省点对于AMOLED屏幕确实可行的，并且效果确实很明显，但是对于IPS屏幕来说，因为显示结构以及方式的原因(使用背光灯)，使用暗色系的背景更省电并不成立。</evaluation>
  <evaluation title="谷歌I/O 2015技术盘点 范冰冰代言联想" url="http://4g.zol.com.cn/523/5232875.html" word_num="2514" author="金功博" date="2015-05-30 05:29:00">#    过完这周，忙碌的五月也将结束。而在这五月的最后一周，也迎来了一年一度的Google I/O大会。有什么比这个世界上最技术范儿的公司探讨技术的Conference更让人激动人心的呢？除了Google I/O大会，国内也有一场盛会，这就是首届“联想科技创新大会”（Lenovo Tech World），当然也是新品不断。除了这些本周还有“Z4国行版”索尼Z3+ Dual发布，三星S6 Edge钢铁侠定制版开箱等消息。 [机闻天下：谷歌I/O 2015技术盘点 范冰冰代言联想 @5-1] {Google I/O 2015新品/技术/趋势盘点 http://mobile.zol.com.cn/523/5233171.html} #    从去年开始Google I/O就不再限于围绕火热的Android，而将触角伸向汽车、穿戴、家居、物联网等各个方面的Google试图在万物互联时代的各个领域百花齐放。而在今年的Google I/O大会上，我们看到了新版操作系统Android M、物联网系统平台Brillo、移动支付系统Android Pay、照片管理应用Google Photos，升级了智能手表平台Android Wear、开发工具及云端测试工具、Google Play主页和Google Now，并且公布了无人驾驶汽车的最新进展。 [Google I/O 2015新品/技术/趋势盘点@5-2] #    由于扩展到了远比Android系统更广泛的领域，这届的谷歌I/O看点也是异常丰富的，反而对于传统的Android版本更新来说到没有多少吸引人的地方；而除此之外无论是代表着未来的VR生态系统、体验逐渐优化的智能穿戴体验、甚至是国内无法用到的Google Now的更新、以及新推出的良心相册服务都值得你为这个伟大的科技公司鼓掌。 {点评：对于我们国内用户而言，谷歌I/O也就是个看看而已呀。} #  # {新品数不清 首届联想TechWorld召开 http://mobile.zol.com.cn/523/5233109.html} #    5月28日联想集团召开首届“联想科技创新大会”（Lenovo Tech World）。大会期间，联想提出了面向未来的科技愿景，发布了一系列移动互联和物联网新品，并展示了“智能投影手机”、“魔幻屏”等几款突破性的概念产品。联想集团董事长兼CEO杨元庆，与英特尔公司CEO Brian Krzanich、微软公司CEO Satya Nadella、百度公司创始人、董事长兼CEO李彦宏出席了本次大会，分享了他们对产业未来的展望。另外还有来自世界各地的数千粉丝、媒体、合作伙伴和供应商参会。 [范冰冰代言联想@5-3] #    本次大会上，联想展示了一系列充满科技感的创新产品，宣布备受海外用户喜爱的Moto Maker正式在中国上线。还在大会上展示了以智能跑鞋为代表的一系列物联网产品。此外，联想集团正式宣布签约知名演员范冰冰为联想中国地区代言人，代言旗下个人电脑、平板电脑及智能手机业务。 {点评：相比谷歌I/O上国内用不了技术，联想或许更靠谱些。范爷和联想也可以来个“我们”了。} # # {Z4国行版 索尼Xperia Z3+ Dual国内发布 http://mobile.zol.com.cn/522/5228813.html} #    5月26日索尼移动通信在国内市场宣布索尼Z3系列旗舰智能手机再添新成员——索尼Xperia Z3+ Dual双卡双待版，而这款索尼Xperia Z3+ Dual（以下简称索尼Z3+）也就是此前日版索尼Z4引入国内后的国行版本。 [Z4国行版 索尼Xperia Z3+ Dual国内发布@5-4] #    索尼Z3+ Dual依旧采用了经典的镜面机身设计，坚持索尼的一贯设计理念。该机配备有5.2英寸1080P显示屏，处理器升级为骁龙810，辅以3GB RAM和32GB ROM，运行Android 5.0系统。相机方面仍旧沿用了2070万像素G镜头作为后置主摄像头，前置相机升级到500万像素。具备IP65/IP68的防水防尘级别。6月开始，索尼Z3+将在中国大陆市场全面上市，覆盖线上与线下销售渠道。具体销售日期与最终售价目前尚未公布。 {点评：索尼这款手机确实叫“Z3+ Dual”更合适，因为也就是Z3的微提升。明天的《冷眼看热机》节目我们就将为大家点评这款手机哦。} # # {帅到掉渣 三星S6 Edge钢铁侠定制版开箱 http://mobile.zol.com.cn/522/5227262.html} #    今年三星GALAXY S6/S6 Edge两款旗舰机一经发布就赚足了眼球。继五月中旬冰玉蓝和松珀绿两款彩机版发售后，GALAXY S6 Edge钢铁侠定制版也如约而至，就让我们一起来欣赏官方为我们带来的开箱视频吧。 [帅到掉渣 三星S6 Edge钢铁侠定制版开箱@5-5] #    上周三星官方就放出了消息，三星GALAXY S6 Edge钢铁侠定制版将于本周到来。这次三星也是兑现承诺，并且放出了开箱展示视频，让我们大饱眼福。视频中也能看出三星这次是下了不少功夫，包装、背部图案、无线充电器以及界面UI都充满了钢铁侠定制元素。三星这次与漫威的合作，也是在手机个性化上开辟了一个新的方向。 {点评：作为漫威粉儿+钢铁侠粉儿来说这款钢铁侠定制版真是帅爆了。不过，话说小罗伯特唐尼可是代言的HTC哦。} # # {2015年索尼世界摄影大赛获奖手机作品 http://mobile.zol.com.cn/slide/523/5232278_1.html#p=1} #    没有高端相机也无妨，手中有手机也能拍出高质量摄影作品。索尼公司近日公布了索尼世界摄影奖手机组摄影作品的获奖名单，令人惊叹。据悉，其他组别还有专业组、开放组和青少年组。手机组共收到1.02万件参赛作品，最终的获奖者在决赛名单的20幅作品中通过网络投票产生。 # # # # {点评：“构图精美，欣赏好友佳作”^_^}</evaluation>
  <evaluation title="五一节前献大礼 LG/荣耀/中兴齐发新品" url="http://4g.zol.com.cn/518/5186400.html" word_num="2876" author="金功博" date="2015-05-01 05:29:00">#    五一假期虽然从七天减到了三天，但是大小它也是假期呀。很多产品都在这一时间段促销，当然也成为了新品扎堆亮相的时期，很多品牌都在赶在这一时间点前发布亮相。韩国手机品牌LG时隔一年，最新旗舰产品G4终于与我们见面了，无论在外观还是设计方面都有着不小提升。荣耀和中兴也在五一节前为我们献上大礼，带来了荣耀畅玩4C和中兴小鲜2，售价分别为799元起和699元，可谓极具性价比。接下来看看本周还有哪些热点新闻吧。 {2K屏+骁龙808+1600W镜头 LG G4正式发布 http://mobile.zol.com.cn/518/5184103.html} #    时隔一年，韩国手机厂商LG再次更新了自己旗下的手机产品。北京时间4月28日，LG在美国纽约正式发布了最新旗舰智能手机LG G4。除了搭载5.5英寸 Quad HD显示屏、骁龙808处理器、3GB RAM、1600万像素主摄像头这些顶级硬件规格，在外形设计方面也是下足了功夫。LG G4一共有三种不同的材质：一种是谍照中早已出现过的皮革，一种外覆白色陶瓷涂层的版本，以及看上去带有金属感的菱格纹塑料。 [LG G4在纽约正式发布（图片来自CBS Interactive）@6-1] #    LG G4采用5.5英寸2K分辨率IPS显示屏，搭载高通骁龙808处理器，同时辅以3GB运行内存和和32GB机身存储。相机方面，G4配备1600万像素后置摄像头+800万像素前置摄像头，其中后置摄像头的光圈值为F1.8，辅以双色温双LED闪光灯，并支持激光自动对焦。本次发布的LG G4有塑料材质以及皮革材质。该机将于4月29日在韩国首发上市，随后陆续登陆大约180个国际运营商，而国内发布会将于下月举行。 {点评：LG G3就是一款硬件出色外形好看，并且国内定价2999元，对于那样一款产品也是很有性价比的。所以对于G4的国内的定价很让人期待。} # {799元起高配千元机 荣耀畅玩4C北京发布 http://mobile.zol.com.cn/518/5182702.html} #    4月28日上午，华为在全球移动互联网大会的首日发布了荣耀畅玩4C，华为荣耀总裁赵明同时发表了主题演讲。演讲中，赵明首次向与会者阐述了荣耀的“笨鸟”精神。他表示荣耀要做一只移动互联网时代的“笨鸟”，务实专注飞向全球市场，而绝不做等风的机会主义的“飞行猪”。随后赵明正式发布了荣耀畅玩4C。 [赵明发布荣耀畅玩4C@6-2] #    荣耀畅玩4C拥有一块5英寸720p分辨率屏幕，内置了华为自家的麒麟620八核芯片，主频为1.2GHz，内置Mali-450 GPU并拥有2GB RAM。拍照方面其配备了500万像素前置摄像头和1300万像素后置摄像头，后置摄像头光圈F/2.0。系统方面搭载EMUI 3.0，电池容量为2550毫安时并继续搭载独有的“智电”省电技术。荣耀畅玩4C移动版售价799元、电信版售价899元、双4G版售价999元。从4月28日12点开始至5月6日18点，用户可在华为商城VMALL和天猫华为官方旗舰店两大平台进行0元预约。 {点评：荣耀畅玩4C移动版售价799元、电信版售价899元、双4G版售价999元，并且预定还有好礼相送，说是荣耀这次确实够实在的了。} # # {售价699元 一键鲜享电信4G中兴小鲜2发布 http://mobile.zol.com.cn/518/5182553.html} #    2015年4月28日，中兴通讯于北京798艺术区举行新品发布会，新一代电信4G性价比机型中兴小鲜2正式登场，这也是中兴小鲜系列的又一款新品。中兴小鲜2的名称灵感来自于网络语言“小鲜肉”，这一词语指代年轻群体，也意味着中兴小鲜2具备年轻、好看、新鲜且不拘一格的特性。同时“鲜”与“先”谐音，更有快人一步的意思。 [中兴小鲜2@6-3] #    硬件方面，中兴小鲜2拥有5英寸720p显示屏，采用MT6735四核处理器，主频1.3GHz，搭载Android 5.0系统，辅以1GB  RAM与8GB ROM。中兴小鲜2作为一款主打拍照分享的机型，还配备了800万像素前置摄像头与1300万像素主摄像头。支持电信四模七频的中兴小鲜2可以适用CDMA、GSM、FDD LTE与TDD LTE网络，双卡双待。而这个“小鲜肉”的售价非常亲民，只有699元。 {点评：老板,&amp;quot;小鲜肉&amp;quot;多少钱? 中兴:中兴小鲜2只要699元。} # {超越iPhone 三星S6/S6 Edge拍照榜排第1 http://mobile.zol.com.cn/518/5182924.html} #    在过去几年时间里，专业相机评测网站DxOMark从曝光、对比度、色彩还原、自动对焦、纹理、噪点、算法渲染、闪光灯等各种相机配备项入手，对市面上发售的手机相机进行专业评测，并推出相应的排行榜。此前是由苹果iPhone 6/6 Plus把持前列，而最近一期的排行当中三星GALAXY S6 Edge靠着在拍照和摄像方面的整体优势，赢得了86分的高分，超越了iPhone 6/6 Plus的82分，跃居第一把交椅。 [三星GALAXY S6 Edge以86分拔得头筹（图片来自DxOMark）@6-4] #    虽然排行中用了三星GALAXY S6 Edge为代表，但众所周知S6和S6 Edge在相机方面并无太大不同，所以说GALAXY S6和S6 Edge应该共同处于榜首。另外值得注意的是，在排行榜当中三星GALAXY Note 4位居第二，苹果iPhone 6 Plus和iPhone 6分别把持第三第四位，而到了第五名则又是三星旗下的GALAXY S5手机。如果从前五当中来看的话，三星占据了一多半的比例。 {点评：苹果iPhone成像一直处于领头羊地位，所以每代摄像头提升并不明显。不过这第一把交椅看来也终于被三星GALAXY S6 Edge给打破了，看来苹果iPhone下代产品会好好提升一下了。} # {车展无嫩模来这看 移动互联网展妹子篇 http://mobile.zol.com.cn/slide/518/5184690_1.html#p=1} #    2015年4月28日，在北京国家会议中心召开了国际移动互联网大会。高通作为参展商在展厅中设立了两个展示区，其中一个区域以机器人为主题，另一个区域则是带来了载波聚合技术等5项创新体验。其中ALLJoyn平台、ALLPlay平台、WiPower无线充电技术在此次展览中颇受关注。不过，节目的最后我们不说这些技术产品产品了，而是给大家带来点同样养眼的，就是嫩模们！ [车展无嫩模来这看 移动互联网展妹子篇@6-5] [车展无嫩模来这看 移动互联网展妹子篇@6-6] [车展无嫩模来这看 移动互联网展妹子篇@6-7] [车展无嫩模来这看 移动互联网展妹子篇@6-8] {点评：我们的目标是——看妹子！}</evaluation>
  <evaluation title="机闻天下:苹果太坑爹/小米要做全球第一" url="http://4g.zol.com.cn/514/5141023.html" word_num="2014" author="金功博" date="2015-04-04 05:29:00">#    本周的手机圈可谓是相当热闹，苹果、三星、小米都有大动向，实属罕见。苹果在官网推出了“以旧换新”服务，iPhone4以上机型都可参与活动。不过苹果的“以旧换新”服务却被网友吐槽太坑爹，64GB版iPhone5s只值1500。三星在北京发布三星GALAXY S6和S6 Edge的行货版本，不过却未透露售价。小米则是新品五连发，雷军还豪言“小米要在未来十年内做到全球手机行业第一的位置”。接下来看看本周还有哪些热点新闻吧。  [手机新闻眼：苹果以旧换新遭吐槽“太坑爹”@7-1] #苹果以旧换新被吐槽 ZOL二手回收更靠谱 http://mobile.zol.com.cn/514/5142387.html [苹果官网上线循环利用计划（图片来自苹果官网）@7-2] #4月17正式上市 行货三星S6/S6 Edge发布 http://mobile.zol.com.cn/513/5137891.html [三星GALAXY S6/S6 Edge中国发布会举行@7-3] #小米新品五连发 雷军豪言要做世界第一 http://mobile.zol.com.cn/513/5139753.html [雷军现场展示小米Note女神版@7-4] #艾优尼携手优酷 发布真女神手机IUNI i1 http://mobile.zol.com.cn/514/5142221.html [艾优尼泡芙小姐手机发布会@7-5] #陈漫作品:用三星S6为S6/S6 Edge拍大片 http://mobile.zol.com.cn/slide/514/5140118_1.html#p=1 [陈漫作品:用三星S6为S6/S6 Edge拍大片@7-6] # #    随着手机功能的越来越强大，对于硬件方面的要求也越来越高。尤其是在运行内存方面，现在Android阵营已很少看到1GB运存的产品，旗舰机型均已达到了3GB运存的级别。本期我们《冷眼看热机》的主角是在刚刚过去的CES和MWC上出尽风头，全球首款采用4GB运行内存的华硕ZenFone 2 。在本期节目中，我们将更透彻的看一看这款华硕ZenFone 2 ，在除了4GB运存优势之外是否也有其他亮点。接下来就听听我们的评测编辑是如何点评这款华硕ZenFone 2 的吧。 [@7-7] #    华硕ZenFone 2 采用经典的同心圆设计，将音量键设计在了机身背部摄像头下方位置，背部面板仿金属拉丝效果极具质感。硬件方面，配备了5.5英寸大屏幕，分辨率达到了1920*1080像素，还拥有72%的高屏占比。采用64位英特尔Z3580四核处理器，主频2.3GHz，集成了PowerVR G6430图形处理器。搭载4GB双通道DDR3内存。500万+1300万像素的摄像头，拥有F/2.0大光圈，并且还拥有双色温闪光灯，延续了经典的PixelMaster影像处理技术，在画质以及夜拍方面有着非常大的提升。 [华硕ZenFone 2 正面@7-8] #    华硕ZenFone 2 的亮点还是挺多的，该机被称之为“性能怪兽”，主要是因为该机所配有的4GB双通道DDR3内存。我们尝试了同时开启多款大型游戏而不清理内存的测试，华硕ZenFone 2 的表现令人满意并未出现卡帧状况。在上一代的ZenFone中我们看到了PixelMaster影像处理技术，将四个像素点合成一个，通过对相邻像素点的合并来增加单位感光面积，在弱光环境下的成像效果十分出色。而此次ZenFone 2 同样继承了该技术，并且摄像头方面得以增强。主摄像头达到1300万像素，拥有F/2.0大光圈，内置多种拍照功能，绝对满足用户的拍摄需求。 [华硕ZenFone 2 背部@7-9] #    要说到华硕ZenFone 2 所存在的不足，或许就是机身的厚度了。在这个手机都力求纤薄的时代，ZenFone 2 相对并不轻薄。不过背部弧形的设计以及背部面板的材质使用，在握持手感上表现理想，与背部音量键的设计相吻合。整体来说，华硕ZenFone 2 在硬件方面达到了目前主流的水准，4GB双通道DDR3内存令整机性能卓越。加之该机售价仅为1999元（顶配2.3GHz英特尔Z3580/4GB RAM/64GB MLC闪存版），在这一价位上华硕ZenFone 2 相比于其他产品优势十分明显。 {写在最后：} #    苹果“以旧换新”服务让不少打算购买苹果新品的果粉们期待好久，但万万没想到的是苹果这一大公司居然这么抠门。回收价格甚至还不如黄牛呢，难怪网友们吐槽苹果坑爹呢，真不知道苹果这“以旧换新”服务会有多少人买账。小米和IUNI都开始做自己的女性手机了，笔者身为一个男性其实对于“女性手机”的概念十分好奇。粉色就是女性手机吗？妹子们能不能告诉我一下，你们是会买“女性手机”呢？还是会买大苹果、大三星这种高人气手机呢？</evaluation>
</evaluations>
