<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<evaluations totalNumber="4" source="zol" item_id="00001018" item_name="R7">
  <evaluation title="精度高速度快厂商爱 详解PDAF相位对焦" url="http://mobile.zol.com.cn/526/5261528.html" word_num="2071" author="常亮" date="2015-06-17 05:20:00">#    智能手机的圈子就是这样，每隔一段时间就得上点所谓“黑科技”，而只要在一款产品上得到应用马上就会大范围普及。用上面这段话形容手机摄影技术的发展并不为过，继背照式CMOS、6P镜片组、双色温闪光灯烂大街后，PDAF相位对焦技术也有“烂大街”的趋势了。 [详解PDAF相位对焦@1-1] #    说到相位对焦技术其实早在2014年初发布的三星S5上就已经得到应用，只不过当时三星似乎并没有把它当成一个概念加以炒作，而只是简单地称其“大幅提高了对焦速度”。下半年发布的苹果iPhone 6将其称为Focus Pixels，基本上也是同一个意思。 [早在三星S5身上就已经搭载了相位对焦技术@1-2] #    而到了2015年，一些国产厂商开始大肆炒作PDAF相位对焦技术这一概念，一时间只要是旗舰机的新品发布会上PDAF这几个字母几乎必被提及。在今年新发布的产品中，OPPO R7、vivo X5Pro、乐视的乐1 Pro甚至是售价不到千元的ono手机（TCL）都支持相位对焦技术了。那么，究竟什么是相位对焦技术，它的优势和劣势又是什么呢？ # # {速度慢但精准的反差对焦} #    首先我们扒开PDAF的外衣，它的全称是Phase Detection Auto Focus，字面意思就是“相位检测自动对焦”。需要指出的是，相位对焦技术在数码相机领域应用已经十分成熟，在智能手机领域则仍处于起步阶段。 #    通常而言相机的自动对焦方式有两种：反差对焦和相位对焦。反差对焦的原理是根据焦点处画面的对比度变化，寻找对比度最大时的镜头位置，也就是准确对焦的位置。 [反差对焦工作原理（gif动图来源pixinfo.com）@1-3] #    以拍摄一枚硬币为例，最开始画面是虚焦的状态，随后镜头移动，人们可以看到屏幕中的硬币逐渐清晰起来。直到某一个位置（合焦状态）硬币最为清晰，但摄像头模组自身是意识不到此时已经合焦完毕的，镜头会继续移动，此时人们会看到硬币又变得模糊。这时摄像头模组才意识到镜头“走过站了”，于是回退至刚才清晰的焦点位置，这样一次对焦就完成了。 [对上面gif动图的中文解说（图片来自新摄影）@1-4] #    其实看上面这段话大家也能明白反差对焦的弊端了，没错就是耗时太长。镜头从开始对焦到最后合焦完毕一直不停移动，“走过站”以后的回退过程更是让对焦行程增大，反映给用户的就是对焦速度较慢。此外由于要检测画面对比度的反差，一旦被摄物体与背景颜色趋近（比如在一堵白墙前面拍一张白纸），要想实现合焦就更加困难。 # {速度快但要求高的相位对焦} #    再来说说相位对焦，它的原理是在感光元件上预留出一些遮蔽像素点，专门用来进行相位检测，通过像素之间的距离及其变化等来决定对焦的偏移值从而实现准确对焦。 [  专业相机通常拥有独立的对焦传感器（图片来自poco.cn）@1-5] #    传统的单反相机拥有对焦传感器，在反光板背面还有副反光板，副反光板会把从镜头入射的部分光线送到对焦传感器上，通过测距确定焦点，再由系统控制镜头的移动完成自动对焦。而由于手机摄像头模组高度集成的要求，独立的对焦传感器肯定是放不进去的，于是人们直接在CMOS（感光元件）上留出一些成对儿的遮蔽像素点来进行相位检测。 [相位对焦的工作原理（图片来自新摄影）@1-6] #    遮蔽像素点由两个像素成对组成，两个像素通过微透镜各自成像。对焦系统根据判断信号波峰的位置可判断出镜头应该往前还是往后偏移，从而迅速准确合焦。 [相位对焦相比反差对焦，行程缩短速度加快（图片来自蜂鸟网）@1-7] #    相比反差对焦，相位对焦不需要镜头的反复移动，对焦行程短了很多，对焦过程干净不犹豫。但另一方面，由于需要利用CMOS上的遮蔽像素点进行相位检测，故此相位对焦对光线强度的要求比较高。如果环境光线强度太弱，遮蔽像素点的正常工作就会受到影响，对焦精度和速度也会出现问题。 # {混合对焦是未来手机拍照新趋势} #    上面介绍了反差对焦和相位对焦的原理和利弊，大家也能发现两种对焦模式的优势劣势都很明显。如果单纯考虑对焦速度那么相位对焦肯定占优，但考虑到弱光条件下的拍摄状况，反差对焦又有其优势。怎么合理利用两种模式的优势呢？混合对焦就应运而生了。 [OPPO R7采用兼有反差对焦和相位对焦的混合对焦模式@1-8] #    所谓的混合对焦模式其实就是兼容了传统的反差对焦和“时髦”的相位对焦，充分利用不同条件下两种对焦模式的优势，能够提供更精准的对焦精度和更快的对焦速度。刚刚发布不久的OPPO R7便采用了这种混合对焦模式。 #    当然受制于硬件的因素，手机摄像头上的相位对焦技术在实际使用体验上与专业相机还有很大的差距，不过能够将原先高不可攀的技术跨界移植过来已经是不小的突破。最近几年手机摄影领域的发展也要归功于诸如这样的功能下放，对于用户而言，虽然可能要为其付出一定的额外经济成本，但在使用体验上的提升绝对是物有所值。</evaluation>
  <evaluation title="一场颜值的较量 OPPO R7对比iPhone 6" url="http://mobile.zol.com.cn/526/5261595.html" word_num="4629" author="刘正伟" date="2015-06-17 05:06:00">#    印象中OPPO手机给人的感觉一直是清新时尚的，不知不觉这个品牌也已经十年了，R7正是OPPO十年诚品之作。苹果的iPhone系列不用多说，时尚的外形，一直都是逼格满满。当OPPO R7遇上苹果iPhone 6，即使没有激情的碰撞，那也会是一场有关颜值的较量。 [一场颜值的较量 OPPO R7对比iPhone 6@2-1] #    说起颜值，当然得先看外观。OPPO R7的设计灵感源自小提琴，它采用全金属一体成型设计，机身经过48道工序，握持感不错。它采用了2.5D的5英寸显示屏，和4.7英寸的iPhone 6一样，即使手小的女生也能轻松一手掌控。 [正面顶部对比@2-2] #    iPhone 6也是采用了一体化全金属机身设计，也是2.5D显示屏，相比OPPO R7来说，更为圆润。OPPO R7前置镜头为800万像素，和听筒以及传感器成对称设计，iPhone 6则还是保持120万像素前置镜头。 [iPhone 6边框更为圆润@2-3] [正面底部对比@2-4] #    OPPO R7虽然没有前代R5那么薄，但6.3mm的机身厚度相比iPhone 6的6.9mm机身厚度来说，还是要薄上一些，只是因为屏幕更大，它要略重与iPhone 6。它正面底部采用了三颗触控安卓导航键，从左到右依次是多任务菜单键、Home键、返回键；而iPhone 6则还是苹果经典的实体圆形Home键设计，支持按压式指纹识别，现阶段主要用来解锁。 # # {无“白带”的OPPO R7背影更美} [按键对比@2-5] #    R7的电源键设计在手机左侧边框，而iPhone 6则是在右侧边框，音量键也是前者在右，后者在左侧边框，都是采用和中框一样的金属材质，iPhone 6还多出一颗音量开/关键。虽然按键的位置设计正好相反，但是二者的键位设计都比较符合人体工程学，不管左手或是右手握持都会比较顺手。 [@2-6] [按键对比@2-7] #    全金属材质机身设计的手机，天线的设计往往是一大难题，因此我们也就看到了iPhone 6上那比较影响美观的白色天线，尤其背部更为明显。OPPO R7看起来更好的解决的这个问题，它独特的外置式天线设计让金属机身成为了手机天线的一部分，使其机身金属占比达到了92.3%，背部机身完全没有“白带”的违和感。 [OPPO R7背部无裸露的天线@2-8] [后置镜头对比@2-9] #    这一代的iPhone 6还是后置800万像素镜头，单个像素尺寸1.5微米，因为机身更薄了，因此后置摄像头也就凸起了。OPPO R7后置1300万像素镜头，其实也并不是很平整，只是相比iPhone 6要好一些。 [@2-10] #    iPhone 6将3.5mm耳机接口、扬声器以及数据线接口都设计在了手机底部，OPPO R7则不一样，USB接口在手机底部，而3.5mm耳机接口在手机顶部，它的外置扬声器则设计在手机背面底部。 [@2-11] #    不管是OPPO R7还是苹果iPhone 6，其实从目前的手机市场来看，外形都是非常出色。外观方面向来是萝卜青菜各有所爱，因为每个人的眼光不同。个人认为相比OPPO R7，iPhone 6圆润的外形还是更加讨好眼球。虽然比脸有所不如，但是比起背面来，没有“白带”的OPPO R7还是要比iPhone 6好看一些。 # {虽封闭 iOS系统体验依旧出色} #    系统方面，OPPO R7搭载基于Android 4.4.4定制优化的Color OS 2.1操作界面，它相比2.0版的UI主要是在细节方面进行优化升级，使得OPPO R7桌面级表现更为流畅顺滑，启动更快、相应更迅速。而iPhone 6则还是那个虽然封闭，但是体验依旧出色iOS 8操作系统。 [OPPO R7锁屏界面和主界面截图@2-12] [iPhone 6主界面截图@2-13] #    OPPO R7的图标还是以往的拟物化风格，有着较高的辨识度，这一版的Color OS对最常用的200个APP图标进行重绘，展现给我们的是一个风格更为统一，更为秀气的页面显示。iPhone 6则是比iOS 7更为扁平化的图标风格，辨识度也颇为不错。 [@2-14] #    在OPPO R7锁屏界面中，用户可以向上滑动即可完成解锁功能。同时，向左或者向右即可快速开启应用程序或功能，系统默认向左滑动为打开相机，实际相应速度不错。它的下拉快捷工具与通知栏加入了毛玻璃虚化设计，看上去美美的，只是系统通知还有待优化的更为简洁。 [OPPO R7音乐播放界面@2-15] #    在ColorOS 2.1中的心情音乐和心情相册也得到延续，用户可以通过其便捷收听音乐或者浏览相册。尤其是它的音乐播放界面，相比苹果iTunes在国内的水土不服来说，OPPO R7自带的音乐播放器支持较为丰富的免费在线资源，并且画面显示也是做得非常精致。 #    从身边iPhone用户的使用习惯来看，用系统自带播放器听音乐的人很少，都是自行下载第三方App。假设这群用户换成OPPO R7的话，其实用它自带的播放器就足矣。 [iPhone 6中的健康功能@2-16] #    同时，OPPO R7还支持手势操作以及生活黄页，而这些相比封闭的iOS来说，也是天然的优势。毕竟苹果是从iOS 8才开始支持第三方输入法，来电归属地以及健康功能等等，因为在iPhone上，安卓手机常见的一些功能，你都需要越狱才能实现。 # [OPPO R7的手势操作@2-17] # #    不过iPhone 6上还是有不少是安卓系统所不具备的，比如轻按两下Home键，画面显示下拉一半，更加方便用户的单手操作；Handoff功能，让Pad平板电脑、iPhone。Mac之间实现互联互通等等。苹果的iOS系统虽然封闭，但是目前已经形成了较为完整的生态。 #    而目前的国产手机，虽然大部分都在谷歌原生安卓系统的基础上进行自主的研发，但各有千秋，很少有像苹果那样将自家的其他产品如智能手表等连接起来。国产UI下一步要走的就是打开差异化的同时，尽量摆脱谷歌的桎梏，自成一派。 {玩拍照 OPPO R7其实更有意思} #    说起拍照，其实是这几年OPPO手机进步最大的一方面。搭载了前置800万像素和后置1300万像素摄像头组合，其中后置摄像头=采用了1/3.06英寸isocell技术CMOS感光元件，单个像素点面积为1.12μm。此外，OPPO R7采用独家的全局闪拍系统，拥有全新的双驱混合对焦系统，它包含传统的反差式对焦和全新的相位对焦。 [OPPO R7拍照界面截图@2-18] #    而IPhone 6虽然拍照组合看起来还是800万像素后置+120万像素前置，但即使你没用过iPhone手机，你也应该见识过，苹果手机的拍照在业内一直处于标杆地位。在iOS 8操纵系统中，也加入了延时摄影、慢动作拍照，同时还支持滤镜，后期可对照片进行编辑。 [@2-19] #    经过优化的OPPO R7拍照启动速度达到0.7秒，其拥有的PDAF相位对焦功能，最快对焦速度达到0.1秒。另外，OPPOR7搭载全新的PI 原画引擎2.0+，像超清画质以及极致美颜，这些都做得不错，同时它还支持GIF动画以及慢速快门等，如果这些拍照模式你还觉得不够，OPPO还提供了相机商店，你可以在线进行下载，这也就是我认为OPPO R7拍照比iPhone 6更好玩的其中一个因素。 #    具体我们先来看看OPPO R7和iPhone 6的实拍样张表现。 # [OPPO R7样张（点击可查看大图）@2-20] # [iPhone 6样张（点击可查看大图）@2-21] [OPPO R7样张@2-22] [iPhone 6样张@2-23] [@2-24] [OPPO R7样张@2-25] [@2-26] [OPPO R7样张@2-27] #    从样张来看，OPPO R7的整体拍照表现还是不错的，它的成像色调和iPhone 6有些不同，在室内等光线不好的场景，OPPO R7画面的整体亮度要优于iPhone 6，不过它的眩光控制的没有iPhone 6好。  # [OPPO R7（左）与iPhone 6（右）自拍样张对比@2-28] #    自拍是OPPO手机的强项，尤其是和iPhone 6比起来。说实在的，目前市面上主流的产品，包括三星等，已经很难找到像iPhone 6一样前置镜头像素仅120万的了。而OPPO R7更是前置800万像素，不仅如此它还支持美颜，内置多种效果不错的滤镜，和iPhone 6相比，高下立判。 {} {不跑分 手机性能过剩够用就行} #    如果是两台安卓手机对比，按照惯例我们是要跑个分来对比一下性能的，不过安卓和iOS平台不同，并不具备可比性，因为我们就和以往一样，略过。前面我并没有给大家介绍OPPO R7的具体硬件配置，大家可以通过下图来看看它与iPhone 6的参数对比。 # #    苹果iPhone 6虽然内置的一颗双核A8处理器+M8协处理器，运行内存也仅为1GB，但是没有人会小瞧它实际的性能表现。它的这颗A8芯片相比A7缩小了13%、速度提升了25%，其采用了20亿晶体管（相比A7的10亿翻倍）、20纳米工艺制程，图形处理能力也比上一代有不小的提升。 # [@2-29] #    而此次参与对比的OPPO R7为移动版，运行内存为3GB，搭载八核64位MT6752处理器，主频为1.7GHz，内置8个Cortex-A53架构核心。采用28nm HPM（High Performance Mobile移动高能低功耗）制程工艺，内存最高支持单通道LPDDR3 800MHz，而GPU是ARMMali-T760MP2 频率达到了600MHz。 #    或许你会因为它搭载的是联发科技的芯片而对其性能有所芥蒂，其实这颗芯片性能还是不错的，目前绝大部分的智能手机其实性能是过剩的，并且高性能带来的往往是高功耗，退而求其次，性能和功耗平衡是个不错的选择。OPPO R7其实足够满足你日常影音游戏需求。 [OPPO R7标配VOOC 闪充@2-30] #    OPPO R7后置2320毫安时不可拆卸电池，而iPhone 6后置电池容量则是1810毫安时。对于5英寸屏的手机来说，2000毫安时电池算是比较可观了。和iPhone 6相比，OPPO R7还支持VOOC 闪冲功能。它可以实现充电5分钟，通话2小时，闪充30分钟即可充电75%电量百分比。也就是说它的续航和iPhone 6虽然只在伯仲之间，但是快速充电却是一个不小的加分项。 {总结：} #    在这场颜值的较量中，OPPO R7虽然在外观方面略有逊色，但也表现出了自己独特的一面。颜值应该算上拍照，尤其是前置美颜自拍。相比IPhone 6，OPPO拍照可玩性更大，并且它前置800万像素还支持不错的美颜自拍。系统方面的体验，当然还是iOS更胜一筹，不过清新流畅的Colos OS 2.1也很招人喜欢。如果你想要一款清新时尚的手机，希望有不错的拍照，OPPO R7会是你在苹果之外的一个好选择，要是你注重手机续航，VOOC闪充也能帮你不少。</evaluation>
  <evaluation title="锤子换标推纪念版 OPPO带来“十年诚品“" url="http://4g.zol.com.cn/522/5220755.html" word_num="2326" author="金功博" date="2015-05-23 05:29:00">#    进入5月，新品连发，而本周这些新品都可以用一个关键词来形容——“高大上”。无论是OPPO“十年诚品”带来的R7/R7 Plus、韩国品牌LG全新旗舰G4、还是“国礼手机”YOTAPHONE 2，这几款新品都是走着高大上路线。就连近期少有新闻的锤子手机，也在本周推出一周年纪念版。呃...虽然它只是换了个金标。好了，接下来就一同看看本周这些热点新闻吧。节目的最后还有养眼的美女福利哦！ [机闻天下：锤子换标推纪念版 OPPO带来“十年诚品”@3-1] {十年诚品 OPPO R7/R7 Plus两新品发布 http://mobile.zol.com.cn/521/5217762.html} #    北京时间2015年5月20日，OPPO在“北京奥雅会展”召开了一场十分“高大上”的“十年诚品”新品发布会，现场发布了两款新机OPPO R7、R7 Plus，和一款OPPO自拍杆。其中OPPO R7售价2499元，OPPO R7 Plus售价2999元，OPPO R7将于21日在京东商城进行首销。 [OPPO R7/R7 Plus售价@3-2] #    OPPO R7配备5英寸2.5D弧面屏幕，1080P分辨率。内置64位八核联发科MT6752处理器，辅以3GB RAM和16GB存储空间。拍照方面，采用前置800万像素和后置1300万像素摄像头组合。搭载ColorOS 2.1操作界面，支持VOOC闪充功能。OPPO R7 Plus和OPPO R7相比采用了6英寸显示屏，3GB+32GB的内存组合，而且还有配置按压式指纹识别，并支持全网通网络及室内导航，拥有4100毫安时的大电池。 {点评：一直认为OPPO是个十分用心做自家产品的品牌，这十年确实带来了多款经典产品。} {售4888 电子水墨屏YOTAPHONE 2国内发布 http://mobile.zol.com.cn/521/5219061.html} #    什么叫“高大上”，还记得当时普京送给习大大的YOTAPHONE 2吗？5月20日，YOTA Devices发布了旗下搭载电子水墨屏的双屏幕智能手机YOTAPHONE 2，中文名为“优特双屏手机”，而发布会地点则选择在了俄罗斯联邦驻华大使馆。同时YOTAPHONE 2也正式在中国开始销售，销售渠道包括联通、天猫等，售价4888元。 [售4888 电子水墨屏YOTAPHONE 2国内发布@3-3] #    YOTAPHONE 2的最大亮点就是同时拥有两个触屏：专门为YOTAPHONE设计的彩色显示屏，以及运用了电子墨水技术的黑白电子纸显示屏。和彩色显示屏相比，电子水墨屏的电源消耗大幅降低。此次进军中国市场，YOTAPHONE 2专门设计了一款支持本地LTE频率的特别版。其中还装载有目前最受中国消费者喜爱的应用软件，以及经本地化并能完全适用于电子水墨屏的社交网络软件，包括阅读软件iReader、微信、新浪微博等。 {点评：“俄中关系的新象征”这句话就不能更硬气了。不过4888元的高价，即使是国礼同款，用户又会买单吗？} # # {国行版LG G4正式发布 最终售价3999元 http://mobile.zol.com.cn/521/5214935.html} #    北京时间2015年5月19日，LG在北京正式发布国行版LG G4，售价3999元。国行版LG G4在发布当天开始京东商城预售，并在5月29日正式抢购。这意味着，中国地区成为全球首发地区之一。值得一提的是，根据发布会现场介绍中国地区也是售价最低地区。 [国行版LG G4正式发布 最终售价3999元@3-4] #    LG G4采用5.5英寸的2K显示屏，内置骁龙808处理器，集成Adreno 418 GPU，并辅以3GB RAM。拍照方面。LG G4主摄像头采用1600万像素，具有f/1.8大光圈、B门拍摄、OIS 2.0光学防抖、RAW输出格式等配置。其前置摄像头也达到了800万像素，能够满足用户在多场景下的自拍需求。该机所采用的微弧度设计一方面令其整体更加美观，另一方面也更加贴合手掌，提供舒适的握持体验。 {点评：全球首发地区+售价最低地区，看来LG对于中国用户也算够意思的了。不过产品怎样还需市场考验，是否会像上一代G3那样受追捧呢？} # {锤子T1推出周年纪念版 给Logo烫层金 http://mobile.zol.com.cn/521/5219399.html} #    还是“5.20”这天，更好是锤子T1诞生一周年之日。一年之内锤子手机虽然遭遇了很多非议和不同的声音，但是依然是手机圈一股不可忽视的力量。在沉浸了相当一段时间后，锤子官方网站推出了一周年纪念版，纪念版锤子T1。 [周年纪念版锤子@3-5] #    与普通黑色版相比，周年纪念版锤子T1背盖 Logo、包装腰封、包装盒以及配件盒的字样都做成了烫金色，但外观配置操作系统均没有任何变化。当然售价也维持原价，仅有32GB容量的4G版可选，售价2480元。 {点评：其实锤子纪念版就只是换个金标，锤子纪念版的美图真是好看。不过老罗呀老罗，赶快出T2才是正经事呀。} #  # {和OPPO R7比美 发布会的清纯嫩模图赏 http://mobile.zol.com.cn/slide/521/5219072_1.html#p=1} #    节目的最后又到了福利环节，刚看完锤子纪念版的美图，再来看看更美的OPPP“十年诚品”发布会上的美女嫩们。 # # # # # {点评：吼吼吼吼吼~这是我最爱的环节，我最“宣”白衣妹纸，你们呢？}</evaluation>
  <evaluation title="金属机身+全局闪拍 十年诚品OPPO R7首测" url="http://mobile.zol.com.cn/521/5213219.html" word_num="4514" author="宋辰" date="2015-05-20 15:49:00">#    “不积跬步，无以至千里。不积小流，无以成江海。”这句话似乎用在这时候OPPO更为贴切，从2005年OPPO第一款MP3产品X3问世至今已有十年时间。在这十年当中，OPPO带来了不少经典之作，如OPPO首款手机A103、经典翻盖OPPO U529、OPPO Find系列以及旋转摄像头功能的OPPO N1、N3等。 #    当然，在这些经典手机背后，还有那些令人赞叹的惊艳配置及功能，如VOOC 闪充、5000万高清画质、施耐德光学认证镜头等等。如今，OPPO又带来了十年诚品——OPPO R7。 [金属机身+全局闪拍 十年诚品OPPO R7评测@4-1] #    笔者拿到的是OPPO R7移动版，其机身正面是一块5英寸1920X1080分辨率的AMOLED屏幕，像素密度达到了445ppi，拥有着不错的显示效果，同时由于其纤薄机身也易于单手操作。该机搭载了一颗64位八核联发科MT6752处理器，并辅以3GB RAM和16GB存储空间。拍照方面，采用前置800万像素和后置1300万像素摄像头组合。 #    除了配置之外，OPPO R7还拥有全金属设计的机身的漂亮外观，使其能够做到一款内外兼修的智能手机。那么作为十年诚品的OPPO R7在外观、配置、体验方面能否给带来惊喜？能否得到你的喜爱？我们不妨零距离的去体验一下这款OPPO R7吧。 # # {外观：全金属设计，手感/颜值颇佳} #    OPPO R7采用全金属一体成型设计，机身经过48道工序，为用户带来了上佳的触感体验。独特的外置式天线设计让金属机身成为了手机天线的一部分，使其机身金属占比达到了92.3%。6.3mm的机身厚度为用户带来了舒适单手握持感受，148g机身重量也更加轻便易于长时间使用。 [OPPO R7机身正面@4-2] [  前置800万像素摄像头及2.5D弧面玻璃@4-3] #    机身正面是一块5英寸AMOLED显示屏，并且采用了2.5D弧面玻璃，不仅带来了舒适的视觉体验，在操作时手指触感也更加自然。屏幕上方是一枚800万像素前置摄像、听筒及传感器，而屏幕下方是菜单、主页、返回三枚虚拟按钮。 [OPPO R7机身背面@4-4] #    OPPO R7首创“提琴雅弧”，借鉴了小提琴的弧线设计，并将其完美展现在其机身背部。OPPO R7整个背部机身拥有顺滑的触感，在变换握持姿势时非常轻松，同时适当的阻尼感也不会使手机跌落。在机身背部边缘的弧线也能够很好贴合手掌各个位置，让用户感受到人机结合的完美体验。 [1300万像素后置摄像头@4-5] #    此外，机身背部还配备了一颗1300万像素后置摄像头和高显色指数闪光。OPPO R7在机身顶部和底部分别设置了3.5mm耳机接口和数据接口，而电源按钮放置在了机身左侧，音量键则位于机身右侧，两组实体按键回馈力度适中，相应速度也非常迅速。 [机身顶部3.5mm耳机接口@4-6] [  纤薄机身握感极佳@4-7] #    值得一提的是，OPPO R7移动版具备双卡双待功能，能够支持移动2G/3G/4G网络及联通2G网络，且智能卡槽还可支持扩展内存卡。总体来看，OPPO R7拥有出色的外观设计，无论是视觉还是触觉感受都能够为用户带来难忘体验。 # # {ColorOS：简约、易用才是最好的} #    在OPPO R7中搭载的是最新版ColorOS 2.1，相比于上一版本启动更快、相应更迅速，同时系统更稳定。全新的视觉设计，重绘所有图标和界面，整体风格简约大气。据悉，OPPO挑选了最常用的200个APP图标进行重绘，使其具有高识别性同时，也与ColorOS 2.1整体视觉氛围融为一体。 [最新版ColorOS 2.1@4-8] [下拉菜单及后台应用管理@4-9] #   在OPPO R7中下拉菜单可以查看通知及进行设置，其中包括蓝牙、网络、热点等功能开启及调整屏幕亮度。值得一提的是，在主页任何位置进行手指下滑操作即可打开下拉菜单，相比一般需要去顶部下拉要方便不少。另外，长按主页键可呼出后台应用管理，长按菜单键即可快速对桌面进行设置。 [黄页及拨号界面@4-10] #    在基础功能方面，ColorOS 2.1具有黄页功能，用户仅需输入部分号码即可查看，也可以直接进入到黄页界面查看所需的电话号码。在拨号界面中，同样具备常用的录音、添加通话、笔记本、静音、免提等功能。短信也与黄页功能打通，在收件人输入“10086”则自动显示为“中国移动”。 [手势操作及设置界面@4-11] # # {800W+1300W:整体表现不错，搭载全局闪拍} #    OPPO R7搭载了前置800万像素和后置1300万像素摄像头组合，其中后置摄像头=采用了1/3.06英寸isocell技术CMOS感光元件，单个像素点面积为1.12μm。此外，OPPO R7采用独家的全局闪拍系统，拥有全新的双驱混合对焦系统，它包含传统的反差式对焦和全新的相位对焦，在光线条件比较好的情况下，OPPO R7默认使用相位对焦，而在光线条件一般或者夜景情况下，则使用反差式对焦。 [@4-12] #    经过优化的OPPO R7拍照启动速度达到0.7秒，其拥有的PDAF相位对焦功能，最快对焦速度达到0.1秒。另外，OPPOR7搭载全新的PI 原画引擎2.0+，可以帮助用户定制更为个性化、更为灵活化的相机拍摄程序。接下来，我们就使用OPPO R7进行拍照体验，看看其成像效果如何。 [OPPO R7拍照样张@4-13] [OPPO R7拍照样张@4-14] [OPPO R7拍照样张@4-15] [OPPO R7拍照样张@4-16] [OPPO R7拍照样张@4-17] #    以上样张皆为普通拍照模式下进行拍照，整个拍照过程对焦、快门相应迅速，可以说是即点即拍。能够随时捕捉到你想留住的画面。OPPO R7的1300万像素后置摄像头能够很好的捕捉到色彩和主题细节。即使在较暗环境下依旧表现不错，对于噪点的控制较为不错。在微距拍照中，对于主题突出，背景虚化也把控较为适中。 # # {R7配有VOOC闪电快充及娱乐体验} #    当前智能手机都面临着续航问题，对于用而言可以选择更大容量的电池手机，也可以选择具有快速充电功能的手机。需要知道的是，大容量电池智能手机会使机身变厚，不易于携带，同时也存在一定的安全隐患。那么，选择能够进行快速充电的智能手机则成为更好的选择。 [标配VOOC 闪充@4-18] #   OPPO R7配置了2320mAh内置聚合物电池，同时还搭载了VOOC 闪冲功能。VOOC闪充可以实现闪充5分钟，通话2小时，闪充30分钟即可充电75%，完全可以利用碎片时间让OPPO R7电量达到心理安全电量。值得一提的是，当前1560家OPPO体验店都会为用户提供免费充电服务。 [音乐娱乐丰富@4-19] #   了解OPPO的用户都知道，OPPO手机在音乐播放能力较为突出，能够为用户提供高品质音乐视听感受。同时，OPPO自带的音乐播放器还拥有丰富的资源，能够满足大部分用户的需求。此外，OPPO R7还拥有OPPO乐园、OPPO会员等应用程序，用户可以在其中相互交流以及进行线上线下的专享服务。 # # {性能跑分测试及总结 } #     配置方面，OPPO R7移动版搭载八核64位MT6752处理器，主频为1.7GHz，内置8个Cortex-A53架构核心。采用28nm HPM（High Performance Mobile移动高能低功耗）制程工艺，内存最高支持单通道LPDDR3 800MHz，而GPU是ARMMali-T760MP2 频率达到了600MHz。 #    OPPO R7电信版则采用高通骁龙四核64位615处理器，主频为1.5GHz。由于笔者拿到的移动版本，因此以下跑分测试皆为OPPO R7移动版测试结果，等我们拿到电信版之后再为大家第一时间带来测试评测。 [  CPU-Z@4-20] #    CPU-Z是电脑端一款家喻户晓的检测软件，该软件主要能够检测到CPU的名称、代号、核心电压、工艺、缓存、总线速度、插槽类型等等信息，之后又加入了对主板、内存、显卡等信息检测功能，是电脑端一款非常全面的硬件检测软件，能够令用户清楚的了解到自己电脑的硬件情况。 [  AnTuTu跑分测试@4-21] #    超级兔子系统评测AnTuTu Benchmark是一个专门给Android系统的手机、平板电脑硬件跑分的软件，它能一键运行完整测试项目，通过内存性能、CPU整数性能，CPU浮点性能、2D、3D绘图性能、数据库I/O、SD卡读、写速度等多项性能测试，并对手机的整体和单项硬件性能做出评分。同时上传分数并查看该设备在世界的排名。 [3DMark@4-22] #    3DMark原本是Futuremark公司在PC端推出的一款专门测量显卡性能的软件，不过随着版本的更迭，3DMark已经渐渐转变成了衡量整机性能的软件，在发烧友心中更是树立起了测试标杆的形象。2013年2月，继3DMark 11之后，新一代产品以“3DMark”这个复古的名字重磅亮相，除了Windows平台之外，还新添了应用于Android、iOS以及Windows RT三个版本。桌面平台的3DMark共有三种不同负载的场景，其中有专为基于DirectX11显卡的高端产品设计的FireStrike、支持基于DirectX10的主流硬件的CloudGate以及为入门级DirectX9设备打造的IceStorm。而在Android版与iOS版中，则只有IceStorm一种场景。 #    Vellamo是由Qualcomm（高通公司）开发的一个基准测试应用（类似于Neocore），它可以让你对手机浏览器的性能及稳定性进行测试，包括像Java脚本性能、渲染、联网和用户界面等。该工具的结果同样包括多个子项，但我们只取总成绩，分数越高则表明手机对浏览器的优化程度越高，网页浏览体验更好。 [Vellamo跑分测试@4-23] #    Vellamo作为一种手机网页标尺工具，如今已扩展至包括两个主要模块。HTML5模块可用来评估移动网页浏览器性能，而Metal模块可对移动处理器的CPU子系统性能进行测量。测试套件点击即用，方便快捷，分模块进行管理，Vellamo可对滚动缩放，3D图形，视频性能，内存读写，带宽峰值性能等诸多方面进行评估。 {总结：} #     OPPO R7作为OPPO十年诚品绝非浪得虚名，出色机身材质及外观设计能够征服大部分用户的眼睛和双手。流畅的ColorOS 2.1也为用户提供了愉悦的操作体验。800万像素+1300万像素的摄像头组合，在多种环境下都能够为用户带来不错的成像效果，加之VOOC 闪充等实用功能。OPPO R7至少在当前，是你值得去选择的一款实用、好看的智能手机。 #*本信息来源于ZOL产品库</evaluation>
</evaluations>
