<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<evaluations totalNumber="10" source="zol" item_id="00001002" item_name="iphone 5s">
  <evaluation title="苹果欲用iPhone 5s 8GB版打开中端市场" url="http://mobile.zol.com.cn/541/5410854.html" word_num="484" author="刘可昕" date="2015-09-15 05:28:00">{  中关村在线消息：苹果iPhone系列一直有着Android阵营旗舰机型的售价，所以在中低端市场的表现并不理想。随着苹果iPhone 6s的发布，iPhone 5s 16GB版也再一次调价至3288元，不过苹果似乎觉得这个售价在中端市场还是显得有些高，打算退出8GB版。} [iPhone 5s降价后在中端市场还有有一定竞争力的@1-1] #  目前官网可以看到，苹果iPhone 5s的售价16GB/32GB分别为3288/3688元。这一价格相当于Android阵营中国产旗舰或是国际品牌中高档机型的售价，竞争力还显不足，于是今日外媒phonearena称来自供应链消息：苹果打算在年底推出iPhone 5s 8GB版，其余配置保持不变，进一步压缩成本抢占中端市场。 {  编辑点评：苹果iPhone产品相比Android低至几百高至5、6千选择确实很少，不过新品推出后每一代都会相应降价。目前苹果iPhone 5s 16GB售价3288元，相信8GB版售价会低于3000元在2800元左右。不过16GB的容量用起来都感觉不够，8GB容量就更是小的可怜了。}</evaluation>
  <evaluation title="5镜头Puzlook手机壳 让iPhone秒便单反" url="http://pj.zol.com.cn/539/5391801.html" word_num="444" author="谢泽群" date="2015-09-10 05:28:00">{  中关村在线消息：虽然说手机摄像头发展迅速，市面上的手机在拍照方面可满足大多数用户的需求。当然，对于拍照发烧友来说，这还远远不够。那这款具有5个拍照增强镜头的Puzlook手机壳一定能满足你的需求。} [Puzlook手机壳（图片引自Puzlook官网）@2-1] #  该手机壳背部集成了5个拍照增强镜头，分别为180度鱼眼镜头、160度超广角镜头、120度广角镜头、40倍放大镜头（用于微距拍摄）和1.5倍长焦镜头（焦距达55mm），该手机壳上的5个镜头采用拼图滑块排列方式。除此之外该手机壳还配有一个用于存储照片的8GBU盘，当U盘放下的时候还可以作为手机支架使用。 [Puzlook手机壳（图片引自Puzlook官网）@2-2] {  编辑点评：看到这些强大的镜头你是不是已有些心动，目前该手机壳仅支持iphone 5/5s两款机型，后续会推出iphone 6/6s的解决方案，共有黑、白、银、粉是个颜色，售价为109.95美元（约合人民币700元），这个价格你能接受么？}</evaluation>
  <evaluation title="港版已白菜价 苹果iPhone 5s仅售2399元" url="http://mobile.zol.com.cn/536/5361436.html" word_num="422" author="谢泽群" date="2015-08-21 05:27:00">[图为 苹果iPhone 5s@3-1] [图为 苹果iPhone 5s@3-2] {苹果iPhone 5s（港版） [参考价格] 2399元 [销售商家] 宏达手机（全国货到付款） [商家电话] 010-59508258 15901553999 [店面地址] 北京市海淀区中关村科贸电子城1806B} {    ※以上手机报价均为实际购买价格，如果您发现本文中的经销商给出的报价与文中不符或者改版机无法提供一个月硬件店保，请拔打投拆电话：68979888-8614，（此电话为投诉电话，概不接受产品价格咨询）由于手机价格存在波动，因此投诉受理期限为自文章发布之日起的3天内。} {    ※请您在和商家联系购买时提及行情来源是中关村在线，以此可按照行情中所报的价格购买到手机。另外购买时请记清商家名称和地址，一旦发生纠纷时，方便进行协调处理。} {    ※非北京网友不建议大家网上和商家交易购买，有条件请务必到商家店面体验真机后再付款。}</evaluation>
  <evaluation title="Z度空间创革命视界 3D BOX全网众筹来袭" url="http://4g.zol.com.cn/532/5326446.html" word_num="1284" author="宋辰" date="2015-07-30 05:02:00">#  2015年7月30日，SuperD超多维为我们带来了一款全新的裸眼3D产品——3D BOX，这款将给用户带来全新视觉体验的智能硬件产品正式于今日在中关村在线Z商城众筹平台震撼开启。 [随心所欲看裸眼3D电影 全网众筹首发@4-1] #  3D BOX是一款能够颠覆你视觉体验的革命性智能硬件产品，其产品特有的五大技术能够为用户带来真正的裸眼3D体验。其拥有独家的FHD裸眼3D屏幕和半透半反式悬浮显示技术，可以为用户带来更加明亮的3D画面，同时令产品本身也极具科技感。还有其精准的人眼追踪技术，通过独有的芯片不断追踪人眼位置来实时调整画面显示的角度和效果，从而带来更佳的观赏体验。此外，3D BOX还采用了Z字形专利设计及阻尼式开启设计，这也进一步增强了3D BOX产品的未来感，而新型的阻尼技术也得到了行业的认可。 [3D BOX拥有五大专利技术@4-2] #  3D BOX拥有着最新的裸眼3D显示技术，不仅可以给用户带来全新的视觉冲击，更是能够极大提升和改变用户的游戏娱乐体验，将我们的移动娱乐体验带入一个全新的阶段，让我们离《阿凡达》、《钢铁侠》电影中那充满科技感的显示方式更进一步。 #  比如，用户可以使用手机与3D BOX相连接进行游戏体验，3D BOX拥有触控操作、手柄操作两种操作模式，可以由用户自由切换，3D BOX所展现的游戏画面有着极佳的3D效果。除此之外，3D BOX还拥有3D天气这样实用的3D应用程序，也能够给用户带来更多方面的裸眼3D体验。 [裸眼3D带来全新游戏体验@4-3] #  除了3D BOX产品本身高水准的硬件质量和独家的多项技术之外，SuperD超多维还与美国梦工厂达成了深度的战略合作，后者将为3D BOX提供海量高清3D视频片源支持；同时SuperD超多维也在进一步完善开发者以及相应生态系统的建设，切实保障3D BOX用户对于内容资源的需求，解决用户的后顾之忧。 [海量3D片源随你看个遍@4-4] #  现在，用户只需支持1元就有机会获得3D BOX产品一台；支持588元则会获得购买3D BOX的机会（补齐产品余款），同时还将获得3D BOX独家定制价值299元的游戏手柄，此档限1000名；支持1600元可第一时间获得3DBOX一台及3D Store一年内容免费使用权，并会随机抽取3位用户赴美国梦工厂总部进行好莱坞梦想游，此档限2000名。 [你也可以做项目合伙人@4-5] #  而本次众筹的最大亮点是任何人都可以成为项目合伙人，众筹页面中设置了参与竞投项目合伙人栏目，点击“我要投资”立即变身项目合伙人。1000元起投、500元跟投，竞拍出资前三名在众筹结束后将根据3D BOX产品在ZOL平台的售卖量参与销售分红，具体比例如下： #·第一名分红50% #·第二名分红30% #·第三名分红20% #  当然，未胜出者的资金将会全额返还，零风险参与确保用户安心，感兴趣用户不妨抓紧时间参与本次众筹，数量有限先到先得，传送门在此！扫描下方二维码即可进入手机众筹界面，微信支付更加快捷！ [@4-6]</evaluation>
  <evaluation title="3D Box发布在即 预购众筹模式全面开启" url="http://4g.zol.com.cn/532/5324960.html" word_num="829" author="刘可昕" date="2015-07-29 05:28:00">{  中关村在线消息：此前我们曾报道“未来黑科技3D BOX”裸眼3D产品现身MWC上海大展，这一颇具科幻色彩的神秘产品引起了众多媒体和参会者的围观。近日得到消息3D BOX已经发布在即，目前已经登陆Z众筹，预购众筹模式全面开启。} [裸眼3D产品3D BOX已经登录Z众筹@5-1] #  大家对3D电影都已经非常熟悉，3D电影带来的震撼效果和沉浸式观看体验是普通2D电影做不到的。但是通常观影者需要佩戴眼镜进行观看非常的麻烦，而3D BOX这款裸眼3D产品将3D体验带入家中，并免去佩戴3D眼镜的累赘。 [3D BOX实机图@5-2] [ @5-3] [3D BOX现身MWC上海@5-4] [3D Store提供一站式3D资源库@5-5] #  据众筹页面信息显示，此次众筹共分为1元档、588元档和1600元档。支持1元档的用户可参与抽奖，每满1千人抽取一名免费获得3D BOX产品；588元档可获得首批购买机会，众筹结束后补齐余款即可，还送价值299元定制游戏手柄；1600元档则可直接获得3D BOX一台，并赠送一年3D Store免费使用权。 [你也可以做项目合伙人@5-6] #  另外，此次众筹的一大亮点是任何人都可以成为项目合伙人。页面设置了参与竞投项目合伙人栏目，点击“我要投资”立即变身项目合伙人。1000元起投、500元跟投，竞拍出资前三名在众筹结束后将根据3D BOX产品在ZOL平台的售卖量参与销售分红。 #·第一名分红50% #·第二名分红30% #·第三名分红20% #  当然，未胜出者的资金会返还，返还在项目成功结束后30天内，几乎无风险投资有木有。 {  编辑点评：3D BOX这款未来黑科技产品现在已经来到了我们身边，不再是遥不可及。它可以将震撼逼真的3D效果带到你家中的客厅，对它感兴趣的小伙伴赶快去围观吧。另外此次的竞投项目合伙人也非常有吸引力，给大家提供了一个几乎无风险投资的好机会，这可比股市靠谱得多呀。}</evaluation>
  <evaluation title="省钱又便携 iPhone变身眼科检查仪器" url="http://4g.zol.com.cn/526/5268979.html" word_num="424" author="刘可昕" date="2015-06-24 05:28:00">{  中关村在线消息：专业眼科检查设备通常有着高昂的售价，并且不具备便携性，而近日国外智能视觉实验室开发了一款配件“SVOne”，将人们手中日常使用的iPhone变身为专业眼科检查设备。} [SVOne使iPhone变身眼科检健康查设备（图片引自9to5mac）@6-1] #  通常，专业的眼科检查仪器可能需要2-4万美元的花费，而智能视觉实验室近日推出了SVOne，它可使iPhone变为眼科检查仪器，只需花费大约4000美元，同时小巧的身材也使其变得更加便携。SVOne的使用方法也很简单，只需将手中的iPhone插入SVOne的手机槽内，对准被测者的眼镜，再打开配套的APP即可。 {  编辑点评：开发者们为iPhone研发的配件已经不再满足于摄像头和充电手机壳等传统配件。这次智能视觉实验室为则是将目标瞄准医疗器械领域，为iPhone开发了眼科检查“盒子”。它的便携性和低售价将使得更多人可以获得眼科健康检查，提早发现潜在的疾病隐患。}</evaluation>
  <evaluation title="iPhone“质量“就是好 意外保命不可少" url="http://4g.zol.com.cn/525/5256629.html" word_num="335" author="谢泽群" date="2015-06-15 05:28:00">{    中关村在线消息：对于手机来说不仅仅是通讯工具，在突发的意外中往往也成了我们保命的工具。据俄罗斯科技网站Mobiletelefon消息，一名俄罗斯男子在突发的交通意外中被口袋中的iPhone 5s救了一命。} [该名男子的iPhone（图片引自Mobiletelefon）@7-1] #    消息中称，该男子在乘坐公交是遇到意外，一根铁枝径直飞向了他，幸运的是该铁枝被其口袋中的iPhone 5s挡了下来，虽然整部手机被完全击毁，但却挡住了所有冲击力，否则被这根强大冲击力的铁枝击中，恐怕性命难保。 {    编辑点评：虽然iPhone 5s机身耐拗弯的程度可能不算太高，但其机身硬度却毋庸置疑，虽然此次事故只是个例，但也足以证明有一部“好”手机的重要性。}</evaluation>
  <evaluation title="苹果提高iPhone回收价格 国内暂不变" url="http://mobile.zol.com.cn/523/5238081.html" word_num="525" author="刘可昕" date="2015-06-02 12:34:00">{    中关村在线消息：本月，苹果小幅提高了旧iPhone的回收价格，包括iPhone 4s、iPhone 5以及iPhone 5s。} #具体价格变化为： #– iPhone 4s: 最高回收价从35美元提高到50美元 #– iPhone 5 : 最高回收价从85美元提高到100美元 #– iPhone 5s: 最高回收价从175美元提高到200美元 [影响iPhone最终回收价格的因素很多（图片引自苹果美国官网）@8-1] #    用户可以用旧iPhone换取苹果商店优惠券，并用来购买新的苹果设备。影响iPhone最终回收价格的因素有很多，比如设备是否正常工作、外壳是否完好、设备是否进水以及设备按钮能否正常使用等。但是目前国内旧iPhone的回收价格还没有变化。 [除了iPhone苹果也回收其他品牌手机（图片引自苹果美国官网）@8-2] {    编辑点评：苹果这次对于回收价格的调整可能是为了刺激更多用户更换新一代的苹果设备。在美国，苹果除了回收用户的旧iPhone外，还会回收其他品牌旧手机。比如黑莓、LG、三星和HTC等品牌近两年发售的机型，并同样会根据设备外观等各方面情况来为设备定回收价。} #*本信息来源于ZOL产品库</evaluation>
  <evaluation title="Funtouch新特性 锁屏快捷键可以自定义" url="http://mobile.zol.com.cn/518/5186245.html" word_num="868" author="刘宁" date="2015-05-01 05:26:00">#  由于设计风格华丽、UI特色鲜明，vivo基于Android 5.0开发的Funtouch OS 2.1操作界面自前不久曝光后就一直备受用户关注。近日vivo官方再次公布了Funtouch OS 2.1操作界面的设计细节，据Funtouch官方微博发布的系统截图显示，Funtouch OS 2.1全面升级了Android 5.0的锁屏界面，在保证了原生系统锁屏特征的同时，大大提升了锁屏界面的易用性。 [FuntouchOS OS 2.1@9-1] #  据悉，FuntouchOS OS 2.1的锁屏界面采用了原生安卓5.0系统的结构框架，在屏幕的底部设置了两个快捷键。而和原生系统不同的是，Funtouch OS 2.1给用户提供了自定义的功能，可以让用户将快捷键链接到系统的任意应用上，用户在操作手机时，只需将快捷图标上划即可打开相应程序。此外为了配合系统的整体美感，Funtouch OS 2.1还将所有程序的图标进行了渲染，在锁屏界面上出现的图片均为单色半透样式，和整体UI融为一体。 [  FuntouchOS OS 2.1@9-2] [  FuntouchOS OS 2.1@9-3] #  Funtouch的官方微博使用了比较俏皮的方式在展现这一功能，以不同人群对于常用软件为切入点，为大家展示了不同人群对于自定义锁屏功能的需求，来看看不同的人都会自定义成哪两个快捷键，据说宅男会定义成陌陌和布卡漫画，是不是很多人中枪了呢？ [  FuntouchOS OS 2.1@9-4] #  早在这个月24号，vivo官方曝光将适配Android 5.0消息的时候，关于系统界面的截图就“不小心”暴露了新版本一个很重大的改变：锁屏界面和待机桌面加入了可以显示信息详细内容的消息通知栏，其实现效果和iOS非常类似，并且效果看起来也非常唯美，不过目前vivo官方仍未公布Funtouch OS2.1正式发布的时间，可能在即将发布的vivo X5Pro身上可以看到，更多信息请关注我们后续的报道。 #*本信息来源于ZOL产品库</evaluation>
  <evaluation title="苹果再遭“攻陷“ iOS8.3已可完美越狱" url="http://mobile.zol.com.cn/527/5272040.html" word_num="583" author="薄志强" date="2015-06-23 21:47:00">#    在iOS支持第三方输入法等以往需要越狱才能够实现的体验后，越狱在很多iOS用户心中已经不再那么重要。不过依然有团队致力于这项工作，来满足一些用户对插件等需求，比如国内的太极团队。就在刚刚，目前iOS系统正式版当中最新的版本iOS8.3的完美越狱工具又被太极团队公布了，苹果iOS系统再遭“攻陷”。 [iOS8.3已可完美越狱(截图来自太极)@10-1] #    据悉，该“太极越狱”工具支持iOS8.1.3到iOS8.3系统的全系列苹果设备，包括iPhone、iPad、iTouch和iPod，所以只要是支持这些系统的苹果设备都能够通过升级到这些系统后完成越狱。 #    在本越狱包公布后，目前iOS8系统下的细分版本都已经支持越狱。也就是说之后被越狱开发者盯上的主角将转换到近日苹果刚刚发布的iOS9身上。 [注意事项(截图来自太极)@10-2] [越狱教程(截图来自太极)@10-3] #    iOS8.1.3-iOS8.3的越狱工具包大小约68.7MB，感兴趣的用户可以直接到太极官网下载。据悉，由于Cydia Substrate（即Mobile Substrate）暂时不兼容iOS8.2、8.3系统，因此一部分插件在本次越狱后将暂时无法使用。需等待Cydia作者完成兼容。 #    越狱有风险，建议大家谨慎行事，提前一定备份好重要数据。</evaluation>
</evaluations>
