<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<evaluations totalNumber="2" source="zol" item_id="00001009" item_name="Galaxy Note4">
  <evaluation title="818京东手机节火爆来袭 18款新机嗨翻抢" url="http://mobile.zol.com.cn/534/5344522.html" word_num="1075" author="刘可昕" date="2015-08-10 14:50:00">#  818京东手机节已经正式上线，从今天起（ 8月10日）至8月20日，京东将开启史无前例的手机大促。荣耀爆品8.18元限量秒杀；三星旗舰机型818元限量秒杀；更有魅族MX5、魅蓝note2限时开售；ZUK、小米神秘爆品首发。活动也将在京东移动客户端、微信购物入口、手机QQ购物入口同步启动。想要换新手机，8月上京东！ [京东818手机节@1-1] {酷爽八月天，优惠价不停} #  预热阶段会开展“抓娃娃”活动，8月5日至8月9日期间登陆818.jd.com，参与即有机会获得“满2000减100”、“满1000减50”的手机优惠券。更有中兴V5手机、荣耀移动电源在内的诸多礼物等你来赢。 #  在8月10日至8月20日期间，针对手机及配件自营全品类，京东银牌及以上用户“满2000减100”、“满1000减50”大额优惠券，每天10点、14点限量开抢。京东白条为新注册的用户送出上万份24期白条免息，更有打白条“满1000减50”活动。 #  在此期间，vivo、荣耀、魅族在内的众多厂商也放出大额优惠券。其中，仅三星就发放“满5000减200”、“满2000减100”优惠券超过百万张，更有乐檬的“满900减100”优惠券在内的不同品牌的重磅优惠。 {各品牌百花争艳，特价豪礼享不停} #  8月10日至8月17日，分别是8大热门手机品牌的品牌日。8月10日，三星手机放量大促，经典机皇直降300元，热门旗舰818元限时秒杀，更有亿元优惠券大放送。 #  8月13日努比亚手机限时特惠。Z9 Max下单立减100元，购机还可抽奖赢电影票、抽布拉格双人往返机票。 #  8月15日vivo品牌大促日，热门爆品X5Max+直降400限时抢购；Y37新品独家首发；购机更有机会得546元豪华大礼包。 #  8月16日小米品牌日，全系列产品放量开售，更有更有劲爆机型 558、818、1818元特价秒杀，神秘爆品首发。 #  此外，乐檬K3 note移动4G版京东首发；中兴V5首发开售；ZUK新品独家发售；荣耀7、荣耀4A放量抢购；魅族旗舰限时大放价。8月19日、8月20日更有高通强芯手机汇专场，骁龙芯片的手机产品将限时特惠。欲了解更多促销详情，请随时关注818.jd.com进行查看。 {  编辑点评：京东此前为818手机节可谓做足了预热工作，此前的“终结手机发布会”就已开始为手机节造势。对于近期想换机的消费者来说是个好消息，其中满减券的确是实打实的优惠。另外像平时很难抢购到的热门机型也会有现货提供，不过也要提醒广大消费者要理性消费。 }</evaluation>
  <evaluation title="到底谁更强 外媒评7大旗舰机自拍效果" url="http://mobile.zol.com.cn/527/5277460.html" word_num="1448" author="谢泽群" date="2015-06-29 05:28:00">{  中关村在线消息：拍照一直是人们喜爱的活动之一，随着科技发展的飞速发展，手机的拍照功能也越来越强大。对于喜欢拍照的你来说肯定想要挑选一款强大的拍照手机。近日，PhoneArena就对多款旗舰机的自拍效果进行了对比测试。} #  此次对比测试的机型分别是三星Galaxy S6、三星Galaxy Note4、LG G4、索尼Xperia Z3、摩托罗拉Nexus 6、苹果iPhone 6以及HTC One M9。 [测试机型@2-1] #  对于自拍爱好者来说前置摄像头的像素一直是她们比较关注的问题，国外大牌厂商好像对前置摄像头像素的要求并不高（对于国内厂商动辄800万、1300万像素的前置摄像头简直弱爆了）。 [前置摄像头参数（图片引自phonearena）@2-2] {视野范围} #  在此次对比的机型名单中，只有三星的Galaxy S6和Galaxy Note4支持前置全景拍摄，这项功能在多人自拍时十分的有用。相比全景模式带来的更广的视野，三星手机的前置视野范围也是领先于其它品牌手机。 [视野范围示意（图片引自phonearena）@2-3] {强光拍摄} #  当光线充足时，任何一部手机拍出来的照片都不会太差。不过在相同拍摄条件先不同手机还是会有一些不同的特征表现出来。HTC One M9的表现最好，照片看上去十分有活力，虽然苹果iPhone6的前置像素最低，但根据其120万像素来说表现能力还是非常令人满意的，三星Galaxy S6虽然拍摄出了丰富的细节但是画面还是比较柔，表现最差的就是索尼Z3了，整体画面出现了非常明显的紫边现象，同时细节模糊，色彩发白。 [苹果iPhone6/三星Galaxy S6@2-4] [Moto Nexus6/HTC One M9/LG G4@2-5] [三星Galaxy Note4/索尼Xperia Z3@2-6] [拍摄样张（图片引自phonearena）@2-7] {弱光拍摄} #  在弱光模式下拍摄对主摄像头都是一种挑战，何况更弱的前置摄像头呢。在弱光模式下，像素最高的LG G4在处理光源时的表现十分出色，对画面中的细节也全部进行了保留，色彩也很好，虽然部分照片噪点较多背景有些粘滞，但是整体效果是最好的。紧随其后的就是三星Galaxy S6，除了对皮肤涂抹痕迹严重外其拍摄水平还是比较优秀的。当然垫底的是索尼Z3和摩托罗拉Nexus 6，其它几款手机表现差距不大。 [苹果iPhone6/三星Galaxy S6@2-8] [Moto Nexus6/HTC One M9/LG G4@2-9] [三星Galaxy Note4/索尼Xperia Z3@2-10] [拍摄样张（图片引自phonearena）@2-11] {总结} #  总体来说智能机自拍能力依然有待提高，从本次的测试对比结果来看，三星Galaxy S6的综合表现力最好，然后就是HTC One M9和LG G4。值得一提的就是苹果iPhone6，虽然其前置像素最低，但其用实际证明了参数不代表一切。 [        三星Galaxy S6                           最终得分（图片引自phonearena）@2-12] {  编辑点评：对于手机摄像头来说笔者一般都是简单粗暴的看数据，但有时候数据并不能代表什么，就像苹果一样虽然前置像素不高但依旧可以打败像素比它高的机型。看了这次对比，不知道对爱自拍的你选购手机有没有帮助？}</evaluation>
</evaluations>
