<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<evaluations totalNumber="2" source="zol" item_id="00001014" item_name="xiaomi4">
  <evaluation title="确实真材实料 4款实木/真皮后壳暴力拆解" url="http://mobile.zol.com.cn/534/5343339.html" word_num="2511" author="高一洋" date="2015-08-11 05:03:00">#    最初智能手机刚刚开始普及的时候，性价比和跑分这两个词绝对是消费者最为关注的两个点，因为在那个时候手机屏幕的分辨率并不是很高，摄像头素质也没有现在这么出色，人们都以能否流畅的运行系统和应用为标准评判一款手机的好坏。但是智能手机发展到了今天更多厂商将大家的视线都引到了质感这一点上，尤其是手机外壳的材质可以说是这两年最火的关注点之一，其中以实木和真皮最为火爆，所以今天我们特意不惜成本的将四款手机的后盖拆开看看他们的内部到底是怎样的。 [确实真材实料 4款实木/真皮后壳暴力拆解@1-1] #    首先我们来看看这四款机型，经过综合的筛选还有目前“库存资源”来看小米4、一加2、Moto X还有LG G4成功的入选了。因为竹质版的小米Note暂时没有所以只能用小米4代替，这应该是现在这个阶段拥有特殊材质后盖的热门机型了。正好他们分成了两组——实木组和真皮组，我们也分别来“考察”一下这些后盖是否如宣传所言。 [本次暴力拆解的最终四位参赛选手@1-2] #   在惨绝人寰的拆解之前我们先来看看厂商对于自家后盖的描述。对于实木后盖来说，可能大家最关心的是否环保，而在这方面确实都会相关的认证，而且在官方的宣传中这些木材的生长环境还有加工工艺都有严格的要求。而且表面都经过特殊处理，这样才能禁得住长时间的使用，尤其是在一些污渍的“侵袭”中幸存下来。 [小米4/一加2的实木后盖介绍(图片引自小米/一加官网)@1-3] [Moto X/LG G4的真皮后盖介绍(图片引自Moto/LG官网)@1-4] #    而真皮材质这方面，虽然Moto X并不是第一家在手机上使用这种材质的厂商，但Moto X绝对是让人最记忆犹新的一个。根据Moto官网的介绍，Moto X所使用的真皮是来自顶级奢侈品牌采用的Horween真皮，当然这是一种认证或者说种类，并不是说由奢侈品牌来提供，当然从质感来说Moto X的真皮确实能给我留下非常深刻的印象。另一方面，在官方的页面当中我们并没有找到认证或者其他一些说明，不过加入真正的缝线设计也是一个亮眼的设计。 #    最先死于我手的是两款采用实木材质手机后盖——小米4、一加2。在这其中一加2是近期热度非常的一款新机，而且一加也可以说是将后壳材质玩法“发扬光大”的厂商，而小米紧随其后小米4也推出了很多实木材质的后盖，我们使用的工具比较简单就是一把刻刀，对于后盖比较厚的一加2后壳来说确实是个考验。 [小米4实木后盖准备开工@1-5] [小米4实木后盖横截面特写@1-6] [@1-7] [小米4后盖拆解视频全记录@1-8] #    首先这两款后盖靠近机身的那一侧都是塑料材质，这一点我们用肉眼就能够直接分辨出来，事实上这一点很好理解，为了产品本身的耐用性以及成本方面的考量，这种“贴片”的方式显然更加符合需求。因为小米4的后盖比较薄，所以我用刻刀深深的划了一道之后就能够比较轻松的掰开了，我们从横截面可以明显看出其中有一半的厚度是实木的，而且将表面一层保护的材质划开之后我们确实能够看到里面的材质符合实木的质地。 [一加2实木后盖准备开工@1-9] [一加2实木后盖横截面特写@1-10] [@1-11] [一加2后盖拆解视频全记录@1-12] #    而以后亮相的就是一加2的后盖了，本次我们选用的是酸枝版的后盖，在我使用刻刀反复尝试了多次之后终于将一部木制的部分弄掉了，实际上后盖我们可以看到的塑料材质是很软的，并且也比较厚，而从实木层的厚度来比较的话，一加2的实木后盖确实比小米4的实木后盖要厚一些，不过在总体厚度上，一加2的后盖也确实比小米4的后盖厚了不少。但这两款手机的实木后盖确实采用了实木材质。 #    而在手感方面，小米4的实木后盖和一加2的后盖有着比较明显的区别，小米4的实木后盖表明处理的比较光滑，并且视觉效果比较“亮”一些，并且纹路感比较清晰，而一加2的实木后盖则给人感觉发“ 乌”，手感比较类似于磨砂的感觉，但是非常的细腻，黑杏版的纹路感也有，不过比小米4感觉稍稍弱了一些。因为实木后盖要考虑到耐用性、稳定性还有美观等等问题，所以两个品牌的后盖表面都经过了特殊处理，所以说手感上出现不同也是情理之中。 # #    实木材质的后盖对于众多文玩爱好者的杀伤力确实不小，尤其是竹子后盖无论是B格还是视觉效果应该是都是非常带感的。但是另一方面真皮材质也有很多拥趸，因为从质感表现来说真皮确实有着更为出色的体验，而且这种体验很独特，与塑料和金属的差别更加的明显。 [Moto X真皮后盖准备开工@1-13] [Moto X真皮后盖拆解特写@1-14] [@1-15] [Moto X后盖拆解视频全记录@1-16] #    真皮组第一个登场的选手是Moto X，因为此前我的同事已经使用过这台真皮版的Moto X进行了拆机，所以这款Moto X的背面的真皮已经受到了一定损伤，即使不使用热风枪也能将背面的真皮撕下来，从撕下来真皮的质地来看确实非常不错，而且厚度也不错，柔软度等手感表现都令人满意。 [LG G4真皮后盖准备开工@1-17] [LG G4真皮后盖拆解特写@1-18] [@1-19] [LG G4后盖拆解视频全记录@1-20] #    之后拆解的LG G4的真皮后盖，这一点在发布会上LG官方就对其进行了重点的宣传，因为采用了可更换后盖设计，并且后盖的厚度并不是非常的厚，所以起初我们对于这个真皮的厚度并不是很看好，而拆解这部分显然比Moto X更加暴力一些，直接用刻刀切下了一个角，这一层真皮和塑料后盖的结合的非常紧密，并且厚度也确实出乎我们意料，而且质感也确实表现的非常令满意。 #    事实上，从实木后盖刚刚推出开始，就有很多人对这个材质本身产生了怀疑，而在这个实木、真皮等等特殊材质的后盖热潮越来越大的时候，我们实际非常暴力的验证了其材质方面问题。通过这次拆解，无论是质感还是厂商宣传的真实性方面来说都是一个令人满意的结果。在未来我也相信会有更多的厂商推出这样的个性化配件与定制，这也确实是除了性能提升方面以外，消费者所愿意看到的。</evaluation>
  <evaluation title="上市一年再比比看 荣耀6/小米4谁值得买" url="http://mobile.zol.com.cn/524/5246787.html" word_num="1010" author="常亮" date="2015-06-08 05:21:00">#    去年6月和7月，华为和小米公司先后发布了荣耀6和小米手机4两款新机，两款产品各自代表了当时两家厂商的最高水平，价格又都处在同一水准的1999元故此备受关注。于是在随后媒体铺天盖地般进行了两款产品的比较，我们在去年8月也完成了相关的对比评测。 [荣耀6/小米4谁值得买@2-1] #    如今一年时间过去，巧合的是两款产品现在的售价正好又都降到了1499元，仍然是相同的价位。在各自的迭代机型即将推出之际，我们再来简单回顾一下荣耀6和小米手机4的各自优势和不足，给那些想低价抄底的购机者以参考。由于去年我们已经做过十分详细的对比评测，这里就不再赘述。 #    小米手机4在发布会上大打奥氏体304牌，从做工上看确实也比前几作的小米手机要好上不少。荣耀6的背部是玻璃材质，手感自然是不错。单从基本参数上看两款产品的屏幕尺寸和分辨率都是一样的，不好简单说是谁胜谁负。 [荣耀6（下）与小米手机4（上）@2-2] [  EMUI和MIUI（均为出厂旧版本UI）@2-3] #    在UI方面，华为和小米都拥有自己品牌化的产品——EMUI和MIUI，谁借鉴谁姑且不论，单纯从易用性上看其实并没有太大的差异。MIUI走得早一些因此更加成熟，而EMUI在追赶的过程中不断提速，在用户体验方面也是比较下功夫。换句话说，系统UI这东西就是一种个人的使用习惯，无所谓优劣，用习惯的自然觉得舒服，但适应另一种UI也并不困难。 # {续航拍照方面荣耀6占优} #    电池容量上荣耀6的3100毫安时也微微超出小米手机4的3080毫安时，不过前者拥有华为手机自己的智电技术，续航表现稍微占优。 [散热测试上荣耀6有优势@2-4] #    荣耀6与小米4均采用了1300万像素的索尼堆栈式摄像头，并且型号都是索尼Exmor RS IMX214，CMOS的面积也都为1/3.06英寸，单位像素点面积1.12μm。 [荣耀6拍照样张@2-5] [小米手机4拍照样张@2-6] #    性能方面，一个是华为自家的麒麟920，一个是骁龙801，二者的性能表现基本处在同一水平从跑分上也能基本反映。同样，硬解全高清视频的能力它们也都差不多，对于4K视频的播放都比较流畅。 #    荣耀6和小米手机4，它们从发布之日起就注定了是一对强力的竞争对手。总的来说两款产品在发布当时都称得上安卓阵营旗舰产品，即使到了一年后的现在也并不落伍。</evaluation>
</evaluations>
