<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<evaluations totalNumber="1" source="zol" item_id="00001005" item_name="iphone 5c">
  <evaluation title="丢没丢都要看 iOS/MIUI/Flyme手机找回对比" url="http://4g.zol.com.cn/517/5173391.html" word_num="3161" author="席龙飞" date="2015-04-27 05:29:00">#    “手机找回”是手机中存在感较低的一项功能，很多人在使用手机的时候甚至很少登陆系统账号，更遑论开启“手机找回功能”。我们当然不愿意看到自己有一天会用上这一功能，但有备无患一直是我们强调的一点，“手机找回”无疑是江湖救急最重要的角色。 [丢没丢都要看 iOS/MIUI/Flyme手机找回对比@1-1] #    遗憾的是“手机找回”功能在相当多手机厂商中都不受重视，丧失了服务用户最后一次的机会，倒是第三方安全工具很积极，毕竟非系统亲生，这类App本身没有太多权限。在手机丢失找回中做得好的有三家，分别是iPhone、魅族和小米，通过内置云服务完善这一功能，与其说是临终关怀，更不如认为是我们的一棵救命稻草。本篇我们将为大家详细介绍三种手机找回各自功能，给用户提个醒。 #    基本上各家手机找回功能都类似，即利用登录账户的唯一性，通过网络连接到手机的网络，然后通过网络向需找回的手机发出指令信号，以做出利用手机的基站、WIFI、GPS三个功能进行定位，然后反馈到网页地图中，以进行定位、发声、发送短信甚至抹除资料等操作。 #    首先需要用户登录各自手机的帐户： {    iPhone：打开设置——iCloud——查找我的iPhone} [查找我的iPhone@1-2] {    小米或MIUI用户：设置——小米云服务——查找手机} [小米云服务@1-3] {    魅族手机用户：设置——帐户——查找手机} [魅族Flyme@1-4] #    其中iPhone允许在电池到达临界水平时自动向Apple发送此iPhone的位置信息；魅族的做法是换卡发送号码，丢失后可以第一时间知道手机号码变更。 #    实测发现三款手机都设置关闭手机查找时输入帐户密码验证，避免小偷得手后第一时间关闭手机查找功能： [ @1-5] [关闭验证密码@1-6] # {功能上三者有什么区别呢？} {    iPhone：可以让我们在地图上定位你的iPhone，还能够给设备发送消息，在设备上播放声音，远程锁定设备或擦除手机资料。开启定位设备之后，Apple会在我们初次请求后7天内删除该信息，这也是iPhone保证信息安全的一种措施。} {    小米：提供定位服务，可以让设备发声、锁定以及远程擦除手机资料，只要用户账号登录了该手机，就可以通过网络查看，允许在不同手机之间进行切换。} {    魅族：相比前两位，魅族Flyme所提供的服务更为强大，其拥有密码输错限制，禁止刷机、禁止停用功能，除了实现手机定位，手机还可在静默状态下对小偷拍照，更换手机号码时，号码会自动发送到你的手机上，甚至能够锁定系统和存储盘，清空数据。其中禁止刷机够狠，完爆其他手机系统。} {    设想一下，我的手机手机突然被盗，我们必须快速找到一款设备帮助我们快速查找，不过三款手机对查找手机有不同的设置，哪一款用起来更方便呢？} {    iPhone：在电脑端登录iCloud，打开“查找我的iPhone”，即可对手机进行定位，遗憾的是苹果并不支持移动设备网页查找，并且“查找我的iPhone”并没有安卓版，也就是说你身边如果没有人使用iPhone，那你并没有办法快速启用此功能。另外即便你身边有iPhone，也不得不下载相应客户端，App Store在国内的稳定性很多人都深深受过伤害，所以这一点来看iPhone其实一点都不人性化。} [找回iPhone@1-7] [不支持网页版@1-8] {    小米：小米拥有网页端，登录小米云服务即可进行定位等操作，虽然支持移动设备网页查找，但并没有客户端，也就是说只能依靠网页实现查询，可能是MIUI手机找回功能较弱有关。} [PC网页版@1-9] [手机网页版@1-10] {    魅族：网页端魅族用户可以登录finder.flyme.cn,手机网页同样支持，同时支持安卓客户端，而且功能上比较完善，唯一的遗憾是不支持iOS设备。其功能强大之处在于支持远程拍照，在网页端直接点击拍照，小偷的照片就会通过前置摄像头记录下来，整个过程是无声的，另外手机锁定后一旦密码输入错误，手机还会自动拍照，为我们留下最清晰的小偷照片。如果你及时发现手机被盗，在短时间内通过魅族设置的功能，可以快速的确定小偷目标并找到手机。} [PC网页版@1-11] [手机网页版@1-12] [支持被盗自拍@1-13] # {关机/拔卡/刷机三款谁还能用？} #    当然，如果我们把小偷当作傻子来看，通过以上手段找回的可能性就比较大，惯犯对手机找回功能都有警惕，所以他们得手之后做的第一件事就是关机、拔卡、断网、刷机，如果你遇到的是一个手段高明的贼，手机系统内置的这些功能还能起作用吗？我们一一测试。 {    关机：   } [三款皆失效@1-14] {      关机状态下三款手机的找回功能完全失效，也就是小偷完全可以通过关机的方式在距离上摆脱我们，远离案发地点。不过对于iPhone和魅族来说也并非完全失效，比如iPhone的手机丢失模式、远程锁定和远程抹掉功能、魅族的远程锁定、清空数据功能都可以在小偷开机联网之后进行，保证数据信息不会泄漏。} [魅族会锁定@1-15] {    拔卡和断网：卡在手机中起着网络的桥接作用，也就是说即便是没有SIM卡，通过Wi-Fi网络也能够实现对手机的定位和远程控制等操作，同样如果全面断网和关机的效果一样，不过像小米、魅族则会通过发短信的形式激活网络，所以对于小偷来说，拔卡最安全。} {    刷机：对于高手来说，拿到手机的第一步就是刷机，刷机可以快速抹除手机上的一切痕迹。虽然三款手机都有相应的帐户保护，对于iPhone来说，市场上也有很多针对iPhone破解的商家，破解是否有效还有待验证；小米刷机基本上不需要什么技术含量；而对于基于Android定制的魅族手机，在防盗上做到了极致，即便是通过刷机也无法破解帐户，只要不输入正确的Flyme账号密码，那这个手机在小偷手上都是一块砖头。我们在网络上看到很多手机找回的案例，其中魅族找回的概率最大。} # # {iPhone用户：ICCID找回手机大法} #    不过对于手机找回，iPhone也有自己独特的做法，就是通过ICCID找回，我们都知道iPhone在刷机后需要通过SIM卡激活，一旦激活对方的SIM卡，对应的ICCID上传到苹果服务器，通过查询ICCID，然后到对应的运营商那里即可找到对应的手机号，所以找到的概率大一些。 [ICCID找回法（图片引自百度百科）@1-16] #     另外，也可以通过FaceTime找回，Facetime是iPhone特有的视频通话服务，每一次插入一张新的SIM卡时iPhone都会提示是否需要激活该功能，一旦激活苹果公司会将该SIM卡号码与Facetime绑定，并将数据上传到服务器，我们就是靠付费查询官方服务器后得到这些号码。但服务器只会储存最后一次激活Facetime时对应的号码。如果显示是你不认识的手机号码，那很可能就是对方的号码。 #    以上两种方式也会面临风险，熟悉此道的小偷也可以反杀。比如对于通过ICCID找回，对方使用没有实名制卡或者国外卡激活，则发现不了；对方不激活FaceTime也无法找回，所以请祈祷不会遇上一个手段高明的贼。 #    通过以上详细的介绍，相信大家对手机找回有了一定的了解，希望大家第一时间开启手机找回功能，在手机丢失后能够利用以上技能尽可能的找回,一些第三方找回工具功能和原理也大多类似，大家可以参考。另外关于手机被盗要做的几件事，请参考：天下有贼 手机被盗10分钟必做7件。  #*本信息来源于ZOL产品库</evaluation>
</evaluations>
