<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<evaluations totalNumber="9" source="zol" item_id="00001001" item_name="iphone 6">
  <evaluation title="聊点靠谱的 iPhone拍照最实用六大技巧" url="http://dcdv.zol.com.cn/535/5355824.html" word_num="5191" author="陈晨" date="2015-08-21 05:39:00">#    随着手机的发展越来越迅猛，手机的摄像头已经从早期的30万像素一跃超过部分高端相机的像素，拍照的素质也是发展的越来越出色。越来越多的用户开始使用手机代替相机来拍照。手机拍照有几个好处，一是手机轻，拿一天也不会觉得累；二是手机拍照简单，拿起来就能拍，不需要设置和准备；三是手机拍照方便，我们不可能随时随地拿着相机，但是手机几乎从不离身。 #    很多人总是抱怨拿手机拍不好照片，或者是自己的手机摄像头太差了，所以拍出来的照片不好。但是你可曾想过，是不是你自己的技巧不成熟，所以用手机没有拍出好照片呢？接下来，我们就教给大家一些很实用的手机拍照技巧。我们的技巧以iPhone为例，毕竟iPhone是最常见的手机之一了，其等效焦距是28mm-35mm之间（因为每一代都会有一些差距，不能完全确定，最新的iPhone 6等效焦距大概是29mm）；光圈是f/2.2；ISO是动态的，大致的参数就是这样了。 [聊点靠谱的 iPhone拍照最实用六大技巧@1-1] {● 给你设计了网格线就要用！} #    我们打开手机的摄像头之后，比如iPhone的摄像头，会看到有一个九宫格的网格，这些线就是辅助线。很多人都会觉得这些线很碍事，但是其实这些线能够帮助到你，分别是以下几点： [用网格线找到横平竖直@1-2] {    1、找到横平竖直。我们不论是拿手机还是拿相机，很多时候我们眼睛看到的会有误差，因此并不一定能够拍出横平竖直的照片，但是有些场景只有横评竖直才会好看。使用iPhone里面的网格线，我们可以很轻松的找到横平竖直。} [用网格线可以辅助构图@1-3] {    2、构图的辅助线。比如我们想要拍一个三分构图的画面，我们肉眼看到三分画面可能会较大偏差，毕竟观看的角度不同就会有差异。使用网格线，我们可以轻松的进行构图的辅助，三分构图的画面就这么简单的拍摄出来了。} {● 怎么才能快速抓拍？} #    很多用户都认为手机的自动对焦速度太慢，或者是对焦一点也不准确，抓拍或者想要精准对焦拍照的时候都会有很大的偏差，甚至根本拍不到。这是因为手机中的自动对焦都是设定好的，只能是一个固定区域内，而且画面变化之后再次对焦的反应时间也很长。因此这里笔者给大家支一招，就是点击屏幕手动对焦。 [黄色方块就是iPhone默认的自动对焦区域@1-4] [手动对焦就是想对哪里点哪里@1-5] #    想要拍摄背景虚化、想要快速的对焦，那么就用手在屏幕上点一下你想要对焦的位置，这样iPhone就可以帮助你快速的进行对焦，而且在对焦之后上下在屏幕上滑动，还可以更改曝光补偿的数值，也就是使画面加亮或者减暗。 {● 特别企划} {    你觉得目前市面上哪款手机的拍照效果和功能最好？请大家在文章后留言告知我们，我们将会收集总结，届时推出一篇针对大家最喜爱的一款拍照手机的照相教程文章。} #    既然是拍照，那么最基础的就是构图了，接着笔者给大家简单的说说几种常见的构图模式。 {● 中心点式构图} [中心点式构图@1-6] [中心点式构图样张@1-7] #    中心点式构图其实很简单，就是把物体放在画面的中间拍照即可，比如我们拍美食、拍美女、拍一些旅行中看到的小物品都可以这样构图，这也是最基本的构图方法之一。中心点式构图能够直截了当的突出画面的主体。 {● 对称式构图} [四种对称式构图的方式@1-8] [对称式构图样张@1-9] #    自然界中，对称的事物很多，比如动物的身体、建筑，这些事物都是对称的。在我们平时的拍照时，也能碰到非常多的对称的景象，有些的事物本身就是对称的，有些则是通过倒影或者其它形式形成的对称画面。将这些景象的中轴线放在画面的中间，拍摄下来的照片的构图就是对称式构图。 {● 对角线式构图} [对角线式构图@1-10] [对角线式构图样张@1-11] #    在拍摄很多景物时，如果让景物中的线条呈现出“四平八稳”的面貌，往往效果不佳。如果改变拍摄的角度，将事物的线条倾斜拍摄，能够让画面展现出更加动感的感觉。此外，对角线构图还能够呈现比较出色的放射性画面，比如花瓣等等，能够让画面体现更加深远的感觉。 {● 水平或者竖直式构图} [  水平或者竖直式构图@1-12] [水平式构图样张@1-13] #    水平构图就是画面由很多平行的水平横线组成，让物体呈现安静、平静、舒适的感觉。垂直构图就是画面由多条竖线所组成的构图方式，这种方式拍摄的好处是能够展现被摄物体的高度和线条感。 {● 三分式构图} [三分式构图@1-14] [三分式构图样张@1-15] #    三分法也就是三分之一构图法，对于这种构图，就是将地平线或者水平面放在画面的三分之一或者三分之二处，这样可以获得比较舒适的视觉感受。除非是有美丽的倒影辉映在水面上，应该避免将地平线或者水平面放置在画面中心的一半位置处，以免造成“割裂画面”的视觉效果，也显得呆板和无趣。 {● 井字式构图} [井字式构图@1-16] [井字式构图样张@1-17] #    在画面上，横竖各画上两条线，就会形成一个井字，将事物或者是画面的主体放置在四个交叉点的位置上，就是我们的井字构图法了。井字法其实不用肉眼来模拟，因为目前大部分的相机在取景器和屏幕部分都有相应的功能，大家在拍照时可以打开这些功能，就可以轻松构图拍照了。由于这四个交叉点是黄金分割点，所以自然也就让主体在画面中展现的更美观。 # #    拍照除了构图之外，角度也十分重要，我们接着给大家讲讲拍照的角度对于照片的影响。 {● 别犯懒，蹲下拍会更好看} [蹲下拍往往有大收获@1-18] #    我们拍照的时候，一般都很懒，总是站着对着一个景色或者物体拍，这样的角度往往是俯视，但是并不是每个物体都能够通过俯视拍的很好看。比如我们上图中的鸟，如果俯视拍摄一定很普通，但是当你蹲下来，用仰视或者平视的角度来拍照，一定会达到意想不到的效果。 {● 不一定让画面横平竖直} [倾斜一点画面也许很美@1-19] #    很多人喜欢将画面拍的横平竖直，的确大部分场景横平竖直拍照的确就已经很好看了，但是你有时候想没想过将画面倾斜一点，也许会收获到感觉更出色的画面。比如我们上面图片中的自由女神像，这么倾斜拍照一定比横平竖直更有感觉，更能够突出神像的高大、耸入云端的感觉。 {● 可以为了局部放弃全景} [局部有时候比全景更美@1-20] #    有的时候，我们碰到一个很美的景象，可以在这个全景中寻找一个精华区域，然后只拍摄这个区域，因为这样的区域往往比全景更好看。比如我们上图中的夕阳和云，如果只搭配建筑的一角，这样画面就非常美，但是如果说把整个楼和天空都照下来，那么画面的感觉就很一般了。 # #    现在的手机上，都搭配了一个算是还不错的闪光灯，不过相信大部分人都是用作手电或者来电、短信提醒了吧？其实如果我们在很黑暗的地方使用闪光灯，会发现一些问题，就是直接用手机闪光灯拍摄出来的景象很怪异，画面的感觉并不是很好。接着，我们马上教给大家正确的使用手机的闪光灯。 [不使用闪光灯@1-21] #    在这种昏暗的环境下，如果不使用闪光灯，只能够调整曝光补偿，但是手机的画质一般来说是比较普通的，所以噪点会非常多，拍出来也很难看了，所以遇到这种情况下，还是使用闪光灯拍照比较靠谱。 [直接使用闪光灯@1-22] #    直接使用iPhone的闪光灯，笔者用的是iPhone 5S，这样照出来之后吉祥物确实是明亮了，但是光线太硬导致吉祥物身上有一个大光斑，而且画面的背景部分也变得过于黑暗，整个画面看上去的感觉就不是很舒服。 [使用纸巾覆盖闪光灯上面@1-23] #    遇到这种情况，我们要做的其实很简单，纸巾大家一般都会有吧，将多层的纸巾分成单层，然后覆盖在闪光灯上，拍照的时候一定要贴紧闪光灯，这样效果会更好。这个纸巾的作用就是专业闪光灯上的柔光罩，能够让闪光灯生硬的光线变得柔和、散漫，这样照出来的效果就不会显得过于生硬。 [使用纸巾遮挡闪光灯@1-24] #    使用纸巾遮挡闪光灯之后，闪光灯的光线比之前柔弱了许多，显著的光斑也减少了许多，吉祥物身上的细节也得以保留了。背景的部分也比之前明亮了一些，整体照片的效果不会显得很怪异，看上去也比较舒服了。 # #    对于目前的手机来说，内置的摄影功能其实真的很丰富，所以我们平时在拍照的时候也不要忘了可以使用这些功能来拍摄一些好玩的照片。 [  iPhone自带的一些摄影功能和滤镜功能@1-25] #    iPhone自带的一些摄影功能和滤镜功能其实很实用，不同的滤镜给人的感觉是不同的，大家可以像笔者这样先预览一下，看哪个滤镜合适就用哪个。iPhone自带的摄影功能其实也很简单，而且特别实用，相信大家用的最多的就是全景模式，所以我们接下来重点介绍一下全景功能。 [全景功能拍风景很实用@1-26] [全景扫描拍草原也很出色@1-27] #    全景功能可以代替一般的相机拼接用途，而且使用极其方便，可以轻松的拍摄各种风光、建筑的全景，而且效果往往比自己在电脑上拼接的更出色。不过，全景功能还有一个特殊的应用，这里给大家介绍一下： {● 全景功能下的多重影分身} [外国大神拍的全景功能下的多重影分身@1-28] [@1-29] #    看完这个视频，相信大家就知道如何进行多重影分身的拍摄了吧。这种方法拍摄的照片可以有很好的创意，当然也是各种高大上，拍摄完了跟朋友分享时候一定是各种骄傲的。 # # #    后期很重要，很重要，很重要，重要的事情要说三遍。由于手机的拍摄效果与高端单反相比还是有较大的劣势，更何况高端单反拍摄的照片还会进行后期处理呢，更况是手机的了。手机拍摄的照片后期其实比单反的更简单，因为手机有那么多成熟的后期APP，大家可以广泛使用，尤其是这些APP中内置的效果和滤镜，都是非常好用的。接着，我们就简单的介绍三款比较实用、比较常见的APP。 {● Snapseed软件} [  Snapseed软件@1-30] #    通过截图我们可以看到Snapseed这款APP的功能非常丰富，甚至已经超越了很多同类型的修图软件，我们的手机照片可以通过这款软件变得大不同。 [后期的前后对比@1-31] #    这只是笔者自己随便后期的其中一种方案，与原图对比有着比较显著的差别，所以只要用心后期一下，即使是平淡的照片也有非常出色的表现。 {● Instagram软件} [  Instagram软件@1-32] #    Instagram软件也同样拥有非常多的调整选项和滤镜，也是一款非常常用的后期软件，后期之后还可以直接在软件中进行分享，与来自世界各地的人成为好友，互相切磋和进步。 [后期的前后对比@1-33] #    其实笔者自己使用Instagram的几率很大，一方面是因为已经用了好几年这款软件（虽然国内被墙了，用起来很麻烦），另一方面是它后期的步骤很简单，也很便捷。 {● VSCOcam软件} [  VSCOcam软件@1-34] #    VSCOcam这款软件也有非常多的用户在使用，不过它里面的选项名字都是英文的，很多朋友用起来可能并不是很顺手，而且滤镜并没有特别丰富，但是自定义调节的选项很丰富。 [后期的前后对比@1-35] #    VSCOcam虽然是滤镜没有那么丰富，但是每个滤镜选择以后的自定义功能还是很多的，因此我们在修改的时候也是非常方便。 #    其实不管是哪一款后期软件，都可以满足大家对于图片简单的修图应用，至于修成哪种风格，完全是取决于你自己喜欢哪种风格，没必要随波逐流，创造出自己独特的风格会更好。 {● 写在最后} #    现在的智能手机，已经不再是简简单单的手机了，它将各种各样电子产品的功能融合在一个小小的机身中，其中一个重要的部分就是相机。其实大家仔细观察的话，现在出门旅行用手机拍照的人数已经远远超过用相机的人数，因此手机拍照绝对是一个主流的趋势，如何善于用自己的手机拍照，如何用手机拍出好的照片，这才是我们接下来该关注和锻炼的部分。其实用手机拍照的学问一点也不小，我们今天介绍的这六个部分只是很基础、很实用的技巧，在手机拍照和运用的时候还有很多的技巧，我们也会在后续的文章中为大家继续奉上。 #    当然，大家如果还有什么疑问或者还想要看到什么技巧，请大家在文章后面留言。 {● 特别企划} {    你觉得目前市面上哪款手机的拍照效果和功能最好？请大家在文章后留言告知我们，我们将会收集总结，届时推出一篇针对大家最喜爱的一款拍照手机的照相教程文章。}</evaluation>
  <evaluation title="尖Phone:联想VIBE Shot苹果iPhone6对比" url="http://mobile.zol.com.cn/536/5362048.html" word_num="3437" author="中关村在线" date="2015-08-21 05:28:00">#    联想VIBE Shot是联想打造出的一款认可度很高的千元机型，完整卡片相机式的工业设计、特别的红外对焦模块、全球首款3枚LED闪光灯的特质让人印象深刻。现在很多品牌都热衷于向苹果iPhone6挑战来表现自身的傲娇和实力，那么作为一款2000元以内的产品，这款联想VIBE Shot能不能与苹果iPhone6撞出什么火花呢？今天也将联想VIBE Shot与苹果iPhone6进行一次趣玩“PK”。 [联想VIBE Shot苹果iPhone6对比@2-1] {外观-颜色：} #    话不多说，首先我们先看外观。联想VIBE Shot具有多种颜色，包括玫瑰红、钛金灰和珍珠白，其中个人感觉玫瑰红的经典黑红配色是最好看的版本。 #    当然，苹果iPhone6也具有金、银、深空灰3种颜色版本，土豪金最为人所爱就不用多说了。 #    从颜色上来讲，联想VIBE Shot和苹果iPhone6没有什么明显的火花点，各有坚持，并且各自都很符合各自的产品整体定位。 # {外观-造型：} #    作为一款主打拍照的机型，联想VIBE Shot从外观上直接采用了卡片风格设计，使其成为了一款近似跨界的手机产品。同时，其还按照相机的持机方式对横向持机作出了“适配”，“机顶”（及手机右侧）除了智能手机的电源键和调音键，还在右手位置增加了拍照键和模式调节（Pro模式和Smart模式，即专业模式和智能模式）按键。 #    苹果iPhone6一改以往iPhone5s等时代的边缘棱角风格，变成了圆润造型，从整体到边角都非常圆润。当然，其没像联想VIBE Shot那样为拍照统一了所有、包括机身设计，外观并没有趋向于某一方面特色进行针对性设计，相对综合。 #    两者在外观上唯一能够擦出火花的似乎就是“一体式机身”了。而苹果iPhone6为坚持多年的铝合金材质，联想VIBE Shot为金属框架+双面玻璃的造型，特点突出一些。 [@2-2] [@2-3] # #    联想VIBE Shot是联想少有的针对拍照推出的机型，外观上其横向持机的设计风格向卡片致敬，硬件上也配备了红外对焦和3枚闪光灯的特别模块，并且机身侧面还增加了实体拍照按键和智能/专业模式的快捷转换实体键。 [联想VIBE Shot持机可以点按实体键 横向风格类似卡片机感觉@2-4] #    苹果iPhone6是一款端正的智能手机，并没有与卡片相机有什么直接的瓜葛，所以没有单独进行特别的持机方式设计。其硬件上采用了双LED闪光灯，这应该也是激励联想VIBE Shot采用3枚LED闪光灯的原因之一。 [苹果iPhone6横向持机演示@2-5] #    可以这么说，从拍照方式上，用苹果iPhone6拍照，感觉就是用常规的智能手机拍照；而用联想VIBE Shot拍照，则会有一些拿着卡片相机拍照的感觉，这是联想VIBE Shot在外观和硬件设计上用心设计的初衷。所以拿着苹果iPhone6拍照和拿着联想VIBE Shot拍照基本是两种不同的感觉。 # # #    功能上，联想VIBE Shot内置了“超极相机”应用，在右侧开关的控制下，“超级相机”会呈现不同的界面，其中Pro模式为摄影爱好者准备，你可以手动调节参数实现。Auto模式的界面相当简单，隐藏了很多不必要的设置，保证拍照界面的整洁度，保留了智能构图。智能构图是联想携手世界顶级摄影师组成的智能团，当你在拍照时软件会自动识别当前场景，比如拍摄人像、美食时，界面会自动提示远近、角度等，你跟随屏幕提示进行简单的平行旋转，就能拍出不错的构图大片。目前支持人像、风景和美食三种场景。切换到Pro模式，你会发现界面多个很多功能设置图标，可以实现手动切换白平衡、拍照模式、曝光时间、ISO等，让摄影爱好者拍照时游刃有余。 [智能构图@2-6] [Pro模式@2-7] #    苹果iPhone6的拍照功能更主要是针对大众用户，并没有特别的专业模式，对于普通用户来说拍照很方便，对于有更多需求的用户来说还需要借助单独的第三方应用满足手机摄影需求。 #    所以从“玩儿”拍照的角度而言，联想VIBE Shot能够满足更好的需求；苹果iPhone6主要趋向于简单实用。前者兼顾专业和智能，后者专注实用。 #    联想VIBE Shot采用的是1600万像素摄像头，支持光学防抖；苹果iPhone6采用的是800万像素摄像头，不支持光学防抖。下面具体看一下样张表现。 [上：苹果iPhone6  下：联想VIBE Shot@2-8] [上：苹果iPhone6  下：联想VIBE Shot@2-9] [上：苹果iPhone6  下：联想VIBE Shot@2-10] [上：苹果iPhone6  下：联想VIBE Shot@2-11] [上：苹果iPhone6  下：联想VIBE Shot@2-12] [上：苹果iPhone6  下：联想VIBE Shot@2-13] {点评：} #     可以看出，联想VIBE Shot在色彩饱和度、高光控制、对比度控制等方面表现非常不错，苹果iPhone6效果相对平实一些。这里联想VIBE Shot的1600万像素摄像头支持及光学防抖等硬件支持发挥了明显作用，并且其优化倾向于高饱和，给人的视觉效果相对喜人。 # # #    UI方面，联想VIBE Shot采用的是VIBE UI 2.5，基于Android5.0打造。目前的UI风格相比以往我们印象深刻的四叶草等UI有很大的进步。锁屏壁纸（具有锁屏摄影特别版-非常丰富的摄影图片库）自动变化（每次点亮屏幕都不同）每次都给人不同的感受，从屏幕任意位置下滑调出下拉菜单使操作方便许多；极速抢拍、单手快捷、双击亮屏、智能场景等特色功能都非常实用。 [@2-14] #    苹果iPhone6由于iOS系统的封闭性，所以并没有过多的定制操作，UI是目前我们熟悉的iOS8扁平风，下拉菜单和控制中心独立于常规界面之外，与Android的下拉菜单通知中心融为一体相区隔，当然，这也是苹果早前在效仿Android下拉菜单的基础上进行的设计。但iPhone6的iOS生态相对纯净是其一大特色。 [@2-15] #    总体上，二者生态风格完全不同，一个开源、一个封闭，对于两种生态之前我们已经进行过多次对比，这里就不再多说了。总之联想VIBE Shot和苹果iPhone6各有不同，优劣见仁见智。 # # #    在续航上，联想VIBE Shot优于苹果iPhone6一大截，这个结果相信很多人都能够预料得到。虽然苹果每代iPhone都会对续航进行一定的提升，但幅度基本都非常有限。这方面，Android机型都明显占优。联想VIBE Shot的续航能力是个人非常满意的，举个实例，我曾将其做热点（在日常使用中，做热点耗电程度很高）给其他手机使用，坚持一天的时间非常轻松，而如果换做iPhone6就是个大难题了。 #    正常使用，联想VIBE Shot能够保持一天一夜多的续航不是难事，完全待机甚至能够达到近一周的水平，非常不错。苹果iPhone6没有摆脱一天一充的状态。 [联想VIBE Shot待机多天表现细节@2-16] [联想VIBE Shot终极省电模式@2-17] #    苹果iPhone6支持指纹识别功能，这是联想VIBE Shot所没有的体验。 #    从硬件支持情况来说，二者都足够流畅，所以就没有太多必要纠结是骁龙还是苹果A系列的CPU了。对于运行大型游戏和高清视频都已经不是难事，就不多作赘述了。 {总结：} #    总体而言，联想VIBE Shot是一款以拍照为主打的高性价比机型，机身整体特质明显趋向于拍照而打造，内外氛围突出，并且向卡片DC风格跨界，同时其在续航等方面表现也很突出；苹果iPhone6是一款被人熟知的优秀产品，综合表现突出，没有特别弱的环节，当然，除了续航。从联想VIBE Shot擅长的拍照而言，苹果iPhone6从硬件上与之有些差距，不过不错的优化也值得认可。总之，联想VIBE Shot是一款高性价比的拍照跨界机型，是联想近年来推出的一款不可多得的产品；苹果iPhone6综合表现优秀，广为人知。二者之间虽然没有绝对的共性，但在外观、拍照和续航等方面也算是能够碰撞出一些有意思的微妙火花出来。</evaluation>
  <evaluation title="2016旗舰PK万人迷 一加2全面对比iPhone6" url="http://mobile.zol.com.cn/535/5355779.html" word_num="5469" author="高一洋" date="2015-08-19 05:22:00">#    一加手机沉寂了400多天终于祭出了今年的杀招，作为一加手机第二代产品的一加2肩负着众多加油的关注与期待，当然一加本身也将一加手机2(下文中简称为一加2)定义为“2016年度旗舰”，由此可见一加官方对于这款新品的信心之足。在发布前夕，一加手机官微还发布了多组样张对比，其矛头直指一直是“万人迷”的iPhone以及三星GALAXY S6还有LG G4等国际大牌旗舰，作为针尖对麦芒的抉择我们今天也特意让一加2和iPhone6来一较高下。 [2016旗舰PK万人迷 一加2全面对比iPhone6@3-1] #    事实上，Android与iOS设备的对比在任何 时候都是聊不完的话题，但是一加2与iPhone6身上确实有很多共通点和相似点，这也是为什么今天我会拿这两款手机来“开刀”的原因。另一方面，一加2作为Android阵营中搭载骁龙810的顶级旗舰，与iPhone6又有怎么样的碰撞也着实让人非常期待，好了话不多少咱们接下来就进入正题。 [5.5英寸的一加2和4.7英寸的iPhone6@3-2] #    最开始让我们把焦点都聚集在一加2和iPhone6的屏幕之上，一加2依然采用了和前代相同尺寸的5.5英寸屏幕，并且分辨率依然保持了1080P级别，不过一加2的这块屏幕也确实得到了不小的升级，首先是这块屏幕采用了最新的IPS-NEO技术，并且亮度最高能达到600尼特，在发布会上表示这块屏幕追求的是通透感。另一方面，iPhone6的屏幕尺寸为4.7英寸，其分辨率为1334x750像素，分辨率确实比较奇葩，当然这样的尺寸配合分辨率也满足了retina屏幕的标准，而且依靠iOS完全自主的生态系统，应用适配的问题也不会转嫁到用户头上。整体来说从屏幕的细腻程度上两者不分伯仲，不过因为氢OS的大部分界面都是暗色调的，所以视觉效果上稍稍有些欠缺，当然这个并不是屏幕本身的素质问题。 [在细节部分两款机型有不小的差别@3-3] #    而在设计方面，我个人的手经过各种大屏手机的磨练，5.5英寸的完全不在话下，4.7英寸也同样得心应手，而且两款手机都采用了金属中框设计，并且表面采用了喷砂处理，所以质感上的表现都能令人满意。细节方面，一加2依旧采用了悬浮屏幕的设计，并且改进之后积灰的问题得到了解决，相比之下iPhone6则采用了2.5D屏幕为自己增加了几分设计感。对于外观来说，两款机型正面都没有明显的缺陷，再加上这一部分太受主观影响，所以只能说是根据个人喜好来决定了。 [两者都将指纹识别集成在了home键上@3-4] #    还有一点不得不说就是两款机型都在home键上集成了指纹识别传感器，不过一加2的home键采用的是仿实体键设计，本身其实是触控式的设计，不过经过笔者实测这枚触控按键在灵敏度方面不如多任务键还有返回键那么灵敏，这可能是为了可以营造home键的手感而特别设计的。对于iPhone6来说，那枚home键确实没有太多赘述的必要了。 # # #    一加2和iPhone6两款机型的背面设计还是非常用看点的，整体上一加2的机身背面采用了带有弧度的设计，这样能够更加贴紧手部轮廓，让整个手机的握持感增加，并且在材质方面一加2继续增加了酸枝、黑杏以及凯芙拉3种新的种类可选，可拆卸的后盖也更加方便用户更换。iPhone6的机身背面与中框采用了一体化设计，也就是整个机身的质感是相对一致的，虽然背面比较平直，但因为机身尺寸不是很大，所以不会对手感有太多的影响。 [一加2整体更显方正iPhone6更圆润些@3-5] [两者摄像头的排布方式不同@3-6] #    细节部分，一加2将摄像头由以往的顶置中心的的位置移动到了略靠近中心的位置，并且整个摄像头模块的整体风格进行了一定的变化，摄像头的镜组更大了，这一点能够明显感受到不同。而iPhone6则是一直延续了家族风，将摄像头放在了左上角的位置，对于这个问题来说其实并没有太多争论的必要，只要看的顺眼就一切OK。 [两者在某些方面还是比较有一致性的@3-7] [一加2三段式的静音键还是值得一试的@3-8] #    侧面这部分是一加2和iPhone6非常有说头的地方，其实在之前我们已经提到了两款机型都采用了金属中框的设计，但是功能排布有着很多不同。常规的音量键和电源键都无可厚非的放在了机身右侧，但是一加2的耳机接口并不像iPhone6那样放在了机身底部，而是放在了机身顶部，并且一加2的麦克风和扬声器采用了对称设计，更是采用了Type-C标准的接口，强迫症患者这下有救了。而最有看点的莫过于两款机型左侧的开关键了，一加2全新加入了一个具有三段式设计的模式切换键，用户可以通过它将手机调整至标准、静音、勿扰模式，而iPhone6则是大家熟知的两种模式切换——标准、静音。 [一加2可更换背壳但并不能换电池@3-9] #    “内在”部分，一加2虽然采用了可拆卸的背壳，但是并不支持更换电池，一加2的电池容量达到了3300mAh，而iPhone6 1810mAh在大多数Android机面前确实有些“抬不起头来”，当然因为软硬件都不同，并不能以单纯的数字作为差距本身。而在网络方面，一加2目前的版本是支持5模17频的双4G版本，也就是该机支持移动/联通的2G/3G/4G网络，并且支持双卡双待，而iPhone6的单卡自然不必多说，网络方面根据版本的不同会有运营商版本，双网通或者全网通，这一点用户还是需要仔细辨别的。 # # #    对于Android和iOS这两阵营的对比，iPhone系列的主角基本很固定，但是Android就不一定了，但是无论是谁来和iPhone对比，系统层面一直是很难有定论的一部分，而这次一加2和iPhone6的对比和以往的战况又有些不同，一加全新的推出的氢OS确实让人有眼前一亮的感觉，而且因为Android流畅性不断提升的缘故，很多“老毛病”也不再是制约。 [一加2采用了最新的氢OS@3-10] [iOS的最新版本为8.4.1@3-11] #    一加2的氢OS基于Android 5.1.1版本深度定制，而Android 5.1.1也应该是目前公开版本中最新的了，而另一方面，目前iPhone6最新的系统版本是前几天刚刚推送的iOS 8.4.1版本。因为Android 5.0开始就默认采用了ART模式，所以说在流畅性以及响应时间方面的提升很大，并且系统效能也相应的提升了不少，不过在这一点上确实还和iOS有着一定距离，毕竟人家每年就优化这么一款机型，这一点应该没有太大争论的。 [氢OS整个UI更加偏暗一些@3-12] [iOS的风格就不用过多介绍了@3-13] #    在UI部分，一加2大多数采用了采用了暗色系的风格，不过图标的色彩还是比较丰富的，并且不是固定圆角矩形的扁平化风格看起来也是比较容易的接受的，重绘过的图标也让整个氢OS的风格更加统一，这也是目前大多数Android阵营厂商的做法。iOS的UI设计我觉得在这我同样不过多赘述了，色彩丰富的扁平化风格，经典的圆角矩形图标也是大家所熟知的了。 [iOS的下拉/上拉菜单@3-14] [氢OS的下拉/上拉菜单@3-15] #    在很多操作逻辑上，氢OS和iOS有很多共同之处，比如下拉菜单就是通知栏功能，快捷开关都集成在了上拉菜单当中，不过需要说明是的氢OS对Android的整个桌面进行了非常大胆的改造，首先它取消了二级菜单这个相对常规一些，除此之外，它还取消了dock栏的设计，并且通知信息的取消和确认是通过左右滑动来设定的。虽然氢OS需要一些学习成本和适应时间，不过当你适应了之后会发觉这样的操作确实很便捷。 [氢OS的细节很耐人寻味@3-16] #    在很多细节方面氢OS是值得回味的，iPhone6的桌面和锁屏壁纸可以更换这个大家肯定都是知道的，不过氢OS的桌面只有第一屏的时间位置是可以更换的，有些用户可能会认为这影响了用户的个性化，不过我的一位同事就认为横向的壁纸更加丰富，而且效果也很好，既突出了用户的个性，并且也不会打乱整体图标的美感。而且氢OS的文件是一个非常好用的功能，不仅仅打开文件夹的界面很清新，左右是可以滑动的，这样很多“收纳强迫症患者”的福音就来了，用户可以在不同文件夹之间快速切换省去了多余的推出步骤，这一点可以看出氢OS的产品经理还是非常有心思的。当然，总的来看Android阵营的app在质量上目前依然是不如iOS，不过这一点厂商是很难去解决的。 # # #    接下来就进入到了今天最为火热的对决了——拍照对比，一加官微在发布会前夕就放出了众多样张对比，在与iPhone6的对比当中互有胜负，不过一直作为拍照标杆存在的iPhone，一加2这样的表现确实值得期待。 [一加2的拍照界面截图@3-17] [iPhone6的拍照界面截图@3-18] #    首先我们先来看看一加2和iPhone6的硬实力对比，一加2采用了一枚1300万像素的摄像头，支持OIS 2.0光学防抖，配备了双LED摄像头，而且还全新加入了激光对焦系统，这样其对焦速度和准确度都得到了很大的提升。另一方面，iPhone6依旧是那枚800万像素的摄像头，其单个像素面积为1.5微米(一加2为1.3微米)，双LED Ture Tone闪光灯依旧是标配，虽然像素和传感器尺寸没有更感，但是相比iPhone5s，iPhone6更换了传感器。 [一加2室外样张(点击查看大图)@3-19] [iPhone6室外样张(点击查看大图)@3-20] [一加2室内样张(点击查看大图)@3-21] [一加2室内样张(点击查看大图)@3-22] #    首先我们先来看看室外的样张，通过实际对比我们可以看到一加2和iPhone6在光线充足的时候并不会有太多的差距，尽管iPhone6的单个像素面积比一加2要大一些，但是解析力方面因为1300万像素的缘故并基本打了个平手；而在室内这部分的情况来说，一加2和iPhone6的白平衡表现确实都很好，个人感觉一加2的颜色偏浓郁一些，当然这个也属于个人喜好的范畴。 [一加2微距样张(点击查看大图)@3-23] [iPhone6微距样张(点击查看大图)@3-24] [一加2夜景样张(点击查看大图)@3-25] [iPhone6夜景样张(点击查看大图)@3-26] #    微距方面，一加2的光圈为f/2.0而iPhone6的光圈则为f/2.2，虽然数据上的差距并不是很明显，但是iPhone系列的景深一直都是“以浅著称”，所以在背景虚化方面一加2要更加出色的一些，而且色彩浓郁的特点在这一部分也有所体现。到了晚上，我们可以看到了因为一加2支持光学防抖OIS 2.0，所以说在画质上要更好一些，快门时间也控制的比较好，当然这也确实牺牲了一些画面锐度。 # # #    在大部分常规对比的部分，我们在最后都会将两款机型的性能进行一个对比，但是由于iPhone6的平台缘故，这样的对比本身就不具备的参考性，也没有太多的实际意义。所以说在这部分我们还是能够了解两款机型的硬件配置就好。 [一加2使用了骁龙810处理器@3-27] [骁龙810的实力毋庸置疑@3-28] #    首先我们先来看看一加2在硬件部分的表现，一加2采用了骁龙810八核处理器，该处理器支持64位运算，采用了4个Cortex-A57核心和4个Cortex-A53核心的组合，采用20纳米制程，集成了Adreno 430图形处理器。在内存方面，一加2有两个版本其一是售价1999元的标准版采用了3GB RAM+16GB ROM，而售价2399元的高配版则采用了4GB RAM+64GB ROM的组合，并且这两个版本都是用的是LP-DDR4内存以及eMMC 5.0的闪存。 [iPhone大多数都采用提升了多少来显示性能的提升（来自苹果官网）@3-29] #    而iPhone6在处理器方面同样采用了64位的苹果A8处理器，该处理器采用了基于ARMv8架构改进得来的cyclone架构，这一就是一颗双核处理器，主频为2.0GHz，并且该处理器集成了PowerVR GX6650图形处理器，不过iPhone6依旧使用的还是1GB的RAM，而在ROM方面该机提供了16GB/64GB/128GB三种规格。 [价格变成了关键竞争力@3-30] #    其实单单从介绍来看，我们就能明显感觉到这完全是两个不具备可比性的产品，因为平台的不同，系统效能也有着非常大的差异。当然单单从部分硬件，比如像是GPU来说iPhone6搭载的PowerVR GX6650确实足够强劲，而一加2的骁龙810也毋庸置疑的是目前Android阵营当中最强力的存在。无论是大型3D游戏，还是日常处理表格等事务，这两款手机都能轻松的招架。 {    总结：被定义为“2016年度旗舰”的一加2在硬件配置上确实足够在Android阵营傲视群雄，而iPhone6的封闭生态圈也依旧为用户打造了一个非常出色的用户体验。通过实际体验的对比我们很难讲出谁胜谁负，但是就单单说在拍照方面与iPhone6能打个平手，就足以证明一加在产品方面的实力，如果氢OS在经过版本更迭之后，相信也会得到越来越多用户的认可。而当最后考虑到价格时候，我相信没有人能拒绝2399元顶配旗舰的诱惑。}</evaluation>
  <evaluation title="你用的是哪种? 常见手机解锁“姿势“汇总" url="http://4g.zol.com.cn/528/5282843.html" word_num="1982" author="刘可昕" date="2015-07-03 05:28:00">#  从最早诺基亚手机上的两键组合解锁到Android机型上的图案密码锁，从iPhone上的指纹解锁到亚马逊刚刚申请的耳纹解锁专利，手机密码锁从始至终伴随着大部分手机用户。同时，随着人们对隐私保护意识的增强，手机密码锁也一直是我们保护手机内隐私最为高效便捷的方式，今天就让编辑带你总结目前较为常见的手机解锁方式，并前瞻一下将来会有哪些新奇的解锁方式。 [@4-1] #  首先编辑在这里先简单地将下文中要提到的各种加密方式分成了两类：仅通过屏幕操作的“密码类”和需要借助手机上传感器的“生物特征类”。其实还有一类是“智能穿戴式解锁”，不过因为它需要额外购买智能穿戴设备，所以这里不做讨论，只讨论手机自身。 #  下面，我们就从“密码类”开始，它包括字母数字密码解锁、图案解锁、敲击解锁和笔迹解锁。 {密码解锁（数字、字母、PIN码） 方便性：★★★☆☆ 安全性：★★★★☆} [@4-2] #  密码作为手机上最早的锁定方式，虽已出现多年，但因其使用方便还方便记忆，一会延续至今。甚至直到iPhone 5s出现之前，大部分iPhone用户一直使用着四位数字简单密码锁。它具有较高的安全性，不过假如你为自己设计了一段很长的复杂密码那它的方便性也随之大打折扣。对于不具备指纹识别功能的手机用户来说，通常要在数字密码锁和手势锁之间做出选择。 {手势解锁（图案解锁） 方便性：★★★★☆ 安全性：★★★★☆} [@4-3] #  手势解锁已经发展出了多种形式，由它衍生出的解锁方式如拼图解锁、敲击解锁等。Android机型上的手势锁通常会采取3x3方形矩阵的形式出现，用户通过将手指依次滑动到事先设定好的“触点”上完成解锁。与输入密码相比，它可以一气呵成完成解锁，速度更快。当然，你的锁定图案太复杂的话另当别论。 {敲击解锁 方便性：★★★★☆ 安全性：★★★★☆} [LG手机可设置敲击解锁（图片引自LG）@4-4] {笔迹解锁 方便性：★★☆☆☆ 安全性：★★★☆☆ 识别率：★★☆☆☆} [@4-5] #  笔记解锁是出现在三星Galaxy Note系列上一个新颖的加密方式，用户在设置中预先进行笔迹记录，解锁时拔出S Pen在手机屏幕上完成签名即可解锁。细心的网友可能发现在这里加入了“识别率”这一项。是的，笔记解锁识别率真心不高！编辑尝试多次后发现，通常锁屏状态下的5次解锁机会至少要尝试2-3次才能成功解锁，并且还要先取出S Pen，所以并不方便快捷，不过三星的创新性是非常值得肯定的。 #  在这里编辑也要啰嗦一句，其实在这里加入“识别率”这一项也是为了引出下面我们要开始介绍的利用生物识别技术的加密方式，由于它们有时会受使用环境的影响，所以识别率显得尤为重要。 #  需要借助手机上传感器的“生物特征类”手机加密方式，包括了声纹解锁、面部解锁、指纹解锁、虹膜解锁和非常具有前瞻性的耳纹解锁。 {声纹解锁+面部解锁 方便性：★★★☆☆ 安全性：★★☆☆☆ 识别率：★★★☆☆} [声纹解锁（左）和面部解锁（右）@4-6] #  将这两种解锁方式放在一起说是因为实际生活中使用它们的用户并不多，有时用户仅是娱乐一下或是体验一下就马上换回手势锁。对于声音解锁，处于安静的环境下你真的不太好意思使用它。对于面部解锁，这货的安全性简直令人无语，甚至一张照片都可以轻松骗过它。所以这两种方式仅供娱乐就好，它们还“年轻”。 {按压式指纹解锁 方便性：★★★★★ 安全性：★★★★★ 识别率：★★★★☆} [按压式指纹识别（图片引自苹果官网）@4-7] {  这里之所以强调是“按压式”主要是因为还有一种“滑擦式指纹识别”，虽然同是指纹识别，但识别率和方便性上真的不如按压式。} {虹膜解锁 方便性：？？？？？ 安全性：？？？？？ 识别率：？？？？？} [支持虹膜识别的手机Arrows NX F-04G（图片引自富士通）@4-8] {耳纹解锁 方便性：？？？？？ 安全性：？？？？？ 识别率：？？？？？} [耳纹解锁原理示意图（图片引自ubergizmo）@4-9] {  耳闻解锁听着虽然有点不靠谱，但是看了亚马逊的这项非常具有前瞻性的专利你就明白了。我们每个人的耳朵形状其实都是独特的，这也意味着你的耳纹也像指纹一样具有唯一性。亚马逊正是利用这一点，在耳朵上选择几个特定的位置点进行记录，再与手机中记录的数据进行比对，于是耳纹解锁实现了。解锁时只需将手机前置摄像头对着耳朵一扫即可。} {  编辑总结：看了上面常见的两大类手机解锁方式后，编辑觉得指纹识别在各方面都具有一定优势，并且目前的指纹识技术已经相对成熟，而它的另一大好处就是你还可以用它完成快捷支付等功能。或许在将来的手机上，指纹识别会成为像目前摄像头一样必备的功能之一。你的手机使用的是哪种解锁方式呢？}</evaluation>
  <evaluation title="然并卵的WWDC2015 金立又破世界纪录了" url="http://4g.zol.com.cn/525/5256092.html" word_num="2982" author="金功博" date="2015-06-13 05:29:00">#    在上月谷歌I/O开发者大会收工之后，本周二，苹果的WWDC2015如期而至。正如此前所推测的一样，OS X、iOS 9和watchOS 2的全面更新，然并卵。好了好了，我们还是说说这周的新机吧。金立在本周发布了“一亿像素”的E8和6020mAh的M5，M5更是创下了智能手机电池容量最大的世界纪录！呃...看似很厉害的样子。除此之外，中国移动在昨天一口气发布了三款新机（A1、N1和N1 MAX）、ivvi带来了小i手机。还有就是海信手机终于有1080P的手机了！请热烈鼓掌。 [机闻天下：然并卵的WWDC2015 金立又破世界纪录了@5-1] {系统补完计划 WWDC2015其实没有太多惊喜 http://4g.zol.com.cn/524/5249156.html} #    本周WWDC2015也终于揭开了他神秘的面纱，OS X、iOS 9以及watchOS 2三大系统的全面更新，虽然我们看到了很多如iPad上的分屏多任务、Apple Music等这些“新功能”，但说实话本次WWDC并没有让我们多么兴奋，因为这些要不是在Android平台上早就有了，要不就是这类应用早已被本土化的app厂商所占领了。 [Swift开源是整场气氛最火爆的时刻(图片引自苹果官网)@5-2] #    在正场大会当中，掌声最为热烈、持续时间最久的就是Swift开源了。当开源这个词从苹果嘴里说出来的时候确实让人为之一惊，但冷静想想这并没有什么卵用，台下那些人都是开发者，但是这对大众用户意味着什么呢？在谷歌以及微软慢慢找准方向之后，苹果相对的也就没有当初那么惊艳了。并且对于国内的用户来说，本地化这件事儿是个说不清道不明的事儿，我相信百度地图、网易新闻、网易云音乐等一众app完全能够无视苹果所带来的威胁。 {点评：Swift开源了！好棒呀！好激动呀！然而这并没有什么卵用。} {6020mAh/一亿像素 金立M5/E8双机首发 http://mobile.zol.com.cn/525/5253199.html} #    6月10号，金立带来了旗下新作金立M5、E8两款新品，同时金立还首次对外公布了《金立超级续航白皮书》。其中金立M5通过一次充电即可让用户使用长达4天之久，内置6020mAh容量电池，是迄今为止最大电池容量的产品，在创造纪录的同时，真正开启智能手机续航新篇章。此外金立E8是首款拥有2400万像素的智能手机，并能借助其开发的软件创造出超像素的一亿两千万像素高清照片。 [超强续航金立M5/拍照智舰金立E8双机首发@5-3] #    金立M5采用双电芯电池，电池容量6020mAh。其他配置上，5.5英寸720P屏幕，1300万+500万像素的拍照组件，64位四核处理器，全网通。金立E8则拥有6英寸Quad HD屏幕，联发科helio X10八核64位处理器，3GB RAM+64GB ROM，电池容量3520mAh，支持移动、联通双4G网络。另外在拍照方面，该机采用2400万像素+800万像素的拍照组合，并支持OIS光学防抖，该机还支持指纹识别。至于价格，M5售价2299元，E8售价3999元。 {点评：金立这回创下的是M5电池容量最大的记录，对于续航有高要求的用户这点真是棒棒哒。至于E8的“一亿像素”嘛，只是靠软件生成的，这点要清楚哦。} # # {高颜值1999元起售 ivvi小i手机正式发布 http://mobile.zol.com.cn/525/5255060.html} #    6月11日，酷派ivvi品牌在湖北电视台大厦发布了新品小i，ivvi的小i机身最薄处厚度仅为4.9mm。并“采用革命性无边框设计”，无边框的屏幕搭配了时下流行的2.5D弧度设计，拥有绝佳的手感，另外手机采用了“魔焕炫屏”，不仅带来了出色的显示效果，并且给颜值加分不少。售价方面，小i告白版售价2199元，以及小i标准版售价1999元。 [ivvi小i标准版售价1999元/告白版2199元@5-4] #    ivvi小i采用5英寸720P屏幕，边框略粗，又是一款ID无边框，搭载高通骁龙410处理器，提供2GB内存+16GB存储组合，配备500万+800万像素摄像头组合，1950mAH电池，运行Android 4.4.4系统。在周边产品上，现场体验区还展示了ivviband运动手环、自拍杆和超薄移动电源等产品。其中移动电源同样做到了4.9毫米厚度。 {    点评：这又是一款“ID无边框”的手机，看来酷派这个子品牌ivvi在颜值方面还是很下功夫的，各位看官是否满意呢？} # # {唯美设计 海信首款1080P智能手机K8发布 http://mobile.zol.com.cn/525/5253351.html} #    说起海信大家看定不会陌生，毕竟在在家电行业是颇具影响力的。同样在6月10日，海信发布了新款智能——海信K8。该机也是海信经过了全新设计的首款配备1080P屏幕的机型。海信也希望借助这款新机作为突破点，在智能手机领域再次扬帆起航。这是海信首款1080P屏幕的手机，该机的售价为2999元。 [海信首款1080P智能手机K8发布@5-5] #    海信K8搭载了一颗64位8核处理器，拥有5.5英寸1080P大屏幕，内置了2GB运行内存以及16GB存储空间，还提供了500万像素前置摄像头和1300万像素的主摄像头，支持OIS光学防抖功能，运行深度定制的Android 4.4系统，支持移动、电信、联通三家运营商的4G网络，拥有2750毫安时电池。 {    点评：在这个1080P已成为标配的时代，海信也终于推出1080P的手机了。虽然步伐走得有点慢，但是也算是跟上了。但是这2999元的价格...} # # #中移动一口气发三款新机 主打性价比 http://mobile.zol.com.cn/525/5256639.html #    昨天，也就是6月12日。中国移动一口气发布了三款自主新机，加上2013年推出的自主手机，目前累计已经有七款。这回发布的A1和N1主打安全、可靠、耐用的千元级性价比机型，而N1 MAX要等到8月份才能正式发布。A1售价为699元，N1售价为999元，至于N1 MAX，具体参数配置和售价均未公布，目前只知道该机正面采用5.5英寸FHD屏幕，预计将于今年8月发布。 [中国移动A1手机@5-6] #    中国移动A1，该机支持五模十一频，双卡双待。5英寸屏幕，MSM8916四核处理器，1GB RAM+8GB ROM，后置800万像素主摄像头+前置200万像素自拍摄像头，电池容量为3000mAh。机身拥有七种颜色可供选择。至于N1，同样为5英寸屏幕，不过其他方面配置更为强劲。高通骁龙4核64位处理器，2GB RAM+16GB ROM，前置500万像素+后置1300万像素相机组合。手机电池容量为2800mAh，运行Android 5.0 Lollipop系统。  {    点评：就中国移动这两款已经公布价格的手机来说，就能看出移动还是很懂市场的，会买移动自主手机的人和千元市场用户交集量很大的说。不过，也有高端用户呀，这就等着9月的N1 MAX吧。}</evaluation>
  <evaluation title="谁更怕黑?索尼Z3+/iPhone6挑战弱光/防抖" url="http://mobile.zol.com.cn/524/5248258.html" word_num="3407" author="毛文婷" date="2015-06-10 05:15:00">#    索尼Z3+发布也有一段时间了，这款产品可以看做是国行版的“Z4”，毕竟参数与日版的索尼Z4都是一致的。这款产品的变化基本上都体现在细节之处，但是主打的卖点还是和上一代Z3相当一致的——2070万像素G镜头。索尼在上一代的索尼Z3中引入了SteadyShot视频防抖模式的智能增强功能，同时也将ISO最大值提升到了12800，这一次的索尼Z3+也全部保留了这些优势，并将SteadyShot进一步应用到了前置摄像头中。此前我们曾经以索尼Z2及索尼Z3这两代产品比较过索尼ISO12800与SteadyShot视频防抖功能的优势，今天我们则要用索尼Z3+和非索尼品牌的机型进行对比，看看索尼Z3+相比其他旗舰机型是否仍然有优势，而这一参照物我们选择了iPhone 6。 [谁更怕黑?索尼Z3+/iPhone6挑战弱光/防抖@6-1] {    首先要说明的是，这并不是一篇常规意义上的对比评测，毕竟拿ISO12800的索尼Z3+与iPhone 6比弱光并不公平。这里我们只是将iPhone 6作为如今旗舰机型的一个标杆，来衡量索尼Z3+的表现是否在这个标杆之上。换句话说，iPhone 6不是一个对比对象，而是一个参照物。} #    当然，这里也说一下我们选择iPhone 6的理由。抛开像素数、各种手动调试的功能点不说，单看最终的成像质量，iPhone机型向来都是很有代表性的。iPhone 6作为如今旗舰阵营中的一员，同样有着比较突出的拍照质量，能够代表如今大多数旗舰机型的成像水准。 #    不过如大家所知道的那样，iPhone 6是不具备光学防抖的，只有iPhone 6 Plus才具备。不过我们手头目前也没有具备光学防抖的机器可以与索尼的SteadyShot进行防抖功能对比，所以这里就单独来看看不具备防抖功能的iPhone 6常规视频录制与开启了SteadyShot的索尼Z3+在拍摄视频时有多大差异吧。 [索尼Z3+@6-2] [iPhone 6@6-3] #    再来重复一下索尼Z3+的相关参数，我们就来挑战弱光与视频防抖了。索尼Z3+后摄像头为2070万像素G镜头，拥有25毫米广角、支持SteadyShot视频防抖功能，，ISO最高可达12800。而iPhone6后置摄像头则为800万像素，对于ISO等细节，官方并没有给出明确的数字，后面直接看样张就好了。 # # #    因为iPhone 6就是在常规模式下直接拍照，所以这里就不多做介绍了。索尼Z3+要想启用ISO12800是需要进入“高级自动模式”的。在常规的“手动模式”下，ISO不会依照当前环境自动飙高，而且手动模式下可调的ISO最高也只有3200。 #    对于ISO12800的启用步骤，索尼Z3+还是比索尼Z3时期有所简化的。在当年的索尼Z3中要先进入“手动模式”选择“高感光度”场景，才能实现ISO12800的拍摄。如今只要进入“高级自动模式”就可以了。 #    好了，下面来简单说下拍照环境。因为在全黑环境下根本无法对焦，所以我们选择了办公区内用遮光布围起来的一小块区域，顺便在遮光布之间留了个缝隙，保证拍摄环境为可以看到物体轮廓的弱光，而不是全黑。 [【iPhone 6弱光样张】焦距:5mm　 光圈:f/2.2　 ISO感光度:2000　                      曝光时间:1/15　 曝光补偿:0EV　 白平衡:自动@6-4] #    首先看下iPhone 6在这一环境中拍摄出的照片。被摄物由黄色、白色、紫色三种颜色构成，其中白色的招财猫相对清晰一些，而左右两侧的被摄物则基本看不到。画面中的噪点也比较严重，根据照片参数来看，这张照片的ISO为2000。 #    以iPhone 6为标准，我们接下来再来看索尼Z3+。由于索尼Z3+的ISO可以手动调节，所以我们分为三个阶段来看。首先是下图中默认设置下的“手动模式”样张。 [手动模式下，索尼Z3+弱光取景界面@6-5] [【默认设置，手动模式索尼Z3+弱光样张】焦距:5mm　 光圈:f/2.0　 ISO感光度:1600　                      曝光时间:1/16　 曝光补偿:0EV　 白平衡:自动@6-6] #    看到取景界面的时候我其实是有点绝望的，因为这取景界面里几乎什么都看不到。在这一默认的“手动模式”下拍摄出的照片中仅能看到招财猫的一个模糊轮廓，此时照片参数显示ISO为1600 [【ISO3200，手动模式索尼Z3+弱光样张】焦距:5mm　 光圈:f/2.0　 ISO感光度:3200　                      曝光时间:1/8　 曝光补偿:0EV　 白平衡:自动@6-7] #    索尼Z3+手动模式下的ISO最高可设置为3200，将ISO调整为3200之后，拍摄出的照片中可以比较清晰地看到白色招财猫以及左侧的黄色题字板，右侧的紫色被摄物仍然不是很清晰。 [增强自动模式下，索尼Z3+取景界面@6-8] [【增强自动模式索尼Z3+弱光样张】焦距:5mm　 光圈:f/2.0　 ISO感光度:12800　                      曝光时间:1/8　 曝光补偿:0EV　 白平衡:自动@6-9] #    最后我们将相机更改为“增强自动模式”，这一模式下的取景器能够比较清晰地看到被摄物，但效果并不是很好。点击快门键后，照片会经过相对较长的一段时间进行存储，保存之后的照片就是上图样张中的样子，而此时索尼Z3+的ISO也提升到了最大值12800。照片放大看会发现细节受损比较严重，但是缩放来看的话被摄物轮廓还算清晰，只是噪点比较明显。 #    换句话说，相比iPhone 6所代表的大多数智能手机而言，索尼Z3将ISO提升到12800，也就意味着在某些极限场景下，手机所能呈现出的照片质量要提升了很多。 # # #    下面再来看一下视频防抖的部分。如今大多数手机中采用的都是光学防抖，而索尼的SteadyShot则与常见的光学防抖不同。简单来说，SteadyShot是锁定视频拍摄主体与视频比例之后，将抖动形成的多余画面进行裁剪，最终保证被摄主体始终位于画面中固定位置，实现视频画面的防抖效果。 [索尼SteadyShot工作原理示意（图片引自索尼）@6-10] #    这里再引用一下此前索尼Z3发布时索尼官方对于SteadyShot功能的描述。官方称SteadyShot的智能增强模式具有与最新数码摄像机相同效果的电子防抖技术，无论小跑或漫步过程中都能拍出流畅稳定的视频影像。这一模式下，手机会在延迟数据存储的过程中使用实际的后续画面进行计算、得到流畅的视频；而传统的光学防抖系统则是使用预测的后续画面进行防抖计算。在这样的智能增强模式下，行车、骑行、步行、漂流、滑水等场景都能拍摄出更加平稳流畅的视频。 [SteadyShot要选择智能增强模式@6-11] #    索尼Z3+开启SteadyShot的方式也很简单，切换到录像模式，在SteadyShot模式下选择“智能增强”即可。“标准”模式是索尼Z2时期所采用的SteadyShot功能，就其防抖水准来说与如今的“智能增强”模式相差很大。 [iPhone 6/索尼Z3+视频录制效果对比@6-12] #    视频是使用两款手机同时录制的一段画面，因为是一段下坡路，所以抖动的幅度会相对剧烈一些。因为iPhone 6不具备光学防抖功能，所以从二者的对比中能够看出iPhone 6的抖动更大一些，换句话说如果你的手机不具备任何防抖的技术，那么你在录视频时很可能拍出来的就是这样的画面。而索尼Z3+因为开启了SteadyShot的智能增强模式，所以画面相对而言也比较稳定。 #    前面的两个测试都是比较简单直观的，以iPhone 6作为参照物，来检测索尼Z3+的ISO12800与SteadyShot防抖是否真的有显著功效。从结果来看这两项技术确实可以称之为索尼Z3+相较于其他旗舰智能手机的“优势”所在。只不过这两项优势从索尼Z3延续到了索尼Z3+固然很好，但我们也期待着能看到索尼在拍照方面有更多技术方面的革新，不知道下一代索尼新品能否让我们看到拍照方面的一些惊喜。</evaluation>
  <evaluation title="尖Phone:国产对舶来 nubia Z9战iPhone6" url="http://mobile.zol.com.cn/521/5212713.html" word_num="6342" author="毛文婷" date="2015-05-19 05:26:00">#    其实一开始听到要用nubia Z9对比iPhone 6的时候我是拒绝的，因为毕竟系统平台都不一样，你也不能说比就比。但是仔细想想iPhone 6也算的上手机领域舶来品中的王者，而nubia Z9则是国产手机中最新发布的旗舰，从这样的角度来说，倒也有比较一下的必要，国产战舶来，说起来也算是出师有名。 #    对比iPhone 6的一个好处在于，我们能在对比之中看到智能手机更多元化的一面，同时又不会被时间差造成的硬件差异所束缚。虽然iPhone 6是一款大半年前发布的手机，但是它有着和Android平台不同的硬件，也有着不同的软件体验，所以即便是现在，也不能说早发布的iPhone 6在硬件和软件方面处于弱势，这样的对比也能算是公平的。 [尖Phone:国产对舶来 nubia Z9战iPhone6@7-1] #    在文章伊始，我们还是先来简要介绍一下两款产品。对于iPhone 6和nubia Z9之间的比较而言，我觉得重点不在于硬件（所以本次的对比我并不打算进行跑分测试），性能对于大部分用户来说都绰绰有余，没有什么比较的必要。二者较量的重点，或许应该在于机身的做工、特色功能的体验以及整体的UI体验与产品的拍照表现。 [nubia Z9屏幕比iPhone 6更大，但二者宽度基本相同@7-2] #    nubia Z9的重点在于“无边框”设计，这款产品凭借2.5D弧形玻璃实现了视觉上的无边框体验，对拍照功能进行了进一步丰富与扩充，又加入了诸多的边框交互操作体验。本次评测我们使用的是nubia Z9经典版，除了5.2英寸1080p屏幕、骁龙810处理器外，还有3GB RAM与32GB ROM，搭配前置800万像素与后置1600万像素双摄像头。除此之外nubia Z9还有4GB RAM+64GB ROM的精英版；以及与精英版配置相同，但将电源键、音量键、指纹识别三合一的尊享版。 #    iPhone 6发布的时间比较早，不过大家应该都比较熟悉。这款产品采用了更便于单手操作的4.7英寸1334×750分辨率显示屏，主摄像头800万像素，iOS8系统搭配64为A8处理器，另外还有M8协处理器。iPhone 6机身纤薄只有6.9毫米，虽然整体紧凑，但也支持单手模式。 # # #    说到外观设计，nubia Z9和iPhone 6还是有一些相同之处的，比如2.5D弧形玻璃，再比如金属机身。做工精致可以说是这两款产品的共同之处。下面我们可以一起来看看nubia Z9与iPhone 6在外观方面的对比。 #    iPhone 6相比前作，在屏占比上有很大提升，但是如果和nubia Z9相比较，iPhone 6的提升似乎就不那么明显了。左右两侧的无边框设计让nubia Z9比iPhone 6的屏占比大很多，虽然nubia Z9的屏幕尺寸比iPhone 6要大，但是二者的机身宽度基本一致，nubia Z9只是比iPhone 6更长一些而已。 [无两侧边框的nubia Z9屏占比更高@7-3] #    虽说两者都采用了金属材质，但nubia Z9和iPhone 6的手感并不相同。nubia Z9在机身前后均覆盖有弧形玻璃，手感更加的光滑圆润，只有边框部分保留了金属手感，有一些细微的磨砂感。而iPhone 6则是整机追求金属质感，后壳与边框手感一致，磨砂感比较强烈。 [机身背部材质不同，iPhone 6更金属感，nubia Z9覆有弧形玻璃@7-4] #    对于这种机身材质的不同处理，我们很难说谁更好一些，只能说是见仁见智了。nubia Z9前后两面手感光滑，不过金属边框给人的感觉则非常方正，看起来也增添了几分大气。而iPhone 6整机的手感都比较圆滑，尺寸较小，持握起来也算舒适。 [机身侧面，iPhone 6更薄一些，不过同时电池也比较小@7-5] #    因为二者都是不可拆后盖的设计，所以按键与卡槽都在机身的侧边，两款手机的按键布局都有着不错的体验，单手操作非常方便。这里不得不说iPhone 6的机身要比nubia Z9纤薄很多，当然二者的电池容量也因此有所差异。机身稍厚一些的nubia Z9配备了2900毫安时电池；而根据此前的外媒拆机图来看，iPhone 6的电池容量稍有提升，但或许是为了保持纤薄外观，电池容量也仍旧只有1810毫安时。 [背部摄像头，略有突起的iPhone 6与毫无突起的nubia Z9@7-6] #    iPhone 6的纤薄不仅局限了电池容量，也使得主摄像头略微有些突出。并不是说纤薄不好，但是我觉得大部分用户比起纤薄，可能还是更希望能有个大一点的电池、或者是不那么容易被划伤的摄像头。iPhone 6突起的主摄像头在产品发布时就被不少用户吐槽，因为这增加了摄像头在使用中被划伤的风险；而nubia Z9的摄像头则与机身背部玻璃持平，虽然不算什么太大的做工优势，但不得不说近年来用户似乎比较青睐于这种不突起的摄像头设计。 # # #    老实说要不要对比UI，我其实也很犹豫。与其说这算是nubia Z9和iPhone 6的对比，倒不如说这本质上根本就是Android和iOS的对比。nubia Z9固然是对Android L做出了一定的定制、打造了nubia UI 3.0，但这种定制化之后呈现的产物与Android自然不会有什么本质上的不同。所以怎么说呢，这里大家就算是个参考，了解一下就好。我觉得主要还是看看二者的一些特色功能上的差异吧。 [nubia Z9常规HOME界面/切换壁纸时app字体颜色会自动适应壁纸色调@7-7] #    先来看下nubia Z9，我觉得就算说再多nubia对Android L做出的定制化改变，可能对于用户来说都算是“小变化”，因为nubia这次确实主要是对一些细节上的体验做出了改变。比如app字体颜色可以根据壁纸色调而自动变化，这种小细节说出来似乎没什么，但从开发者的角度来说考虑的还是非常细致入微的。 [nubia Z9加入黄页功能@7-8] #    此外，nubia Z9中也为用户提供了黄页功能，继承了话费、快递、订车票、叫代驾等服务，更利于nubia建立自己的生态体系。 [nubia Z9 FiT功能操作体验@7-9] #    当然，nubia Z9最大的特色应该还是边框的FiT操作。这里我直接借用一下此前nubia Z9单品评测中录制的FiT功能体验视频。通过边框的滑动与持握，可以唤出单手模式、切换app、启动相机、进行拍照。这个功能很有趣味性，也是nubia Z9在体验方面相比iPhone 6的一大优势。 [iPhone 6双击HOME键单手模式/部分功能滑动边框返回上级页面@7-10] #    接下来我们再来看iPhone 6，搭载iOS8系统的iPhone 6界面清爽，大家应该都很熟悉。而由于屏幕尺寸提升，iPhone 6也为用户提供了一个可以称为“单手模式”的操作形式。如上图所示，两次轻触HOME键可以让界面整体下沉，便于单手触控。此外，iPhone 6中也有部分应用及功能支持边缘滑动返回上一界面的操作。 [iPhone6中的健康功能@7-11] #    除了上述两个细节上的特色之外，iPhone 6也随iOS8加入了“健康”功能，搭配市面上的众多健康类外设产品，可以将这类外设产品收集到的数据通过内部调用的形式整合到iOS8的健康app中。其中不仅可以用图表形式显示用户的运动状况，还可以在“医疗急救卡”中预先登记用户的血型、病史、过敏反应等等，在突发意外时能够派上很大用场。 [iCloud支持家庭共享/iPhone6支持指纹解锁@7-12] #    此外，iPhone 6也为用户提供了iCloud的家庭共享功能，支持多个账号间共享购买的音乐、影片或是上传的照片、位置信息、日程安排等等。iPhone 6也同样支持Touch ID指纹解锁功能。 #    当然，说到指纹解锁，nubia Z9的尊享版也同样支持，不过本次评测使用的经典版不具备这一功能。 # # #    接下来我们来看一下两款手机的拍照表现吧。nubia Z9在像素数方面肯定比iPhone 6要有优势，但是大家都知道我们在评断一款产品的拍照表现时，像素数只是其中一个方面。不同产品在可玩性与最终的成像表现方面都有着很大的不同。所以我们在对比时，要考虑的因素也还是很多的。 [nubia Z9拍照模式@7-13] #    除了我们刚刚说过的像素数之外，我们在这里也要考虑一下两款手机拍照时的可玩性。nubia Z9秉承了nubia一贯的“专业”定位，除了拍照时可进行细项设置外，还将各种特色拍照功能整合为“相机家族”。光绘、多重曝光、延时摄影、慢门相机、电子光圈等等，都是非常有趣味性的拍照功能。 [iPhone 6拍照模式@7-14] #    而iPhone 6则是延续了苹果一贯的“全自动”模式，用户自己可以调节的选项并不是很多。其中包括延时摄影、慢动作这两种特色模式，剩下的就是比较常见的普通拍照、全景照片、以及滤镜功能了。 #    功能的多少并不能代表最终的拍照表现，接下来我们要看的，就是两款手机实际的样张了。当然，如果用nubia Z9的特色模式对抗iPhone 6，未免不公平，所以两款手机都是用最基本的模式进行拍照。 [nubia Z9室外样张@7-15] [iPhone 6室外样张@7-16] #    先来看两张室外样张，nubia Z9的色彩表现要比iPhone 6更浓郁一些，同时从这张照片也可以比较直观的看出，站在同一位置，16:9比例的nubia Z9的取景范围明显也更广。而这在细节上的表现都还不错，不过由于有一些逆光，两款手机拍摄的阳光中都出现了一点眩光的痕迹。 [nubia Z9室外样张@7-17] [iPhone 6室外样张@7-18] #    接下来的室外样张中，则可以看出iPhone 6颜色略有一些偏黄，而nubia Z9的色彩表现还是比较正的，整体的对比度与锐度也更高一些。继续翻页一起来看更多样张。 # # #    下面来看一组逆光样张，nubia Z9和iPhone 6在这个场景下的表现都还算不错，不过我们也能从中看出一点小小的差异。 [nubia Z9逆光样张@7-19] [iPhone 6逆光样张@7-20] #    两款手机的逆光样张表现都还是不错的，天空没有过曝，叶片的细节也都比较完整。不过可以看到iPhone 6仍旧一些炫光的现象，而nubia Z9则没有出现这一问题。 [nubia Z9室内样张@7-21] [iPhone 6室内样张@7-22] #    室内样张的对比中，两款手机同样都表现得很稳定，成像的效果也可以说不相上下。不过可以看到室内这种光线稍弱的环境下，nubia Z9呈现出的样张亮度要略高于iPhone 6。不过这一点亮度上的差异影响也并不是很大。 [nubia Z9微距样张@7-23] [iPhone 6微距样张@7-24] #    最后看一组微距样张的对比，和之前的室内样张一样，两款手机的表现都很不错，色彩、前景的细节、背景的虚化，基本都处在同一水平。 #    对于拍照部分我们分为三个方面总结一下。首先是摄像头，nubia Z9的像素数是iPhone 6的两倍，这也就决定了nubia Z9的细节方面会更好一些。其次是拍照功能，主打“专业”手机摄影的nubia Z9在可玩性上也是要领先全自动模式的iPhone 6的。最后看成像质量，两款手机的表现算是不相上下，色彩风格有所不同，算是见仁见智了。 # # #    对于nubia Z9与iPhone 6，我们并不打算进行性能测试。不同的软件平台决定了二者硬件配置的不同，即便使用相同的评测软件进行跑分，我们也不能简单粗暴的从数字上说分数高的就一定要好。理论上来说，不少骁龙810的Android设备硬件跑分都高于iPhone，但你说iPhone不好用吗？所以不同平台之间的跑分对比确实没什么意义。作为用户，两款手机的性能都绝对够用，了解这一点其实就足够了。 #    所以最后又到了编辑点评时间，来看三位评测编辑对这两款产品的看法吧。 {评测编辑薄志强：} #    由于系统平台等各方面都不同，本质上这两款手机没有什么可比之处。非要比的话，nubia Z9是一款很有创新感的手机，“首款无边框”为其赚足了眼球，其对手机摄影的深入推动和坚持与苹果iPhone所坚持的简单易用方向不同。如果非要说Z9和iPhone6有什么共通之处，那么可以想到高配版Z9的指纹识别创新。与iPhone经典的Home键指纹识别不同，其首次将指纹识别集成到侧面按键当中，并且融合了电源、调音和指纹解锁多功能为一体，不占用正面空间，且减少了侧面按键，是一种很有力度的创新。 {评测编辑刘正伟：} #    nubia Z9有着无边框视觉美以及黑科技的FiT技术，从这两点来看，是苹果iPhone 6所比不了的。除此之外，Z9的拍照可玩性也比iPhone 6要高，iPhone 6最大的优势就在于是iOS操作系统，而系统体验方面，其实也正是Z9要加强的地方。 {评测编辑席龙飞：} #    继索尼之后，nubia手机也开启了自己的黑科技之旅，无边框和FiT手势是nubia Z9的点睛之笔，相比粗暴的堆料和噱头，nubia Z9很好的照顾无边框视觉和操作的兼顾体验，FiT的出现是让国产在在创新上迈出一大截。iPhone仰仗前几代积累的人气持续爆发，nubia Z9的出现虽未有超越之名，却也是iPhone6强有力的对手，nubia Z9开辟了提升用户体验的另一条路，这是其它种子选手所不具备的。 [nubia Z9对比iPhone 6评测总结@7-25] #    最后来个简单的总结吧，我们对比了外观工艺、UI体验、以及拍照表现，这些纯“使用”方面的感受。外观方面，两款手机各有各的特色，虽然都是弧面玻璃与金属，但却有不同的诠释。nubia Z9更偏重前后双面玻璃带来的圆润触感，而iPhone 6则更突出产品本身的金属材质。 #    在UI体验方面，可以看做是Android与iOS的一个不完全对决。nubia Z9在原生Android的基础上加入了不少国内用户常用的功能，因为是本土品牌，对于国内用户来说也更接地气，同时边框的交互技术算是一大创新。而iPhone 6虽然不会进行什么本土化的改变，但也随着大屏化而加入了类似单手模式的功能，其他的健康类功能虽然看起来受众面有限，但在国内也算是一种趋势，至少迎合了部分用户的需求。 #    而拍照方面，两款手机的定位有所不同，但就像素数与功能可玩性来说，nubia Z9的优势还是比较明显的。在常规模式下，两款手机的拍照表现难分伯仲，但由于nubia具备了光绘这样的特色功能，因此也就有了更多的加分项。 #    总体来说，nubia Z9和iPhone 6这两款产品，作为国产新旗舰与舶来品王者的对决，也还是各有所长的。不过iPhone 6相对来说中规中矩一些，nubia Z9则是集无边框屏幕、全新交互技术、丰富的拍照表现于一身，更具创新性。iPhone 6或许适合保守型的用户，nubia Z9的创新精神，则更适合那些想要体验尖端的“专业级”、“发烧级”用户。或许，这也能算是国产旗舰的一个小小胜利吧。</evaluation>
  <evaluation title="机闻天下:苹果太坑爹/小米要做全球第一" url="http://4g.zol.com.cn/514/5141023.html" word_num="2014" author="金功博" date="2015-04-04 05:29:00">#    本周的手机圈可谓是相当热闹，苹果、三星、小米都有大动向，实属罕见。苹果在官网推出了“以旧换新”服务，iPhone4以上机型都可参与活动。不过苹果的“以旧换新”服务却被网友吐槽太坑爹，64GB版iPhone5s只值1500。三星在北京发布三星GALAXY S6和S6 Edge的行货版本，不过却未透露售价。小米则是新品五连发，雷军还豪言“小米要在未来十年内做到全球手机行业第一的位置”。接下来看看本周还有哪些热点新闻吧。  [手机新闻眼：苹果以旧换新遭吐槽“太坑爹”@8-1] #苹果以旧换新被吐槽 ZOL二手回收更靠谱 http://mobile.zol.com.cn/514/5142387.html [苹果官网上线循环利用计划（图片来自苹果官网）@8-2] #4月17正式上市 行货三星S6/S6 Edge发布 http://mobile.zol.com.cn/513/5137891.html [三星GALAXY S6/S6 Edge中国发布会举行@8-3] #小米新品五连发 雷军豪言要做世界第一 http://mobile.zol.com.cn/513/5139753.html [雷军现场展示小米Note女神版@8-4] #艾优尼携手优酷 发布真女神手机IUNI i1 http://mobile.zol.com.cn/514/5142221.html [艾优尼泡芙小姐手机发布会@8-5] #陈漫作品:用三星S6为S6/S6 Edge拍大片 http://mobile.zol.com.cn/slide/514/5140118_1.html#p=1 [陈漫作品:用三星S6为S6/S6 Edge拍大片@8-6] # #    随着手机功能的越来越强大，对于硬件方面的要求也越来越高。尤其是在运行内存方面，现在Android阵营已很少看到1GB运存的产品，旗舰机型均已达到了3GB运存的级别。本期我们《冷眼看热机》的主角是在刚刚过去的CES和MWC上出尽风头，全球首款采用4GB运行内存的华硕ZenFone 2 。在本期节目中，我们将更透彻的看一看这款华硕ZenFone 2 ，在除了4GB运存优势之外是否也有其他亮点。接下来就听听我们的评测编辑是如何点评这款华硕ZenFone 2 的吧。 [@8-7] #    华硕ZenFone 2 采用经典的同心圆设计，将音量键设计在了机身背部摄像头下方位置，背部面板仿金属拉丝效果极具质感。硬件方面，配备了5.5英寸大屏幕，分辨率达到了1920*1080像素，还拥有72%的高屏占比。采用64位英特尔Z3580四核处理器，主频2.3GHz，集成了PowerVR G6430图形处理器。搭载4GB双通道DDR3内存。500万+1300万像素的摄像头，拥有F/2.0大光圈，并且还拥有双色温闪光灯，延续了经典的PixelMaster影像处理技术，在画质以及夜拍方面有着非常大的提升。 [华硕ZenFone 2 正面@8-8] #    华硕ZenFone 2 的亮点还是挺多的，该机被称之为“性能怪兽”，主要是因为该机所配有的4GB双通道DDR3内存。我们尝试了同时开启多款大型游戏而不清理内存的测试，华硕ZenFone 2 的表现令人满意并未出现卡帧状况。在上一代的ZenFone中我们看到了PixelMaster影像处理技术，将四个像素点合成一个，通过对相邻像素点的合并来增加单位感光面积，在弱光环境下的成像效果十分出色。而此次ZenFone 2 同样继承了该技术，并且摄像头方面得以增强。主摄像头达到1300万像素，拥有F/2.0大光圈，内置多种拍照功能，绝对满足用户的拍摄需求。 [华硕ZenFone 2 背部@8-9] #    要说到华硕ZenFone 2 所存在的不足，或许就是机身的厚度了。在这个手机都力求纤薄的时代，ZenFone 2 相对并不轻薄。不过背部弧形的设计以及背部面板的材质使用，在握持手感上表现理想，与背部音量键的设计相吻合。整体来说，华硕ZenFone 2 在硬件方面达到了目前主流的水准，4GB双通道DDR3内存令整机性能卓越。加之该机售价仅为1999元（顶配2.3GHz英特尔Z3580/4GB RAM/64GB MLC闪存版），在这一价位上华硕ZenFone 2 相比于其他产品优势十分明显。 {写在最后：} #    苹果“以旧换新”服务让不少打算购买苹果新品的果粉们期待好久，但万万没想到的是苹果这一大公司居然这么抠门。回收价格甚至还不如黄牛呢，难怪网友们吐槽苹果坑爹呢，真不知道苹果这“以旧换新”服务会有多少人买账。小米和IUNI都开始做自己的女性手机了，笔者身为一个男性其实对于“女性手机”的概念十分好奇。粉色就是女性手机吗？妹子们能不能告诉我一下，你们是会买“女性手机”呢？还是会买大苹果、大三星这种高人气手机呢？</evaluation>
  <evaluation title="尖Phone:6020mAh金立M5火拼iPhone6续航" url="http://mobile.zol.com.cn/528/5281063.html" word_num="2611" author="高一洋" date="2015-06-30 05:14:00">#    智能手机发展到今天，硬件性能早已不是瓶颈，即使是入门级别的千元机型在性能方面都有着令人满意的性能表现，但随着屏幕越来越大、硬件越来越强，手机电池的压力也变得越来越大。为了解决这一问题各大厂商也都推出了自己的解决方案，而今天的尖Phone对决也是有关续航这一问题的。 [尖Phone:6020mAh金立M5火拼iPhone6续航@9-1] #    本次尖Phone对决的两位主角分别是金立最新发布的M系列新机——金立M5以及苹果iPhone6，事实上在本次对绝对中除了iPhone6的热度非常高以外，还因为该机经常被拿做标杆来比较，接下来我们先来看看这两款机型的大致参数。 [金立M系列新机——金立M5@9-2] #    金立M5是金立最新发布的一款M系列的新机，这款机型最大的特点便是其采用了容量达到了6020mAh的电池，不过在机身厚度方面该机却控制的非常的好，只有8.5mm。其他方面，金立M5采用了5.5英寸AMOLED屏幕，联发科MT6735处理器，支持全网通并且配备了2GB RAM+16GB ROM，在拍照方面还采用了500万+1300万像素的摄像头配置，表现非常全面。 [苹果iPhone6@9-3] #    而苹果iPhone6则是大家熟悉的老朋友了，iPhone6采用了4.7英寸的IPS屏幕，采用了64位苹果A8处理器，RAM依旧是1GB，而ROM则有16GB/64GB/128GB三钟。而至于摄像头iPhone6依然采用了800万像素，不过效果依旧是有目共睹的。当然，我们本次的对决是关于续航方卖弄，就让我们专心来看看这方面的比拼吧。 # #    在如今智能手机没有个5英寸的屏幕你都不好意思跟人家打招呼(当然了iPhone系列一直是个例外)，所以说对于大屏幕来讲视频体验就是很多用户所看重的，而电池容量以及续航能力都影响着该机的视频体验，所以今天的第一部分我就们就测试两款机型在视频方面的续航表现。 #    当然了，对于视频方面的测试我们也准备了两个小分支——线上视频和本地视频，这也是对于两种常见使用场景的照顾。 [金立M5线上视频续航测试@9-4] [iPhone6开始播放线上视频@9-5] [iPhone6播放30分钟线上视频电量剩余@9-6] [iPhone6播放1个小时线上视频电量剩余@9-7] #    首先那我们先来看看金立M5在线上视频方面的表现，我们使用爱奇艺客户端随机播放一个显示视频，经过一个小时的播放金立M5从100%消耗到了95%，而播放30分钟时的电量为97%。另一方面，iPhone6同样使用爱奇艺播放线上视频，一个小时后其电量由100%下降到了84%，而播放30分钟时电量为95%。 #    之后我们再来看看两款机型在播放本地视频上的续航表现。在此次测试中我们使用了一部格式为MP4的720P电影，因为使用了MP4格式，所以两款机型均支持原生播放，这是为了降低误差。 [金立M5本地视频续航测试@9-8] [iPhone6开始播放本地视频@9-9] [iPhone6播放30分钟本地视频电量剩余@9-10] [iPhone6播放1个小时本地视频电量剩余@9-11] #    同样是在一个小时的测试中，金立M5播放一个小时本地视频后，电量由100%下降到97%，而进行到30分钟时其电量为99%。另一方面，iPhone6在播放了一个小时本地视频之后，其电量由100%下降至89%，而在播放30分钟时电量为97%。 # # #    看完了视频之后，我们再来看看其他娱乐活动方面这两款机型的续航表现。事实上目前人们除了视频以外，智能手机还有一个身份就是——游戏机，随着性能的不对增长，也有更多游戏性、画面都非常非常出色的游戏出现，所以在游戏方面的测试也是非常重要的。 #    首先我们来看看测试环境，株距自然不必再介绍了，依然是金立M5与苹果iPhone6，使用的游戏是狂野飙车8这是一款非常知名的竞速类3D游戏大作，无论是画面表现还是游戏本身的可玩性都非常不错，我们在屏幕亮度自动、开启wifi的情况试玩狂野飙车8一个小时。 [金立M5充满电后进行测试@9-12] [金立M5玩游戏30分钟后电量剩余@9-13] [金立M5玩游戏1个小时后电量剩余@9-14] #    金立M5在测试当中依然由100%开始测试，经过一个小时的时完之后，我们可以看到电量由100%下降到了94%，而在30分钟时我依然做了一个记录，此时金立M5的电量为97%。 [开始试玩狂野飙车8@9-15] [试玩狂野飙车30分钟后的电量剩余@9-16] [试玩狂野飙车一个小时后的电量剩余@9-17] #    另一方面，iPhone6同样也是将电量充满至100%，经过狂野飙车8一个小时的游戏之后，该机的电量由100%下降到了71%，而在30分钟时其电量为85%。 # #    经过了几项我们常见的耗电测试之后，我们对于这两款机型的续航能力已经有了一定的认识，而在之后我们会对这两款机型进行一个充电的测试，毕竟我们在电池容量上可以看到两款机型的差别，那么他们的充电时间会不会跟电池容量成正比呢？让我们一起来对比一下。 #    首先，在开始充电时这两台手机的电量都为10%，这也是大多数人们感到焦虑的时候，因为这时候大部分手机的已经会有所提示，或者说电池图标已经变红。在充电全程中我们没有进行任何的操作，并且都连接着WiFi。 [金立M5电量由10%充至100%测试@9-18] [iPhone6电量由10%充至100%测试@9-19] #    金立M5在本次测试中使用的是9V/2A输出的充电器，电量由10%充至50%用了52分钟，由10%充至100%则用时2小时18分钟。另一方面，iPhone6使用的是原装充电器，其电量由10%充至50%用了46分钟，而由10%充至100%则用时2小时21分钟。 {    总结：} #    通过测试我们可以看，金立M5与苹果iPhone6在线视频以及充电时间方面表现类似，而在线下视频以及玩游戏的部分金立M5有着明显的优势，并且在充电时间两款机型虽然相同，但是要知道金立M5的电池容量达到了iPhone6的4倍之多。可以说在续航方面的综合体验上，金立M5确实给了我们不一样的惊喜，而这些惊喜也并没有什么“副作用”。</evaluation>
</evaluations>
