<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<evaluations totalNumber="2" source="zol" item_id="00001019" item_name="魅蓝">
  <evaluation title="便宜100块 魅蓝手机2比魅蓝手机省在哪?" url="http://mobile.zol.com.cn/535/5359511.html" word_num="2225" author="常亮" date="2015-08-20 05:23:00">#    进入2015年，魅族发布新机的速度就像吃了兴奋剂一样越来越快，让广大“煤油”和圈内人士直呼“跟不上”和“看不懂”。其实魅族老大黄章在去年下半年就放话了，“每月推出一款新机”，所以大家也看到了，自打魅蓝系列千元机推出以后，魅族基本上就是以每月一款新机的速度走到了现在。 [魅蓝手机2比魅蓝手机省在哪?@1-1] #    在众多的新机中笔者比较关注价格最为实惠的魅蓝系列手机。今年一月推出的魅蓝手机评测就是笔者完成的，当时感觉感觉699元的售价对行业的冲击已经不小了，不过时隔半年魅蓝手机2的发布价格竟然比一代又便宜了100块钱。虽然现在599的原价您买不到吧但这诱惑却是实打实的。 #    商人不会做亏本买卖这是肯定的，什么跳楼价成本价不赚钱的招牌看过笑笑就好。那么魅蓝手机2既然比魅蓝手机还便宜100块钱，这价差体现在哪些方面呢？这就是笔者接下来要带大家一同分析的。 # # {魅蓝2边框虽窄但屏幕缩水} #    魅族手机最近几年在整体造型上就没有什么大变动，魅蓝手机2（以下简称魅蓝2）和魅蓝手机（以下简称魅蓝1）在造型上相差无几，只是背部的弧度稍小了点，边框的宽度比魅蓝1要窄一些。魅蓝1还在使用标志性的圆圈Home键，到了魅蓝2就改回了实体Home键并加入了操作相对便捷的mBack功能。但是指纹识别？您想多了，599的机器还真别要自行车，现在千元内指纹识别的手机就那么几个还都靠近千元档。 [三色魅蓝1@1-2] [魅蓝1背部@1-3] #    屏幕，嗯这个就有说道了，魅蓝2的屏幕盖板材料是旭硝子龙迹二代玻璃，魅蓝1则是第三代康宁大猩猩玻璃，两种材料间的价差还是有的。另外，魅蓝2的屏幕亮度400cd/㎡，小于魅蓝1的450cd/㎡，较低的亮度显示出来的颜色会偏暗，看久了有可能产生疲劳感。 [魅蓝2@1-4] [魅蓝2背部@1-5] [魅蓝2相比魅蓝1少了两个颜色（图片来自魅族官网）@1-6] #    魅蓝2采用IPS屏幕技术，魅蓝1使用的是与iPhone 6同款的dual domain双域像素技术，通过倾斜RGB子像素点来调整亮度、对比度及颜色，从而优化可视角度。至于分辨率，1280*720和1280*768的差距可以直接忽略不计。对了，魅蓝2的颜色有四种，魅蓝1有六种，经典的灰色是回归了，但别说多出来的绿色和马卡龙色你不喜欢…… # # {跑分老大哥比小弟高} #    接下来看看性能，有人说了百元机要啥性能？这话说的，百元机这种走量的主力军性能怎么也得满足大众用户的日常使用吧，否则谁买。魅蓝2和魅蓝都采用了联发科的解决方案，不同的是一个型号是MT6735一个是MT6732。 [MT6735基本参数（图片来自联发科）@1-7] #    差别自然是有的，MT6735是四核64位Cortex-A53架构，主频1.3GHz，GPU是定位中低端的产品Mali T720，最多可集成8颗核心，二级缓存64-256KB。MT6732采用了4个主频为1.5GHz的Cortex-A53核心，集成了Mali T760图形处理器，支持Open GL ES 3.0，Open CL 1.2 APIs，并且支持H.265影片的播放。换句话说，魅蓝1的CPU主频要高一些，但GPU上魅蓝1的优势更大。 [  魅蓝手机/魅蓝手机2在安兔兔5.6.2的跑分@1-8] #    我们手头已经没有魅蓝1了，而魅蓝1发布的时候安兔兔版本号还是5.6.2版本。为保持公平笔者在网上找到了安兔兔5.6.2的安装包在魅蓝2上面重新跑了一次，结果呢跑分比魅蓝1还是低了差不多3000分，差距倒并不是很大。 # # {魅蓝2:我支持双4G大哥你行么?} #    看看拍照部分吧，从官网上看两款产品的摄像头硬件规格完全一致：500万前置+1300万像素后置、前置F/2.0+后置F/2.2、5P镜片、单色LED。仅仅是前置相机的FotoNation升级到了V2.0，魅族的说法是，全新升级的FotoNation 2.0 智能美颜算法及精准白平衡调教，令整体的出片质量更佳。 [魅蓝手机2拍照样张@1-9] [魅蓝手机拍照样张@1-10] #    同样，笔者此刻手头并没有魅蓝1，所以也就没办法在同一场景对比照片质量。不过从之前两个产品各自的全面评测中看，无论是魅蓝1还是魅蓝2，成像水平都是中规中矩，谈不上出彩但也过得去，日常记录生活这种需求是可以满足的。 #    在网络制式上，魅蓝2支持双卡双待双4G，魅蓝1则缺少对FDD-LTE制式和WCDMA制式的支持，在这一点上魅蓝2着实良心。电池容量上两款产品都是2500毫安时，此外，魅蓝2并没有内置陀螺仪，在玩赛车类体感游戏的时候体验可能差一些。哦差点忘了，魅蓝2的存储组合是2GB RAM+16GB ROM，魅蓝1是1GB RAM+8GB ROM，最大拓展存储空间都是128GB。 [魅蓝2在网络制式支持方面优势明显（图片来自魅族官网）@1-11] #    所以看到这里大家也应该了解了，魅蓝2并非完全是魅蓝1的升级款，在网络、存储等方面有所提高的同时，性能、屏幕等方面又有一定的缩水。考虑一下升级和缩水环节的元器件价差，这也就是为什么魅蓝2的售价反而比魅蓝1还便宜100块钱的原因。都说数码产品买新不买旧，今天跟大家聊了聊魅蓝两代产品的差异，至于买哪个，就看您的需求重心在哪。</evaluation>
  <evaluation title="800元以下王者之争 荣耀畅玩4C对比魅蓝" url="http://mobile.zol.com.cn/519/5192236.html" word_num="4101" author="常亮" date="2015-05-06 05:20:00">#    如今千元智能机市场的竞争已经白热化，而同时千元机市场又按照价格段慢慢细分出更多小区间，799元便是一道关口。最近一年越来越多的手机厂商选择在799这一价位段附近推出新品，今天将要介绍的荣耀畅玩4C和魅蓝手机都是其中的代表。 [荣耀畅玩4C对比魅蓝@2-1] #    荣耀畅玩4C是2013年底推出的荣耀3C的正统继任者，巧合的是它在价格上也沿袭了前作799元的定价。而魅蓝手机可谓是mini版的魅蓝Note，699元的售价使其从今年初发布后就一直受到用户关注。价差一百元的两款产品你更倾向哪一个？在做出选择前，不妨先来看看我们今天带来的对比测试。 #    首先简单看看两款手机的参数配置：荣耀畅玩4C拥有一块5英寸720p分辨率屏幕，应用了IPS全贴合技术拥有广域视角。性能方面则内置了华为自家的麒麟620八核芯片，主频为1.2GHz，内置Mali-450 GPU并拥有2GB RAM。拍照方面其配备了500万像素前置摄像头和1300万像素后置摄像头，后置摄像头光圈F/2.0。系统方面搭载EMUI 3.0，电池容量为2550毫安时，售价799元起。 [荣耀畅玩4C@2-2] [魅蓝手机@2-3] #    魅蓝手机则有着5英寸1280*768分辨率的屏幕，内置联发科MT6732四核处理器及1GB RAM+8GB ROM，拍照方面同样是500万像素前置+1300万像素后置的水平，电池容量2610毫安时，售价699元。 # # {荣耀畅玩4C外观更精致} #    在如今这样一个到处比拼所谓“颜值”的时代，智能手机的外观也变得重要起来。无论是荣耀畅玩4C还是魅蓝手机，都可以从二者身上看到两个品牌过往产品的影子。相比之下笔者拿到的金色版荣耀畅玩4C似乎更加瞩目，背部的仿蚕丝设计工艺手感不错同时可抵御指纹。不过扬声器的位置荣耀畅玩4C还是比较传统地放在背部，这样平放手机的时候音量可能会有影响，相对而言不及将扬声器置于机身底部的魅蓝手机。 [荣耀畅玩4C（左）和魅蓝手机（右）@2-4] [前置镜头像素均为500万@2-5] [屏幕分辨率也都是720p的水准@2-6] [两款手机的侧面对比@2-7] #    屏幕尺寸和分辨率上两款产品几乎不存在差异，1280*720和1280*768的差距基本可以忽略不计。由于魅蓝手机的正面机身颜色统一，视觉效果上显得屏幕范围大一点。而荣耀畅玩4C并没有像华为P8那样将虚拟按键放进屏幕内，实际可用的面积也增大了。 [背部设计荣耀畅玩4C更精致一些@2-8] [后置摄像头像素都是1300万@2-9] [也都支持双SIM卡和拓展存储@2-10] #    荣耀畅玩4C的背壳可以取下，不过电池依然是内置不可更换的。其支持双micro SIM卡和micro SD拓展存储，网络制式支持TD-LTE/FDD-LTE/TD-SCDMA/WCDMA/GSM。魅蓝手机自然是完整的一体式机身设计，网络方面现阶段缺失对WCDMA的支持，但最高支持128GB的拓展存储。 # # {EMUI 3.0 VS Flyme 4.2} #    系统方面不管是荣耀还是魅族都拥有非常成熟的一套UI——EMUI和Flyme，系统体验这种东西更多是一种使用习惯而无所谓孰优孰劣，故此这里也将它们各自的优势简单贴出来。 #    从华为Mate7开始应用的EMUI 3.0如今也正式下放到了千元机身上，荣耀畅玩4C便使用了这一套UI，熟悉华为或是荣耀手机的用户想必对此也很熟悉。 [EMUI 3.0支持智能体感操作@2-11] [应用市场/安全中心一应俱全@2-12] #    虽然是千元不到的产品，但荣耀畅玩4C并没有阉割太多EMUI 3.0的功能点，包括双击唤醒、画字母开启应用在内的智能体感依旧配备，应用市场、游戏中心、手机管家这些也一个不少。 #    魅蓝手机搭载的版本是Flyme OS 4.2，在这一版本中魅族终于为旗下的产品加入了手势唤醒，通过画指定的符号用户可以非常迅捷地打开想要实现的功能。开启锁屏自定义右滑后，用户直接在锁屏界面右滑然后选择相应功能点击即可进入。Flyme 4.2加入的另一项新功能是悬浮球，可以在通知栏中找到它。开启以后它能够实现返回、下拉悬停、打开通知栏和切换应用等功能，对于单手操作而言比较方便。 [魅蓝手机内置Flyme OS 4.2@2-13] [支持简易模式/智能体感@2-14] #    简易模式也是魅蓝手机新加入的，事实上它就是变种的老人模式。选择这一模式后，图标、字体等桌面元素都会以大字号显示，某种程度上对老年人而言很适用，毕竟让上岁数的人直接接触Flyme还是有点上手困难的。其实无论是手势唤醒还是简易模式，荣耀畅玩4C也都支持。 # # {拍照：荣耀畅玩4C更佳} #    拍照方面两款产品都是500万像素前置+1300万像素后置的组合，但在细节参数上稍有不同。荣耀畅玩4C的后置镜头光圈为F/2.0，要大于魅蓝手机的F/2.2，其它方面差异不大。 #    参数只能做参考，能把照片拍成什么样还是看看实拍样张好些。以下展示的是荣耀畅玩4C和魅蓝手机的拍照样张，所有样张均未经过后期处理，同时保留了EXIF信息。每组第一张为荣耀畅玩4C拍摄，第二张为魅蓝手机拍摄，感兴趣的朋友可以点击观看原图。 [焦距:4mm　 光圈:f/2.0　 ISO感光度:1680　  曝光时间:1/13　 曝光补偿:0EV　 白平衡:自动@2-15] [焦距:4mm　 光圈:f/2.2　 ISO感光度:1962　  曝光时间:1/9　 曝光补偿:0EV　 白平衡:自动@2-16] [焦距:4mm　 光圈:f/2.0　 ISO感光度:310　  曝光时间:1/33　 曝光补偿:0EV　 白平衡:自动@2-17] [焦距:4mm　 光圈:f/2.2　 ISO感光度:238　  曝光时间:1/24　 曝光补偿:0EV　 白平衡:自动@2-18] [焦距:4mm　 光圈:f/2.0　 ISO感光度:730　  曝光时间:1/33　 曝光补偿:0EV　 白平衡:自动@2-19] [焦距:4mm　 光圈:f/2.2　 ISO感光度:267　  曝光时间:1/33　 曝光补偿:0EV　 白平衡:自动@2-20] [焦距:4mm　 光圈:f/2.0　 ISO感光度:100　  曝光时间:1/343　 曝光补偿:0EV　 白平衡:自动@2-21] [焦距:4mm　 光圈:f/2.2　 ISO感光度:111　  曝光时间:1/236　 曝光补偿:0EV　 白平衡:自动@2-22] #    从样张中笔者发现的一个问题便是魅蓝手机在弱光条件下对焦速度太慢，而且很容易出现焦点不实的问题，相对而言荣耀畅玩4C的表现就要好上不少，更像是1300万像素背照式CMOS拍出来的照片。 # # {视频播放能力相仿} #    来到多媒体环节，荣耀畅玩4C和魅蓝手机都内置了在线音乐和在线视频模块，只要在有网络的环境下用户就可以尽情徜徉影音世界了，至于悬浮视频它们也都是支持的。 [  两款手机都支持在线音乐模块@2-23] [荣耀畅玩4C视频测试结果@2-24] [魅蓝手机视频测试结果@2-25] #    下面是例行的视频播放能力测试环节，两部手机均使用15段1080p全高清视频进行测试。结果显示它们均可以流畅播放全部15段全高清视频，不过这其中荣耀畅玩4C有两段视频出现声音缺失的情况，而魅蓝手机则一路绿灯没有任何问题。当然以上测试借助的是内置的原生视频播放器，如果借助第三方视频播放器则不会出现问题。 # # {性能：魅蓝手机占优} #    性能方面，荣耀畅玩4C内置主频1.2GHz的麒麟620八核处理器，2GB RAM+8GB ROM；魅蓝手机配备了1.5GHz主频的联发科MT6732四核处理器，1GB RAM+8GB ROM。RAM的容量不同可能会导致运行多个应用程序时1GB的运行内存出现卡顿情况。 #    麒麟620处理器采用了ARM Big.LITTLE架构设计思维，在处理一般的任务进程时只开启一枚核心，以尽可能的降低功耗；而在处理复杂任务时（如玩游戏）就会令八枚核心同时开启。GPU方面则是集成了ARM Mali-450 MP4图形处理器。 [  安兔兔跑分成绩（左：荣耀畅玩4C 右：魅蓝手机）@2-26] #    联发科MT6732处理器采用了4个主频为1.5GHz的Cortex-A53核心，集成了Mali-T760图形处理器，支持Open GL ES 3.0，Open CL 1.2 APIs，并且支持H.265影片的播放。 #    有关其跑分表现笔者采用安兔兔5.7、浏览器基准测试软件vellamo进行了测试，测试前魅蓝手机在电源模式中开启了高性能模式。由于魅蓝手机无法安装安兔兔5.7版本中的3D资源插件故此贴图使用5.6.2版本的数据。 [  Vellamo浏览器性能测试成绩（左：荣耀畅玩4C 右：魅蓝手机）@2-27] #    单从安兔兔的成绩来看魅蓝手机要优于荣耀畅玩4C但领先优势有限，浏览器性能方面魅蓝手机优势比较明显。魅蓝手机1GB的运行内存无法运行3D Mark，荣耀畅玩4C虽可以正常运行但成绩综合而言也只能位列中下游。 [荣耀畅玩4C 3D Mark成绩（魅蓝手机无法打开）@2-28] #    以上就是荣耀畅玩4C和魅蓝手机的对比测试，从整体来看两款手机都并非以性能作为第一卖点，这也可以理解毕竟售价不到800元指望性能出众并不现实。它们更倾向于多方面表现均衡，中规中矩，同时借以较高的性价比吸引消费者。 #    单就拍照方面而言荣耀畅玩4C稍占优势，性能上魅蓝手机有一定优势，屏幕显示上则是打成平手。就笔者个人的建议，在意拍照质量的可以倾向于荣耀畅玩4C，重视性能表现的可以考虑魅蓝手机。不过现阶段两款产品均需要预约购买，这也是遭到消费者诟病的一个地方。</evaluation>
</evaluations>
