<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<evaluations totalNumber="10" source="zol" item_id="00001006" item_name="Galaxy Note5"> 
  <evaluation title="尖Phone:三星Note 5对比iPhone 6s Plus" url="http://mobile.zol.com.cn/545/5455111.html" word_num="5234" author="邱鑫" date="2015-10-23 05:29:00">[尖Phone:三星Note5对比iPhone6sPlus@1-1] {延续家族风的“变与不变”} [三星Note5对比iPhone6sPlus@1-2] {选材上面三星GalaxyNote5沿用自年初的玻璃材质及宝石配色可谓广受好评，而且三星也把很多人喜爱、并且能够折射绚丽光线的金色带到Note5当中；而6sPlus最抢眼的莫过于玫瑰金色。} [@1-3] [三星Note5对比iPhone6sPlus@1-4] {不过两者的功能以及准确度都是没有多少差距的，iPhone6sPlus更换芯片后的TouchID识别速度更快；除了简单的安全功能，目前三星与苹果的支付服务都没有推进到国内，不过两者也都是可以通过Android以及iOS版本的支付宝进行指纹识别支付。} [三星Note5指纹识别对比iPhone6sPlus@1-5] #出于不同机身结构设计的考虑，iPhone历代机型一直与屏幕“窄边框”无缘，但三星GalaxyNote5却确确实实做到了窄边框设计、当然你从未听过夸耀，但可能是因为三星的旗舰毕竟优势太多，一个“窄边框”在其眼里远非能拿得上台面的重磅卖点， [三星Note5边框对比iPhone6sPlus@1-6] # # {“硬”与“弯”的机身线条} #由于边框的缓冲部分不多，加之机身更宽，整个iPhone6sPlus的手感是非常“硬”的，整个就像握在手中的毫无妥协的硬金属板；而手掌部分为了设计上的美感也没有做过多的人体工学处理，如果说4.7英寸的iPhone6s还算是适合单手握持的话，5.5英寸的iPhone6sPlus无论从手感还是大小上来说都不是太舒服的机型。 [@1-7] [三星Note5边框对比iPhone6sPlus@1-8] #而三星GalaxyNote5的整体感觉稍好，侧边较大面积的弧面缓冲、比iPhone6sPlus更窄的机身以及四角的适时收紧都是造成手感稍好的因素，而且正对掌心位置的处理也能够给手掌更好的承托。 #从使用建议上面来说： #苹果iPhone6sPlus的铝合金外壳在强度上比去年更佳的事实已经被各种不差钱的国外压力测试证实，阳极氧化处理的外壳手感也是一如既往的温和，如果在类似夏天这种手汗过多的情况长时间使用，这样的材质难免会积聚汗水蒸发后留下来的污渍需要清理；就目前来看笔者手中的iPhone6sPlus天线隔断部分也没有出现染色的问题，当然包括Logo在内的整个后壳都需要悉心保护避免划伤。 [三星Note5后壳对比iPhone6sPlus@1-9] #三星GalaxyNote5的机身金属部分同样为7000铝合金，金属背面的手感是完全不同的顺滑，由于玻璃的表面特性留下的污渍不清理也并不容易发现。至于防划玻璃在感觉上并不需要阳极氧化铝那样特殊照顾，不过到底是玻璃还是阳极氧化层更加能够抵挡暴力损伤还需要进一步验证。 # # {“鲜艳的”AMOLED与“素净”的IPS} [三星Note5屏幕对比iPhone6sPlus@1-10] [色彩偏移左iPhone6sPlus右三星GalaxyNote5@1-11] [@1-12] [@1-13] [@1-14] [@1-15] [@1-16] [@1-17] # # # {“各怀绝技”的交互延伸} #至于功能与交互上，两者的系统差距颇大就不细比较了，单就大屏手机的操作来说，三星GalaxyNote5起码有三个实体键可以用，起码能够很轻易的实现“返回”，而刚刚抛弃最佳单手设备的iPhone5s一代转投iPhone6sPlus的笔者是无论如何都无法轻易搞定，无论是左侧屏幕右滑还是点左上角……倒是iPhone6sPlus加个魅族的mBack轻触HOME键来返回说不定比较合适…… #所以这里的建议是，不如改变一下一直被手机奴役的习惯，该用手机的时候就两手专心用，不用的时候就揣兜里根本不要拿出来……好啦所以你们知道为什么要买智能手表了么？ [三星Note5对比iPhone6sPlus@1-18] #而除了TouchWiz跟iOS9的区别之外，两者在交互上可谓各怀绝技，没错那就是SPen跟3DTouch，都从不同的思路上拓展了目前的“多指触控”操作。 #就Note5的升级来说，用SPen可以实现滚动截屏，即不仅仅是当前屏幕显示区域，如果是类似浏览器这种需要滑动的页面，SPen可以通过滚动截屏直接截取整个多页界面，以一页的形式保存。这在之前的基础上扩展了截屏范围，为用户的截屏需求提供了更多的便利。 [亮屏状态拔出SPen会弹出浮窗指令@1-19] [点击“截屏编写”后屏幕左下角会具有“滚动截屏”选项@1-20] [再点击“捕捉更多”后可以滚动截屏@1-21] #除此之外还添加了对PDF编写的原生支持，不再需要借助其他应用，不论是接收了同事传输的文件还是从网络下载，直接打开PDF即可编写。并且目前的操作界面更加方便，直接在PDF文件上添加注解之后保存，下一次打开即是已经保存的文件了。这一功能对于经常需要浏览PDF文件的白领来说很实用。 [可以直接在PDF文档上添加注解信息@1-22] #相比以往，这代SPen还支持熄屏快写功能。在熄屏状态下，只要拔出SPen即可直接在屏幕当中书写内容，非常方便。可以想象，当我们在外需要记录一些东西（比如会议记录、电话号码等）时，完全不需要打开手机、解锁进入界面、查找备忘录等等，而只要拔出SPen就可以在屏幕上记录，所记录的信息能一键保存到备忘录，事后查看即可。 [熄屏状态下拔出SPen可以直接记录信息@1-23] {而iPhone6s/6sPlus首次搭载的3DTouch更是直接将二维的多指触控提升到了三维交互，功能主要体现在内容预览和快捷操作两方面。} {APP内容预览} {“邮件”是苹果整个介绍3DTouch交互时笔墨很重的一个APP，虽然一直以来都很简陋可能没太多人用它，但这可以算作是非常典型的列表类应用，其他比如新闻类的APP的交互都是与之相似的。} [@1-24] #系统级应用显然是能够最先支持3DTouch的，除了邮件、短信之外，“相机”也是被最先照顾的对象之一；3DTouch时代的相机可以在拍照（而不是图库）界面直接Peek缩略图查看刚拍的照片，并且不放手滑动查看刚拍的多张照片，而不再需要在相机和图库之间来回跳转。 {快捷操作} #相对于对现有交互的改进，3DTouch功能所带来的全新的交互应属“快捷操作”，从命名上很容易理解。至于实现方式，是Peek打开快捷菜单，借助滑动操作来实现一些快捷操作。 [▲3DTouch快捷操作@1-25] [@1-26] # # {“像素级”都无区别的画质对比} #拍照部分的硬件三星GalaxyNote5与之前并无不同，同样是6P镜头结构、f/1.9大光圈加上1600万像素的CMOS，搭载光学防抖技术；前置摄像头也采用了范围达120°的超广角。而前置摄像头仍为500万像素配置，除了“放大眼睛”“瘦脸”这样的美肌功能之外，还加入了“智能调整脸型”这样的新玩法。 #在坚持了4代800万像素之后，苹果iPhone6sPlus的拍照今年可算升级到了1200万像素，光圈与之前相同，依然为f/2.2。 [@1-27] [@1-28] [@1-29] [@1-30] [焦距:5mm光圈:f/2.2ISO感光度:32 曝光时间:1/50曝光补偿:0EV白平衡:自动@1-31] [焦距:5mm光圈:f/1.9ISO感光度:50 曝光时间:1/50曝光补偿:0EV白平衡:自动@1-32] [焦距:5mm光圈:f/2.2ISO感光度:25 曝光时间:1/318曝光补偿:0EV白平衡:自动@1-33] [焦距:5mm光圈:f/1.9ISO感光度:40 曝光时间:1/184曝光补偿:0EV白平衡:自动@1-34] [焦距:5mm光圈:f/2.2ISO感光度:50 曝光时间:1/33曝光补偿:0EV白平衡:自动@1-35] [焦距:5mm光圈:f/1.9ISO感光度:125 曝光时间:1/50曝光补偿:0EV白平衡:自动@1-36] [焦距:5mm光圈:f/2.2ISO感光度:50 曝光时间:1/17曝光补偿:0EV白平衡:自动@1-37] [焦距:5mm光圈:f/1.9ISO感光度:160 曝光时间:1/25曝光补偿:0EV白平衡:自动@1-38] [焦距:5mm光圈:f/2.2ISO感光度:64 曝光时间:1/17曝光补偿:0EV白平衡:自动@1-39] [焦距:5mm光圈:f/1.9ISO感光度:160 曝光时间:1/33曝光补偿:0EV白平衡:自动@1-40] [焦距:5mm光圈:f/2.2ISO感光度:80 曝光时间:1/17曝光补偿:0EV白平衡:自动@1-41] [焦距:5mm光圈:f/1.9ISO感光度:125 曝光时间:1/25曝光补偿:0EV白平衡:自动@1-42] # # #无关风月性能对决这两款更好看 #配置方面，三星GalaxyNote5所搭载的Exynos7420的性能水平已经在年初发布的三星GalaxyS6/S6edge上面得到了很好的证明，而且出于14nm工艺的优势在发热与功耗上也在旗舰机当中拔群；此次三星GalaxyNote5的处理器在规格主频上都没有改变。除此之外，在原来的3GB内存的基础上增加到了4GB。 #而苹果iPhone6sPlus则搭载了全新的A9+M9的芯片组合，而且首次将协处理器嵌入CPU当中；性能方面相比上一代A8的速度提升70%，GPU性能提升90%；简单的规格为双核CPU+六核GPU，内存也升级为2GB。 [苹果A9GFXBench3.0图形性能@1-43] [Exynos7420GFXBench3.0图形性能@1-44] {总结：} [三星Note5对比iPhone6sPlus@1-45] #而iPhone6s/6sPlus虽然没有多少外观革新，也带来了划时代的3DTouch操作，除此之外的修补与升级也是尽心尽力；当两个阵营的优秀代表在颜值、性能、功能、拍照等等领域都只是差之毫厘的同时，你也不得不从生态圈去考虑问题，“开放”的三星优势在于生态圈慢慢扩张，手机不仅能够连带一切、而其自己的扩展性也愈发增强，“封闭”的苹果优势在于生态圈慢慢收拢，统一的体验可以省掉很多跨界障碍，虽然它受限颇多、优势也最好是对于拥有全套苹果产品来说。</evaluation>  
  <evaluation title="" url="http://4g.zol.com.cn/547/5472469.html" word_num="2241" author="王佳男" date="2015-10-22 09:42:00"></evaluation>  
  <evaluation title="告别笔记本 三星Note 5商务能力全解析" url="http://mobile.zol.com.cn/547/5471919.html" word_num="1629" author="王佳男" date="2015-10-22 05:47:00">#三星GalaxyS系列和GalaxyNote系列是三星两条重要产品线，其中GalaxyNote系列更侧重严肃内敛的商务风范。作为GalaxyNote系列2015年最新旗舰，GalaxyNote5一经发布便赢得了不少商务人士的青睐。不仅是其超窄边框以及背面的3D曲面玻璃的完美融合，更主要的原因在于SPen手写笔所带来的便捷办公体验。随着手机硬件和软件的不断更新迭代，此次升级三星也赋予了GalaxyNote5更多的创新功能，下面我们就一同来看看GalaxyNote5的商务功能有哪些独到之处。 [告别笔记本三星Note5商务能力全解析@3-1] #作为一款旗舰机型，三星GalaxyNote5搭载了一块5.7英寸2K分辨率的SuperAMOLED显示屏，处理器方面，该机采用了三星最新的Exynos7420处理器辅以4GB的内存，带来更为流畅的系统体验。 [三星GalaxyNote5全新设计的SPen更加方便@3-2] #使用笔记本进行记录的时代，翻开即写的便捷在GalaxyNote5上得到了体现。在熄屏状态下，只要拔出SPen即可直接在屏幕当中书写内容，非常方便。在商务会议、外出交涉需要记录信息时，完全省略了打开手机、解锁进入界面、打开应用的复杂操作，只需要拔出SPen就可以在屏幕上书写，所记录的信息可以一键保存到备忘录。 [熄屏状态下直接使用SPen快速记录信息@3-3] #在亮屏状态下，GalaxyNote5依靠SPen能够实现的功能更加多样。亮屏状态下拔出SPen可以呼出浮窗指令界面，在此界面上可以选择智能备忘录、智能多截图、截屏编写、SNote等功能，并且可以把常用的应用自定义添加到该界面。这样无需解锁也可以实现常用功能，既方便又安全。 [亮屏状态下，拔出SPen或按下SPen上按键启动浮窗指令@3-4] #使用SNote功能记录信息时，除了像以往的电子记事本一样把文字写入外，还能够把记录的页面像笔记本的便利贴一样“粘在”手机屏幕上，并像小插件一样可以调节大小。 [使用SNote功能记录信息，可以固定到主屏并设置提醒@3-5] #SNote功能和电脑上的文档功能很相似但使用起来却更顺手，编辑的时候还可以更改背景颜色。如果有错误还能随时使用橡皮擦擦除。 #可以说，Note5的手写笔功能让我们在全方面抛弃手写笔记本之外，还能够实现更多的功能。不过这款手机强大的商务功能不仅仅体现在手写记录上，三星GalaxyNote5还添加了对PDF文档编写的功能。 [可以直接在PDF文档上添加注解信息@3-6] #其实，在之前的版本中已经支持了类似的功能，而在三星GalaxyNote5当中可以原生支持，不再需要借助其他应用，不论是接收了同事传输的文件还是从网络下载，直接打开PDF即可编写。 #目前的编写界面更加方便，直接在PDF文件上添加注解之后保存，下一次打开即是已经保存的文件了。平时在商务合作中，以PDF文档记录传播信息非常常见，有了GalaxyNote5就可以直接从邮件中下载然后阅读编写了。 [Note5支持滚动截屏功能@3-7] [截屏后可以在截图上进行编写@3-8] #有了SPen，GalaxyNote5还可以实现滚动截屏，普通的手机只能在当前屏幕上截取信息，有时想要分享多屏的信息必须借助第三方拼图软件。但滚动截屏可以截取不单单是当前屏幕显示范围，同时可以通过边截图边滚动屏幕的方式将多个页面的信息合并，方便快捷节省时间。 [支持选择不同的字体颜色@3-9] [把书籍拍摄下来进行注释@3-10] #有时商业文案是以纸质稿件的形式呈现，如果没有随身带笔记录的话，那不妨使用Note5的图片编写功能。将文字拍摄下来，再使用SPen在拍摄的照片上进行涂写。所有需要笔记本记录的信息一台手机全都搞定。</evaluation>  
  <evaluation title="SPen+S窗口共享 三星Note5让生活更智能" url="http://mobile.zol.com.cn/543/5435969.html" word_num="2780" author="刘文忞" date="2015-10-21 05:27:00">#三星Note系列一直致力于为消费者带来更加智能而高效的生活，从2011年的三星GalaxyNote面世开始，因为SPen的存在，就注定让Note系列变得与众不同，告别传统的记录方式，开启“原笔迹”书写时代，同时利用大屏得天独厚的的优势，实现了“触控”生活工作新主张。而当时间来到了2015年，全新三星GalaxyNote5提笔，出新；带来熄屏快写、滚动截屏等更多创新实用体验，为你打造全新的智慧生活，通过SPen这一“点睛之笔”的渲染，让你的生活更加写意。 [SPen+S窗口共享三星Note5让生活更智能@4-1] #我们先来看看该机的整体配置，三星GalaxyNote5正面采用一块5.7英寸QuadHDSuperAMOLED炫丽屏，分辨率为2560x1440像素。核心方面内置2.1GHz三星Exynos7420八核64位处理器，以及4GBRAMLPDDR4运行内存，可流畅运行Android5.1系统，同时内置3000mAh容量不可拆卸电池，正常使用可达2天以上的水平；而在拍照方面本机采用1600万+500万像素的相机组件，以及F1.9大光圈与VIDS+OIS双重防抖，对焦速度以及实拍效果均非常出众。 [▲按压弹出式设计的全新SPen@4-2] #此次三星GalaxyNote5的SPen全新启用按压弹出式设计，这与三星Note5采用一体金属化机身风格有关，也使得该机整体感更强。而在功能上，除了三星Note4已有的智能备忘录、智能多截图、截屏编写等功能外，全新的SPen添加了熄屏快写、滚动截屏、PDF文件备注等更为实用且有创新的功能。 {SPen熄屏快写} [ 左为熄屏快写界面右为熄屏快写内容将直接保存到智能备忘录中@4-3] #当手机处于熄屏状态下，只要拔出SPen即可直接在屏幕当中书写内容，非常方便。试想一下，当你需要记录一些东西（比如会议记录、电话号码、地址等信息）时，完全不必打开手机、解锁进入界面、查找备忘录等一系列繁复操作，只需拔出SPen就可以在屏幕上记录，记录完毕后，你可以点击保存，也可以直接将笔插回笔槽，所记录的信息就能一键保存到SNote的智能备忘录。 {滚动截屏} #这也是此次三星Note5带来的炫酷且实用的功能之一，滚动截屏的好处在于可以完整的将所需要的多页内容通过一张图的方式来呈现，而不必像其他手机，得一页一页或者一段一段的进行截取，尤其想要分享给好友时，只需发送一张图就够了，既省时又高效；特别是像截取网页这样的操作，通过SPen的滚动截屏能够有效扩展当前的屏幕范围，而且截取的多少可由你自己来定夺，但无论多少，始终都是以一页的形式进行保存处理。 [点击浮窗指令→截屏编写→滚动截屏→捕捉更多→截取长页面@4-4] {PDF文件备注} [用SPen可轻松编写备注PDF文件@4-5] #PDF文件对于商务人士来说是经常能够用到的，而此次三星GalaxyNote5则加入了PDF文件备注功能，这更加凸显三星Note5的强大商务性，无论是接收同事传输，还是从邮件附件中下载的PDF文件，直接打开就能备注，不必再去找安装第三方插件或者App。而且操作界面简洁易于上手，可以直接用SPen进行文本备注，同时支持撤销和橡皮擦功能，一旦出现问题，可以顷刻解决。 [ ▲浮窗指令支持自定义@4-6] #另外在亮屏界面中，拔出SPen会弹出浮窗指令界面，并且支持自主添加三个快捷键，相比Note4的“固定化模式”操作起来更加得心应手，提升效率。另外此次三星GalaxyNote5还加入了Word、Excel等Office办公软件，凸显了该机商务性的一面，SPen也更加有的放矢，通过它的辅助能够达到事半功倍的效果。 #介绍完SPen的创新体验，我们再来看看三星GalaxyNote5另一大实用功能----S窗口共享。对于用户的意义在于通过三星GalaxyNote5的S窗口共享实现多屏互动，比如你可以将手机上的图，一键显示在电视显示屏上分享给家人欣赏。 {S窗口共享} #S窗口共享是连接PC与移动设备的强大解决方案，顾名思义，这是可以实现多屏互通的体验途径。使用三星S窗口共享，您可以在PC与移动设备间轻松共享屏幕内容与数据，通过PC接收手机上的通知事件，并在PC上使用手机的多种功能，目前已支持Windows系统与Mac双系统下载，特别是对于苹果用户来说也不必担心用不了。 [ 移动设备端启动S窗口共享功能@4-7] [S窗口共享实现多屏互动@4-8] [可通过Wi-Fi或者USB数据线进行连接（来源于三星官网）@4-9] #连接方式也很简单，将S窗口共享安装在PC或者移动设备上，然后通过Wi-Fi或者USB数据线连接两个设备，这意味着不仅笔记本可用，台式机也同样可用。另外不只是三星GalaxyNote5支持S窗口共享，未预装S窗口共享App的三星手机可以通过“三星应用商店”进行下载安装使用。 #※通过PC接收通知 #使用S窗口共享连接PC和移动设备后，当有未接来电或者是未读短信、邮件等消息时，您可以查看来电警报，并且直接在PC上连接该应用，比如你通过弹出式窗口接听来电，或者收发信息。（注：当S窗口共享启动后，手机会自动转为熄屏状态） [@4-10] [可通过PC来接收与查看通知@4-11] #※文件共享 #另外你还可以通过S窗口进行文件共享，只需通过拖放操作，即可在PC和移动设备间快速分享文件和文本内容。比如手机与PC之间相互传图，或者将PC的Word文档中插入移动设备中的照片等等，另外你还可以在发送文本信息或电子邮件的同时，在移动设备上插入PC上的文件，方便快捷，随时随地。 [@4-12] [S窗口共享可在PC和移动设备间“互传”文件@4-13] # # {结语：} #看过以上功能演示，各位是否对三星GalaxyNote5产生了更大的兴趣呢？该机无疑是苹果iPhone6s最大的敌手，如果你是一个商旅用户，三星GalaxyNote5将是你非常好的选择，不仅商务功能强大，而且SPen的高效与实用性相信也为各位留下了很深的印象。而且更加重要的是该机的续航十分出众，从实际体验来看，使用2天（48小时）以上完全不成问题，尤其是在待机时，你能够真正感受到它的省电效果。 #三星GalaxyNote5现已在各大平台上市，32GB版售价5388元，有铂光金、雪晶白两种配色可选。当前可以在三星官方商城、京东、苏宁易购、国美在线以及迪信通官网等平台进行购买，好礼送不停。 #</evaluation>  
  <evaluation title="防抖又防虚 三星Note5化身夜拍小能手" url="http://mobile.zol.com.cn/546/5468505.html" word_num="1792" author="王佳男" date="2015-10-21 05:26:00">#今年，三星Note系列新旗舰GalaxyNote5在9月12日正式上市，除了各种参数配置和SPen受关注之外，这款手机的拍摄功能也是备受瞩目的。现在，就让我们来看看GalaxyNote5的拍摄性能如何吧。 [防抖又防虚三星Note5化身夜拍小能手@5-1] #想要发挥出一款手机的拍照优势，先要熟悉其操作和设置。GalaxyNote5拍摄界面图标丰富，都是常用的功能模式并且图标辨识度很高。 [GalaxyNote5拍摄界面@5-2] #静态照片拍摄、视频拍摄、切换前置/后置摄像头、照片回放等按键在画面右侧，左侧是HDR开关、定时拍摄、闪光灯开关、照片比例（默认16:9）等按键，平时嫌碍眼可以点击左上角箭头隐藏。 [GalaxyNote5拍摄模式选择界面@5-3] #GalaxyNote5相机内集成了多种拍摄模式：自动、专业、全景、防雾等模式一应俱全。对照片效果有更高需求、了解参数设置的人应该会很喜欢这台手机，而如果你只是普通的日常拍摄，自动模式也完全能够胜任。家住北京的朋友就常开防雾模式吧，你懂的。 [能够另存为RAW文件便于后期找回细节@5-4] #翻看GalaxyNote5的相机设置笔者忽然一阵惊喜，“另存为RAW文件”绝对是一项高大上的功能。以往习惯了在单反中使用RAW格式拍摄后期大幅调整，而手机或许是考虑到无法用内置软件查看或者修改RAW格式文件，所以搭载RAW格式拍摄的手机不多。但看到GalaxyNote5内置了这项功能，笔者不免猜测，三星是把GalaxyNote5作为一项专业拍摄器材来看待的。 [内置了8款常用滤镜效果@5-5] #当然，不管多专业的定位，GalaxyNote5依然具有被大家广泛使用的滤镜功能，支持实时滤镜显示，自带8款滤镜并且可以联网免费下载更多滤镜效果。 [联网下载更多滤镜效果@5-6] #在应用方面，三星GalaxyNote5还支持更多有意思的功能，包括视频和拍照。比如视频拼贴、虚拟拍摄（类似于谷歌地图360°实景效果）等等，对于手机趣味性的扩展起到很好作用，大家可以自行感受，下面让我们具体来看下GalaxyNote5暗光拍摄时防抖和降噪表现。  # #从硬件配置来看，GalaxyNote5配有600万像素OIS光学防抖主摄像头和500像素的前置摄像头，搭载F1.9超大光圈。在实际拍摄中发现，GalaxyNote5在暗光情况下拍摄表现尤为突出，尤其是开启了专业模式可以调节感光度的情况下，画面纯净度可以和专业相机媲美。 [GalaxyNote5暗光样张@5-7] #仔细看这张照片的暗光部分，在画面中很难看到明显的噪点或者涂抹痕迹。照片中的文字部分放大后看的十分清楚，而商店内的货架（各种颜色的包装）和室外暗部都能看到细节。 [GalaxyNote5暗光拍摄样张@5-8] #GalaxyNote5夜晚拍摄白平衡表现比较准确，笔者所有拍摄的样张都使用自动白平衡模式拍摄，夜晚的复杂光线被准确的还原，基本做到所见即所拍。 [GalaxyNote5暗光拍摄样张@5-9] #一般的手机在拍摄暗光场景，为了避免满屏大噪点的影响画质，都会用算法进行涂抹，这样一来许多像素很高的手机分辨率也急剧下降，GalaxyNote5在保证了画面纯净度的同时，文字边缘的锐利度依然很高。 [GalaxyNote5暗光拍摄样张@5-10] #在路口拍摄来往车流的动感，照片的快门时间肯定会变长。在纯手持拍摄的情况下，GalaxyNote5光学防抖保证了手持暗光拍摄的稳定性。 [三星GalaxyNote5实拍样张@5-11] [三星GalaxyNote5实拍样张@5-12] {写在最后：} {实拍表现来看，三星GalaxyNote5表现非常不错，准确的白平衡、更接近真实的色彩还原、极高的画面宽容度还有高像素带来的细节表现都给笔者留下了深刻的印象。而出色的噪点控制能力和光学防抖带给我们的夜拍体验更是前所未有的畅快。} #三星GalaxyNote5现已在各大平台上市，32GB版售价5388元，有铂光金、雪晶白两种配色可选，银色预计11月初上市。当前可以在三星商城、京东、天猫、苏宁、国美、迪信通官网进行购买，好礼送不停。</evaluation>  
  <evaluation title="冷眼看热机:iPhone6s最强对手 三星Note5" url="http://4g.zol.com.cn/541/5419487.html" word_num="669" author="金功博" date="2015-09-20 05:29:00">#本月初，苹果发布了iPhone6s和6sPlus两款最新产品，一时间朋友圈内全被换“爱疯6爱死”的信息刷屏。不过本期《冷眼看热机》将为大家点评的并不是iPhone6s和6sPlus，而是目前这两款新品最强的竞争对手——三星Note5。作为三星两大旗舰系列（S系列和Note系列）中Note系列的最新成员，三星Note5表现如何呢？是否可以与iPhone6s/6sPlus一较高下？ [冷眼看热机:iPhone6s最强对手三星Note5@6-1] #三星Note系列最大的亮点莫过于它的SPen功能。在三星Note5上，SPen还是非常明显的，更加的实用化。首先是放弃了之前的拔出式设计，更换为按压弹出式设计，取出更为方便。在功能方面，这代SPen最实用的功能就属熄屏快写了。在熄屏状态中，拔出SPen即可在屏幕中书写内容。另一大升级则是SPen可以实现滚动截屏。对于页面很长的网页，可通过滚动截屏直接截取整个多页界面，以一页的形式保存。 [三星Note5@6-2] #三星在今年的S系列产品中使用双面玻璃+金属中框设计，而在Note5上面我们也看到了这样的设计，这让原本定位商务的三星Note5看上去要更为时尚。不过双面玻璃却是一把双刃剑，使用时机身非常容易留下指纹，这让该机成为了“指纹收集器”。不过整体来说，三星Note5在硬件方面绝对是目前旗舰级的水准，最大卖点SPen也得到了全面升级，外观颜值也得以大大提升。如果想对这款手机有更深入的了解，可以阅读我们的相关评测文章。</evaluation>  
  <evaluation title="熄屏快写/滚动截屏 三星Note5 S Pen教程" url="http://mobile.zol.com.cn/538/5388729.html" word_num="1428" author="薄志强" date="2015-09-11 09:10:00">#经典的SPen是三星GalaxyNote系列的核心功能，因此每一代的Note都会对SPen进行升级，三星GalaxyNote5同样如此。三星GalaxyNote5的全新SPen除了在外观上进行了改变外，还在功能方面上带来了更新的体验。 [■三星Note5SPen教程@7-1] #三星GalaxyNote5的全新SPen随机身颜色进行了外观适配，笔者手中的这个金色版本机型SPen同样为金色，并且顶部多出了一个类似于圆珠笔的按压键，只需轻轻按压，SPen即从手机中弹出，相比于Note4的抽出SPen，更加方便，而且按压SPen的手感非常好，就像是一直小型圆珠笔，拿在手中不由地想一直按，你懂得。 {◆熄屏快写：熄屏状态下直接拔出SPen记录信息} #相比以往，这代SPen最实用的功能莫过于熄屏快写了。在熄屏状态下，只要拔出SPen即可直接在屏幕当中书写内容，非常方便。可以想象，当我们在外需要记录一些东西（比如会议记录、电话号码等）时，完全不需要打开手机、解锁进入界面、查找备忘录等等，而只要拔出SPen就可以在屏幕上记录，所记录的信息能一键保存到备忘录，事后查看即可。 [熄屏状态下拔出SPen可以直接记录信息@7-2] [左侧为熄屏状态下记录后保存到备忘录中的文档截图@7-3] {◆亮屏状态：拔出SPen弹出浮窗指令功能} #另一个值得注意的升级是，用SPen可以实现滚动截屏，即不仅仅是当前屏幕显示区域，如果是类似浏览器这种需要滑动的页面，SPen可以通过滚动截屏直接截取整个多页界面，以一页的形式保存。这在之前的基础上扩展了截屏范围，为用户的截屏需求提供了更多的便利。在实际使用中，如果我们遇到微信、文档等界面需要截取的内容是多页的，通常只能多次截屏并在分享给朋友时一次发送多张截图，需要的操作非常多。而通过SPen滚动截屏直接将需要截取的多页内容一页体现，不仅利于操作，而且利于被传送的朋友观看，其好处自然不用多说。 [亮屏状态拔出SPen会弹出浮窗指令@7-4] [点击“截屏编写”后屏幕左下角会具有“滚动截屏”选项@7-5] [再次点击即可以利用左下角的捕捉更多长截屏@7-6] [再点击“捕捉更多”后可以滚动截屏@7-7] [左侧为单页截屏编写演示|右侧为多页（长截屏）截屏编写演示（笔的风格颜色均可自定义）@7-8] #除此之外，三星GalaxyNote5添加了对PDF编写的功能，实际上，在之前的版本中已经支持了类似的功能，不过采取的方式是通过内置的三星其他应用进行的支持，而在三星GalaxyNote5当中已经可以原生支持，不再需要借助其他应用，不论是接收了同事传输的文件还是从网络下载，直接打开PDF即可编写。并且目前的操作界面更加方便，直接在PDF文件上添加注解之后保存，下一次打开即是已经保存的文件了。这一功能对于经常需要浏览PDF文件的白领来说很实用。 [可以直接在PDF文档上添加注解信息@7-9] #在发布将近一个月之后，如今三星GalaxyNote5即将上市，32GB版售价5388元。现在可以在苏宁、国美、迪信通官网进行预定，如果您打算购买这款旗舰产品，不妨抓紧时间预定吧。 {结语：} {※更多有关三星GalaxyNote5内容请关注：《熄屏快录/滚动截屏三星Note5Spen教程》。}</evaluation>  
  <evaluation title="坐等苹果来战? 三星Galaxy Note5评测" url="http://mobile.zol.com.cn/538/5385683.html" word_num="8338" author="薄志强" date="2015-09-07 05:28:00">#清一色的雾面玻璃加金属框架、清一色的指纹识别、清一色的心率测试传感器……这是三星2015年Galaxy系列新机的独特印记，时至下半年，经典的Note系列新旗舰三星GalaxyNote5再次应运而生，依旧如往常一样，提前到位等待与即将到来的苹果新iPhone进行正面交锋。在知道交锋结果之前，我们还是先来全面了解一下三星GalaxyNote5的立世本领如何。请看评测。 [■三星GalaxyNote5评测@8-1] #有人说，三星GalaxyS和Note系列多年都未做成和苹果iPhone早具有的一体金属机身令人遗憾，不过，至少这里的“遗憾”完全不适合这一代。雾面玻璃结合曲直有度的金属框架的设计大大提升了三星GalaxyNote5等在外观上的奢华度，尤其是再配以几个经过甄选的颜色，美感被自然托出。从外观上给人的奢华感而言，三星GalaxyNote5比以往任何一代都要成功，包括之前的Note2的鹅卵石风格和Note3、Note4的仿皮革纹理。同时这样的奢华感依然保有了三星GalaxyNote系列作为起家和持续坚持的商务调性。 [▲具有自然的奢华感@8-2] [▲雾面玻璃结合曲直有度的金属框架的设计@8-3] #今年的三星Galaxy系列中edge版所具有的双曲面屏幕都令人印象深刻，所谓传统屏幕版本，三星GalaxyNote5虽然没有edge的双曲面屏幕，但其机身背部则采用的是双曲面玻璃设计，你可以将其趣味的理解为三星GalaxyS6edge+反了过来。而虽然没有曲面屏幕，但也正因此其手感要好很多，背面的弧度非常贴合握持时手的弧度，同时会感觉持机更稳。 #不过做到完美似乎没那么容易，有时候鱼与熊掌不可兼得，必须适当的做出一些取舍，所以一些细节上的遗憾似乎也是无可避免。三星GalaxyNote5在外观上的遗憾，其一是玻璃表面相对容易沾染指纹，所以在使用过程中需要用户自己注意清洁；其二是后置摄像头凸起明显。不过对于后者，可以看出三星还是在尽心将这个凸起所带来的美感损失降到最低，为其采用了和整机风格相同的金属包边设计；另外由于追求更好的拍照质量，以目前的技术来说，这样的凸起也的确不可避免，或许这方面你也想到了同样无奈的苹果iPhone6系列。 [▲弧面玻璃弧度明显后置摄像头有些凸起@8-4] #三星GalaxyNote5机身共有金、银两种配色版本，精心的是，Note系列经典的SPen触控笔同样进行了颜色适配。 #相比上一代Note4，三星GalaxyNote5在金属边框与正背面相接的切边处理上已经更加成熟，不是为了有切边而做切边，而是为了更好的过渡，提供更好的手感。 [▲切边处理更加自然@8-5] [▲SPen触控笔美观度提升与整机进行了颜色适配@8-6] # {“大”屏不“大”} #作为Note系列的产品，“大”应该是少不了的，不过三星GalaxyNote5的机身尺寸并没有让人感觉那么巨大，可以比较轻松的放在裤子口袋里，便携度还不错，这主要归功于其较高的屏占比。2K级别分辨率屏幕的采用使其显示效果尤其高清，屏幕像素密度达到了515ppi之高。不过高分辨率也会对整机的续航能力带来一定压力，这也是现在很多厂商没有过多选择2K的原因，不过看来三星对此还是有一定的自信的。至于这种自信是真的来源于扎实的实力，还是来源于高傲的不自知，我们在文章后面会谈到。 [@8-7] #对于更具体的色彩显示效果等，这里就不做过多解析了，三星GalaxyNote5相比以往在屏幕亮度和弱化细节锯齿方面又有进一步提升，用户也可以在系统显示选项中自行调节个人色彩喜好。 {按键多能：} #三星GalaxyNote5依然采用的是实体按键结合左右两个虚拟按键的操作方式，最值得提及的当然还是中间的实体按键。首先一点其支持指纹识别，这是自三星GalaxyS5和Note4时代就开始添加的功能，而如今其已经用大家更青睐的按压式识别取代了之前的滑动识别。在“设置”顶部快捷栏可以看到单独的“指纹”选项，可以在其中进行设置。其与支付宝进行了关联，可以直接在支付宝上利用指纹进行支付。用于解锁时，该指纹按键的反应速度还是很快的，准确率也不错，在黑屏状态下，需要点击一下点亮屏幕，然后手指不离按键就可以快速解锁了。而其点击时的触感反馈也非常舒服。 [▲指纹识别Home键具有多功能@8-8] #除了指纹识别，三星GalaxyNote5的这枚实体按键也集成了其他功能，包括双击后快速进入拍照界面，有利于抓拍一闪即逝的事物；另外长按是调出“S助手”功能。同时其左侧虚拟按键也并非只是传统的功能按键，长按可以进入分屏视图模式。 {※屏幕太大单手操作受限怎么办？} #想必热爱大屏手机的用户都不会太在意其给单手操作带来的不便。不过解决这样的不便显然能够吸引更多用户的青睐。三星GalaxyNote5采用了5.7英寸的巨屏，也在这方面做出了各个细节的考虑。首先很高的正面利用率和超窄边框都在基础上为单手操作提供了基础支持，另外其同样利用到了多能的Home按键。 #开启单手操作模式后，三击Home按键即可快速进入小屏幕模式，此时单手操作整个屏幕上的应用基本都轻而易举，包括下拉顶部通知中心。 #在计算器、拨号和其他信息输入键盘界面，除了在小屏幕模式下操作外还有另外的选择，即开启单手输入，键盘便会向左/右侧倾斜，非常方便操作。此功能建议长期开启即可。 [▲三击小屏模式|单手输入开启@8-9] [▲效果演示@8-10] # #SPen是三星GalaxyNote系列相比其他机型的经典核心，也是使其具有商务气息的主要硬件。虽然上一代苹果iPhone开始加入了大屏版本，但是似乎短时间内还看不到加入手写笔的迹象。所以这将一如既往的是三星GalaxyNote系列的优势所在。三星GalaxyNote5在之前的基础上对SPen再一次进行了升级。 #首先在外观上，三星GalaxyNote5的SPen放弃了之前的拔出式设计，更换为按压弹出式设计，取出更方便，并且确实有一种容易按压上瘾的感觉。 [▲按压弹出式设计@8-11] #功能上，除了以往大家熟悉的经典功能外，全新的SPen添加了在熄屏状态下弹出后可以直接在屏幕上输入信息的功能，当需要紧急记录会议信息或其他信息时，可以直接拔出SPen在屏幕上进行书写，大大提升了使用效率。 [▲熄屏下拔出SPen可直接记录信息@8-12] #而在亮屏界面中，拔出SPen会和以往一样弹出浮窗指令界面，现在的界面相比之前进行了美观度的优化，并且支持自主添加两个快捷键，比如可以将常用的应用添加于此，提升操作效率。结合三星GalaxyNote5商务性的特点和SPen的擅长使用场景，这里可以添加其中内置的Word、Excel等工作应用，当然你也可以根据自己的喜好添加其他应用，比如微信、微博等。 [▲浮窗指令支持自定义@8-13] #无疑，全新的SPen是三星GalaxyNote5的最核心功能，使其区别于其他三星机型和非三星机型的最主要特点。之后的文章会进一步解析，这里就暂不做过多介绍了。 # #作为Android系统当之无愧的老大，三星一直有着自己的办法使自己如鹤立鸡群，搭载甚至让封闭的苹果在短时间内也不会具有的体验。对于三星GalaxyNote5来说，除了经典的SPen，另一个苹果也难以提供的显然就是三星在上一代便已经支持的心率传感器了。 [▲心率传感器是三星旗舰的优势特点@8-14] #客观的说，目前在手机上添加心率传感器还有些超前，因为这在目前的整个生态上看来，并非一个特别常用的功能，尚停留在相对基础的阶段，潜力远未最大化。但从手机不断容纳更多功能和智能医疗等发展来看，心率传感器未来存在成为智能手机标配的可能，并非用户不需要这样的功能，只不过其需要一个引领者，显然三星这几款产品的坚持已经使其成为了这方面的引领者。尤其是对于三星GalaxyNote5这样定位偏商务的机型来说，心率传感器应该会发挥出更大的价值，因为其用户当中很有可能存在很多年龄偏大的成功商务人士，加上这部分用户基于工作节奏的紧凑和工作压力的持续等原因，对个人健康的关注需求会更大。 #并且，对于三星来说，在机身上增加这样一枚传感器，并不会给整机带来什么负担，并且更大程度上增加了整机价值，何乐而不为呢？ #三星GalaxyNote5的心率传感器需要结合内置三星“S健康”应用使用。从功能上来看，三星的确有基于商务用户工作压力等方面的考虑，内置了心率测量和压力测量等选项。这两项体验是目前包括苹果iPhone在内的其他大多数手机所不能够提供的功能。使用时，只需将手指放在心率传感器上，半分钟左右即可测量完毕，非常便捷。我们希望看到的是未来整个医疗生态的健全，从而使三星GalaxyNote5这样的心率传感器等发挥出更加实际有效的作用。 [▲心率传感器的加入使其除了常规跑步数据记录等，还支持心率和压力检测等功能@8-15] # #其实在前面的三星GalaxyNote5特有功能的评测中已经涉及到了很多其系统功能的支持，比如分屏、指纹识别的应用、SPen的应用、S健康等等，这里再补充两点。 #其一，三星TouchWizUI目前为三星GalaxyNote5（包括其他三星机型）提供了3种模式选择，包括有、无应用菜单的模式和简易模式，从加入取消应用菜单的模式可以看出三星在更努力的吸收大众意见，采用更受用户喜欢的功能或模式，目前苹果和大多数国内厂商都采用的是无应用菜单的风格。 [▲无应用菜单的模式已经成为了标准模式@8-16] #其二，三星GalaxyNote5具有的浮动信息功能非常实用。当用户处于游戏或视频等其他应用当中时，如果具有微信或短信新消息，那么不用中断当前的应用即可以在界面上看到该信息，这点做的非常人性化。 [▲处于游戏视频等应用界面时，新信息直接浮在界面上，点开即看到内容，不影响进行中的游戏等@8-17] # #三星旗舰的拍照一直以来都处于所有手机当中的顶级水准，虽然三星GalaxyNote5摄像头凸起明显，不过也正由此可以看出三星是彻底的“极端派”，在外观和拍照质量上彻底的选择了后者，“反正会凸起，那就不管多少了”，将绝大部分精力都放在优化拍照质量上就OK了。的确如此，从拍照效果上来看，三星GalaxyNote5这样做是明智之举。 {样张：} [焦距:5mm光圈:f/1.9ISO感光度:40 曝光时间:1/3648曝光补偿:0EV白平衡:自动@8-18] [焦距:5mm光圈:f/1.9ISO感光度:40 曝光时间:1/1236曝光补偿:0EV白平衡:自动@8-19] [焦距:5mm光圈:f/1.9ISO感光度:40 曝光时间:1/2744曝光补偿:0EV白平衡:自动@8-20] [焦距:5mm光圈:f/1.9ISO感光度:40 曝光时间:1/1168曝光补偿:0EV白平衡:自动@8-21] [焦距:5mm光圈:f/1.9ISO感光度:40 曝光时间:1/636曝光补偿:0EV白平衡:自动@8-22] [焦距:5mm光圈:f/1.9ISO感光度:40 曝光时间:1/1336曝光补偿:0EV白平衡:自动@8-23] [焦距:5mm光圈:f/1.9ISO感光度:40 曝光时间:1/1992曝光补偿:0EV白平衡:自动@8-24] [焦距:5mm光圈:f/1.9ISO感光度:40 曝光时间:1/932曝光补偿:0EV白平衡:自动@8-25] [焦距:5mm光圈:f/1.9ISO感光度:40 曝光时间:1/256曝光补偿:0EV白平衡:自动@8-26] [焦距:5mm光圈:f/1.9ISO感光度:100 曝光时间:1/50曝光补偿:0EV白平衡:自动@8-27] [焦距:5mm光圈:f/1.9ISO感光度:200 曝光时间:1/17曝光补偿:0EV白平衡:自动@8-28] [焦距:5mm光圈:f/1.9ISO感光度:1000 曝光时间:1/7曝光补偿:0EV白平衡:自动@8-29] [焦距:5mm光圈:f/1.9ISO感光度:400 曝光时间:1/25曝光补偿:0EV白平衡:自动@8-30] [焦距:5mm光圈:f/1.9ISO感光度:40 曝光时间:1/149曝光补偿:0EV白平衡:自动@8-31] [焦距:5mm光圈:f/1.9ISO感光度:64 曝光时间:1/50曝光补偿:0EV白平衡:自动@8-32] [焦距:5mm光圈:f/1.9ISO感光度:200 曝光时间:1/20曝光补偿:0EV白平衡:自动@8-33] [焦距:5mm光圈:f/1.9ISO感光度:160 曝光时间:1/25曝光补偿:0EV白平衡:自动@8-34] #对于三星GalaxyNote5的拍摄画质表现就不用多说了，色彩还原、解析力、曝光优化等都非常不错，尤其是在夜景下的拍照水平更体现出了其不错的实力，对高光和暗部细节的控制都很优秀，最主要的是在恶劣的条件下，其依然保持了很快的拍照速度（更多体现在4GBLPDDR4内存的存储速度优势），这在实际体验中感受很明显。 #在应用方面，三星GalaxyNote5还支持更多有意思的功能，包括视频和拍照，比如视频拼贴、虚拟拍摄（类似于谷歌地图360°实景效果）等等，对于手机趣味性的扩展起到很好作用，可以在模式下载界面自行下载体验，这里就不多做介绍了。 # #三星GalaxyNote5所运行的三星Exynos7420早已在之前的S6、S6Edge等机型上证明自己的实力，作为三星旗下首个以64位运行的处理器，Exynos7420采用A57+A53的big.LITTLE架构，其中A57的最高频率将达到2.1GHz，A53部分则为1.5GHz，集成的GPU为Mali-T760MP8（主频900MHz），最高内存带宽可达25.6GB/s。 #Exynos7420也是三星采用FinFET3D晶体管技术和14nm制程的移动处理器，在处理器的功耗和发热上都有先天优势，其中功耗上相比上一代20nm处理器减少30-35%。 [▲三星首款64位Exynos7420@8-35] [▲14nm相比20nm既有更好的性能和更低的功耗表现@8-36] #面对更多厂商采用的骁龙810方案，在今年的一系列新机当中，三星也终于放弃了之前同样有所涉及的骁龙版本，而直接用自家Exynos方案，这归功于Exynos7420的优秀，其甚至在工艺制程上已经抢先与骁龙拿出了具有更低功耗优势的14nm水准，使其很难不大放异彩。 #三星Exynos7420的GPU也比此前Exynos5433的Mali-T760MP6增加了两个核心，变成了Mali-T760MP8；GPU运行频率也处于比较高的700-772MHz。所以在视频游戏等大型图形处理能力方面能够具有更优秀的表现。 [▲Mali系列GPU路线图（图片来自ARM）@8-37] [▲三星GalaxyNote5安兔兔跑分目前居首@8-38] #基于三星Exynos7420在功耗上的优势，以及三星GalaxyNote5本身的优化，其续航能力还是比较令人满意的。3000mAh的电池对于Note这样的大屏手机来说并不算高的突出，不过一般频率的使用，一天半左右的续航对于三星GalaxyNote5来说还是比较容易实现的。对于较低频率使用的用户甚至可以保持2-3天的续航能力，而对于高频率使用的用户也基本能够保证一天一充的水平。 [▲两个省电模式支持@8-39] #除了本身的续航基础实力，如三星其他机型一样，三星GalaxyNote5当中还具有省电模式和超级省电模式，其中超级省电模式可以使手机电量所剩无几但又需要保持通讯畅通的紧急情况下依然能够坚持更久的续航支持，这点对于经常出差在外的商务用户的确能够起到很实用的效果。 #所以如之前所说，对于2K屏幕的选择，三星GalaxyNote5的自信还算是有着扎实的基础支持的，并非盲目。 #三星GalaxyNote5支持双卡双待，不过这里有个小小遗憾是，其直接取消了对microSD卡的支持，其实大可以让其中的一个卡槽既支持SIM卡、又支持microSD卡。所以现在就只能依靠其本身具有的存储容量来支持用户的使用了，当然好在32GB起步的容量也并不算少。 #此外，三星GalaxyNote5直接做到了全网通，不再有各种运营商版本纷繁复杂的细化，从而为用户的选择和使用提供了更高的便利。 [▲双nanoSIM卡支持@8-40] {结语：} #在目前的所有智能手机当中，有很多都会费尽心机“超越”苹果，至少在发布会上的几十分钟是这样，当然，不能说有些“超越”的确是事实存在，比如笔者之前在《竟藏得这么深?其实苹果也在用入门芯片》中所说的情况，然而，能够在更广范围内、在更综合的体量内，真正与苹果一较高下的，目前似乎只有三星，庞大的整合实力（最简单来说，包括自产屏幕、自产芯片、自产内存等等）是其一直以来的最坚实基础。而这也是三星更有能力去深化、精化手机的现有技能，同时更多的扩展其涉猎范畴，比如三星GalaxyNote5所具有的不容易被复制的外观设计、优质的SPen体验和额外的心率传感器支持等等。 #当然，我们在前面也提到了三星GalaxyNote5所具有的一些细节遗憾，比如不支持扩展卡、摄像头凸起、玻璃表面容易沾染指纹等，不过作为一款优远大于劣的产品，这些都无伤大雅。或许三星GalaxyNote5并不完美，但可以说是目前为止三星打造的一款最成功的手机了。 # # {更多三星GalaxyNote5组图：} [@8-41] [图片说明@8-42] [@8-43] [▲更多三星GalaxyNote5组图@8-44]</evaluation>  
  <evaluation title="三星Galaxy Note5上手速评:机皇依旧" url="http://mobile.zol.com.cn/536/5360655.html" word_num="3023" author="席龙飞" date="2015-09-01 11:46:00">#夏末，三星为全球手机用户带来了旗舰产品GalaxyNote5与GalaxyS6edge+，GalaxyS6edge+在双曲面屏的基础上继续提升视觉观感，而以SPen为魂的Note5在Note4的体验上再度成功迭代。 [三星GalaxyNote5上手速评:机皇依旧@9-1] #三星GalaxyNote5做了两方面的提升，第一融入3D曲面玻璃背板和金属元素，第二提升了SPen的功能，让SPen更得心应手。 [三星GalaxyNote5@9-2] #尽管我们甚至还不知道机器的价格和上市日期，但依然阻挡不了我们对这款继承着旗舰基因的手机产生浓厚的兴趣。在发布会之后，中关村在线短暂地试用了一下这款手机，接下来我们就从体验和手感等多个方面为大家做上手简评。 #拿起三星GalalxyNote5的第一感受是轻，尽管它拥有5.7英寸庞大机身，玻璃和金属元素的添加等并没有让Note5增加体重，其171g的重量比上一年的Note4还要轻出4g，同样的尺寸7.6毫米的厚度比Note4更纤薄，单手抓握反而更轻松，足矣看出三星在做工上的考量。 [ 超薄机身@9-3] #玻璃后盖和金属边框是继三星GalaxyS6试水成功后的又一次延续，谁说三星没有审美，认真起来还是完爆国内厂商。为了更加清晰提升握持感，三星选择将Note5背部设计成3D曲面玻璃，手感细腻丝滑，光线下可以呈现出更漂亮的效果。另外在玻璃和金属的接缝处三星处理很到位，不会出现硌手和接缝不严密问题，尤其对于3D曲面玻璃而言，很考验做工。 [3D曲面玻璃背板@9-4] [3D曲面玻璃背板@9-5] [3D曲面玻璃背板@9-6] {SPen:熄屏也能记录信息} #三星GalalxyNote5的轻也延续到了这根笔上，SPen拿到手里已经没有了前代的分量感，这是一个促使大家拿起SPen的好信号。针对SPen我们之前已经做了太多详细的介绍，Note5又让SPen迈入了新的台阶。 [SPen@9-7] #首先SPen的开启姿势发生了有趣的变化，由前代手抠改良到现在的按压式弹出，你可以想象一个小时候我们用过的弹簧式圆珠笔，没事多按几下还能减压呢。 [质量更轻@9-8] #需要记录但来不及打开记事本，不怕，三星GalaxyNote5给SPen开放了更高的权限，拔出笔后不用解锁屏幕就能直接在熄屏状态下记录文字等信息，并能保存到备忘录中，有效提升了工作便捷性。也就是说三星正在努力让这根SPen和Note5做到和真正的笔纸一样的交互，无障碍使用Note系列才是三星的目标。 [熄屏备忘录@9-9] #熄屏备忘录算作是SPen一个颇具创意的亮点，给商务人士用手机记录提供更多可能，发布会三星还为我们演示了GalaxyNote5的另一个创新——PDF编写，首先5.7英寸给手机阅览PDF提供了更多视野，阅读毫无障碍，其次三星允许SPen直接对PDF文档进行改写、批注等操作，作为商务人士惯用的文本格式，终于可以免去打开电脑批注的烦恼，同时SPen还原真实的修改笔记，比起文本输入更自然。 [悬浮指令界面发生变化@9-10] #针对SPen的另一种改进是浮窗指令应用快捷键功能的加入，如果你已经不满足于三星为你定制的几种功能，不妨尝试添加一些新东西，比如内置的Office、记事本或者其他你经常需要和SPen打交道的App，拔笔按压书写一气呵成。 [可以加入App快捷方式@9-11] #在传统截屏的功能上，SPen也被赋予更强大的功能，比如你可以实现网页长截屏，想截出整个网页的图都没问题；另一个是可以手动剪切各种形状的图，比如矩形、套索、椭圆等，那些在修图软件上才能实现的抠图功能SPen都可以帮你完成，如果你有需求完全可以让SPen发挥出更大的潜力。 [支持随意形状切图@9-12] [支持滚动截屏@9-13] {UI：二级菜单可以隐藏但没消失} #在进行外观改良的同时，三星也终于意识到UI设计对用户体验的重要性，并对GalaxyNote5的UI也做了优化。首先是隐藏掉了二级页面，三星这种延续了好多年的二级菜单页面其实并不适合中国用户，国产基本都去掉了二级菜单的时候，三星也识趣地入乡随俗。 [隐藏二级菜单@9-14] #三星GalaxyNote5的开机页面是默认取消二级页面的，不过为了照顾到所有人的使用感受，三星其实是把二级菜单进行了隐藏，如果你不习惯完全可以从设置里把它调出来。 [可设置隐藏@9-15] #另外图标也发生了变化，之前的方正变成了目前颇为圆润的圆角状。不过图标的形状并不代表什么，三星内部交互的改良还不错，比如以下。 [电话记录界面@9-16] [ 相册显示界面@9-17] #智能管理器算是三星对UI交互设计的一种改进，尤其使内存和存储空间的管理变得更加容易。另外三星云得以继续完善，我们从相册中直接同步照片，用户可免费使用10TB云空间，对于培养用户的云存储功能无疑是个促进。 [ 智能管理器@9-18] #网络上三星GalaxyNote5延续了双卡双待设计，作为首款Note一体机，Note5将卡槽设置在顶部，还采用了目前流行的单卡托双卡槽设计，占用更少空间。网络方面支持4G全网通，三星一直是4G网络优化的先行者，三星GalaxyNote5基带支持LTECat6,最高支持300Mbps的下行速度,满足更多高速网络需求的用户。 [三星GalaxyNote5支持双卡双待全网通@9-19] {性能：安兔兔近6万支持无线充电} #在这个性能过剩的年代，还去谈参数已经有点过时，但不得不说三星GalaxyNote5的各项硬件参数均处于一流水准。Exynos7420的性能水平已经在年初发布的三星GalaxyS6/S6edge上面得到了很好的证明，而且出于14nm工艺的优势在发热与功耗上也在旗舰机当中拔群。 #安兔兔跑分显示三星GalalxyNote5的跑分接近6万，加之4GB闪存的使用，已经流畅的无话可说。 [ 安兔兔跑分@9-20] #除了在性能配置上发挥硬件亮点，三星GalalxyNote5还有很多可圈可点的功能，比如UHQUpscaler是一种提升音乐视频体验的功能，当你在佩戴三星耳机收听压缩有损失的音乐时，这一功能可以通过算法还原音乐细节，让你的音质有所提升。 [UHQUpscaler@9-21] #另一个就是三星一直致力的无线充电功能，现场三星也向我们展示了全新一代的无线充电板，两小时即可充满手机。在三星的畅想中无论是星巴克的咖啡桌还是客厅的角落，无线充电是帮助我们提升续航的最好办法。 [无线充电技术@9-22] {总结：虽然一轮又一轮的国产手机发布会成功地吸引了我们的注意力，让大家对三星的关注度成功转移，但不可否认在整体实力把控上，国产离三星还有很远一段距离，当这个巨头尝试认真做一款手机时，再多的噱头再低的价格在产品面前也是苍白的，而三星GalaxyNote5就是这样一款让国产旗舰望其项背的产品。}</evaluation>  
  <evaluation title="" url="http://4g.zol.com.cn/533/5339844.html" word_num="2456" author="金功博" date="2015-08-08 05:29:00"></evaluation> 
</evaluations>
