<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<evaluations totalNumber="7" source="zol" item_id="00001015" item_name="红米note2"> 
  <evaluation title="和1亿人谈恋爱 MIUI 7是进化还是撕裂?" url="http://4g.zol.com.cn/535/5351341.html" word_num="3813" author="席龙飞" date="2015-08-14 05:29:00">#让红米Note2首搭MIUI7应该不是小米的初衷，但雷军知道MIUI7的改进尚不足以支撑一场发布会，于是拉来红米Note2撑场。一如iOS9对iOS8改进的乏力，MIUI7也开始为MIUI6的轻量化转身修修补补，以至于你看到MIUI7时很可能看不出有哪些变化，但和iOS9打补丁不一样，MIUI7有一个明显的方向：个性定制。拒绝单调，为你设计，MIUI7释放的信号是从被教育到减负之后，一个成熟的手机使用行为应该开始考虑个性化选择。 [和1亿人谈恋爱MIUI7是进化还是撕裂?@1-1] #今年2月份，已经五岁的MIUI全球用户数量突破了1亿，国内小米手机用户的阶层也早已发生了变化，MIUI已经不是当年100个发烧友的MIUI，它面对的是理科男、文科女、女神、老人和熊孩子等各个阶层的用户，和科幻电影《她》中的人工智能一样，MIUI每天和超过1亿跟人谈恋爱，当一张面孔无法满足所有人的需求时，MIUI7需要像“她”一样分化和撕裂自己。 #这种分化选择从开机那一刻就开始了，启动MIUI7系统界面时你会发现手机多了一个新选项，除了标准版，MIUI7分别为不同人群准备了女神版、女生版、男神版、轻奢版四套系统UI。发布会现场，雷军花了好久来介绍各个版本的特性，他很明白要让MIUI用户带入一个全新的概念，拿一套主题说事儿是最简单的。 #且不说小米MIUI7会不会带领小米用户进化成功，MIUI设计师手下的这四套系统UI却做的相当用心，比如女神版壁纸的百褶裙素材选取，主色和辅色的勾兑，手包状icon设计，统领全局的设计理念是一般主题效果所无法呈现的。 [MIUI7自带5款系统UI@1-2] [ 渗透系统底层的主题设定@1-3] #个性的狂欢当然不会局限于设计师，小米甚至开发了MUSE主题制作工具，让你无需编程也可以制作漂亮的主题，让更多喜欢彰显个性又有动手能力的用户激发自己的调性，参与到对MIUI的包装中去。 [MUSE主题制作工具@1-4] #MUSE支持丰富的动效，可以调用传感器接口，并呈现联网实时信息，比如可以在MIUI主题里玩游戏，比如支持酷炫的动效等。你可以去锁屏状态下查阅直播，当互联网连接越来越紧密的时候，MIUI7的渗透连锁屏都不会放过。 [@1-5] [锁屏界面定制动态内容@1-6] #不过，MIUI7有意分化用户、引导释放个性的做法会不会造成MIUI统一性的撕裂，这个现在还很难确定。但雷军还是大方的奉献出了MIUI所有主题的三天免费使用权，免费，对于培养和引导习惯最适合不过了。 # {巨无霸/来电秀/人脸识别MIUI7系统改进} #主题之外，MIUI7接下来的一系列改进依然有意针对不同的用户群体，虽然也属于打补丁行为，但也能看出MIUI7的诚意。比如大字体、来电秀以及小米漫游，MIUI7都拿出了改进的良方。 #此次MIUI7推出了大字体中的巨无霸字体，很明显针对老人群体设计，当老人对智能机也有需求的时候，大字体不可避免的成为像红米Note2这种街机的标配。 #MIUI7针对大字体的改进有两项，第一加入巨无霸字体，在超大字体的基础上加入巨无霸型号，用雷军的话，巨无霸字体是中国近20%视力问题用户的福音。另一个则是大字体在屏幕显示中的视觉优化，的确不少厂商提供了很多“只管生不管养”的功能，大字体即是其中一例，简单粗暴的放大字体而不顾界面排版的美化势必造成视觉误差。 [ 巨无霸字体@1-7] #MIUI7通过对话框布局、文字折行处理、调整文字间距和行距以及输入框的高度、信息送达状态和标题栏字号等一系列动作规避了以往普遍显示不全、遮挡问题。可以说MIUI在处理细节上已经做到了炉火纯青，这是其他国产所不及的。 #接下来MIUI7继续修补通讯录，加入了已经缺失很久的头像，现在你可以在手机名片中加入自己的大头照并将之传递给其它MIUI用户，当对方接到你的电话时，来电界面会直接显示你的头像，而不是一个单调的官方来电，创意十足也很有意思。 [名片加入大头@1-8] [来电秀@1-9] #相比来电秀，MIUI7更有升级版的动态来电秀，你可以在手机上录制一段小视频并将这段小视频传给对方，这样对方收到你的电话事则会以动态的形式展现。设置来电秀的优点在于，你可以自定义自己在对方通讯录的形象，也让接电话这种为数不多的通讯方式变的有趣起来，依然它是针对部分喜欢折腾的用户准备的，你若不管兴趣，完全可以置之不理，而分化就是在这个时候慢慢开始。 [ 动态来电秀@1-10] #相册方面MIUI7引入了人脸识别技术，可以自动将类似图片集合在同一文件夹中，这一功能在最新的Android系统中也有展现。实测显示在海量的图片面前，MIUI7的人脸识别速度还有待提升，不过精准度已经足够，可以有效的将不同面孔进行分类；同一照片之中还会进行深度的人脸识别，但笔者认为实用性不是很大。 [ 相册人脸识别@1-11] #将图片分门别类只是MIUI7引入人脸识别技术的表象，背后小米顺手开发了家庭分享功能，这一功能在MIUI6中就已经引入，无奈不成气候，但小米已经建立了以智能路由器为中心的家庭云互联，举例说明，人脸识别带动宝宝照片的聚合，通过家庭分享将宝宝照片分享给爷爷奶奶和家中的其他成员，一定程度上形成聚合黏力，扩展小米进入家庭的活力。 # # {两大头疼问题MIUI7是这么解决的} #此外MIUI7解决了两个用户头疼的问题：儿童乱用手机、出国天价漫游费。儿童模式可以限定儿童浏览的应用数量和类型，同时允许设定禁止第三方App发送扣费短信，有效禁止了熊孩子的胡乱作为。依然，这是MIUI7为有孩子的家庭准备的功能，如果你并不在这一群体，可以忽略。 [儿童模式@1-12] #面对媒体经常报道的天价出国漫游费，MIUI7的解决方案是，第一，出境时自动进入漫游模式，允许设置漫游联网的应用以及设定每日漫游流量限额。其次，引入小米漫游。 [小米漫游@1-13] #小米漫游是针对小米用户出镜推出的一项服务，和华为的天际通类似，小米用户可以获得极低的漫游流量资费，出境热门目的地资费约为0.1元/M。使用时MIUI会直接下发虚拟SIM卡，目前小米漫游支持港澳台、马来西亚、日、澳大利亚、美国等36个国家。最低只需花费15元即可在一天之内享受1GB流量。 [小米漫游资费@1-14] #关于小米漫游，我们拿到的评测机并没有集成，具体如何使用尚不清楚，但是小米能有实力单独为小米用户开出出境流量绿灯，其一反映了小米手机已经有了足够的用户基础，谈判时有了更多筹码；其二有效解决了运营商的不足，当更多话语权在手机厂商手里时，推动改革变得更容易。 # {MIUI7更快更省电：不服抢个红包} #MIUI还肩负着用户体验最重要的两个使命：流畅和续航，几乎每款小米都搭载了最为发烧的配置，MIUI7依然没有忘系统优化，此次MIUI7的优化效果相当显著；更快、更省电、更省内存。 #数据方面重点优化系统响应速度，App启动加载时间相比MIUI6快了30%，原理上MIUI7将App启动过程中的加载数据和窗口动画进行叠加，同时根据场景变化智能调度CPU性能。发布会现场雷军没有去跑分，而是选择了更贴近生活的抢红包作为示例，MIUI7抢红包的速度要快于MIUI6，就是这么快。 [App启动优化@1-15] #真的这么快？我们选择了搭载MIUI6的小米Note顶配版以及搭载MIUI7的红米Note2进行了简短的打开应用速度测试，结果显示优化后的MIUI7虽然在硬件配置落后的情况下在速度上依然抢先，优化效果明显。 [MIUI7速度实测（左小米Note右红米Note2）@1-16] #续航优化上继续优化对齐唤醒机制，让后台App实现统一节奏唤醒，避免连续不断的唤醒造成的CPU负担，从而降低功耗；另外MIUI7选择在无数据传输时降低手机与基站的连接功耗，同时针对500款热门App逐一进行了专门的省电策略，最终实现了在续航方面25%的提升。 [优化对齐唤醒@1-17] {至此我们介绍完了MIUI7的所有更新，MIUI7怎么样呢？当你完美避开了小米准备的所有亮点，那个你拿到的就是一个更快更省电的MIUI。但是当MIUI用户膨胀到1亿用户以后，MIUI不再是理工男和发烧友的MIUI，它是女神的MIUI、老人的MIUI、是一个普通用户的MIUI，是一亿用户的MIUI，当这一亿用户都进化为成熟玩家之后，没有人会满足简单的给与，个性定制的欲望就会慢慢凸显。MIUI需要分裂自己应用用户的变化，这种分化的趋势也预示着MIUI7的多元的应对，这一点比iOS早一步，但这一步走的对不对，我们不得而知，回到电影《她》中，当主人公知道人工智能和无数个用户在谈恋爱时内心充满了纠结，MIUI7的统一性遭遇分化时，用户会有什么反应，我们拭目以待。对红米Note2感兴趣的网友可继续阅读：改走高颜值路线致敬青春?红米Note2首测}</evaluation>  
  <evaluation title="" url="http://lcd.zol.com.cn/533/5338188.html" word_num="9862" author="芦杉" date="2015-08-08 05:39:00"></evaluation>  
  <evaluation title="千元机新标杆:红米Note 2对比坚果手机" url="http://mobile.zol.com.cn/542/5424634.html" word_num="3199" author="常亮" date="2015-09-22 05:25:00">#从去年开始的千元机价格战到了今年似乎有那么一点减弱的势头。说来也是，本身千元机市场份额就这么大，一堆厂商一哄而上对行业而言并不是什么好事，所以今年千元机的硝烟味儿似乎变淡了一些。 #当然了，竞争不激烈不代表没有竞争，千元机市场的精品还是有的。就拿刚推出不久的两款千元级说吧，红米Note2一改红米大厚重的影像玩起了精致设计，而话题性更高的坚果手机则用人性到令人惊讶的SmartisanOS和低价格招揽生意。两款手机的价格和参数也十分相仿，不如一块儿拿出来遛遛吧。 [红米Note2对比坚果手机@3-1] #简单看看两款产品的参数：红米Note2拥有5.5英寸1080p屏，2GBRAM及16GB/32GB的ROM，电池容量3060毫安时。拍照方面是500万像素+1300万像素前后双摄像头，后置摄像头支持相位对焦。核心方面是联发科HelioX10八核64位A53架构处理器，低配版为2GHz主频的MT6795处理器，高配版为2.2GHz主频的MT6795T处理器。 #另一边，坚果手机同样配备5.5英寸1080p屏幕、2GBRAM+16GB/32GBROM、5MP+13MP的拍照组合，支持中国移动联通双4G网络。性能方面是骁龙615处理器并集成Adreno405GPU，2900毫安时电池容量。 # # {定位入门也有高颜值} #把两款手机放在一块儿起码大小上你几乎看不出什么区别。都是同样的5.5英寸屏幕，坚果手机比红米Note2要宽0.9mm，厚0.75mm，但在实际的握持感上看不出来这点微小的差异来。同样的ppi下两个手机的视觉体验也基本一致，高出视网膜屏标准不少的配置基本上没有什么颗粒感。 [红米Note2/坚果手机@3-2] [同为5.5英寸1080p屏幕@3-3] [坚果手机采用触摸式按键@3-4] [扬声器位置不同@3-5] #不得不说坚果手机将SmartisanT1也就是锤子手机的屏幕下实体取消降低了不少产品逼格，但你想想售价也就能理解这么做的原因了。红米Note2倒也基本维持了红米手机一贯的设计理念，但“颜值”可比前作高出不少，看背面儿就知道。 [坚果手机更厚一些@3-6] [摄像头像素都是1300万@3-7] [可拆卸后壳并支持双卡@3-8] #两款产品在各自的机身背部展示了有别于其它千元机的独到设计。红米Note2是用一种类似于一加手机BabySkin的喷涂工艺，让面板摸起来非常爽滑，而且配色也年轻时尚了不少。坚果手机后盖选用了抗油污涂料，竖状的条纹在防滑感上做得不错。此外它的后盖藏着一项所谓“黑科技”：内置的微型芯片能令坚果手机的主题配色与背壳颜色自适应。 # # {MIUI对SmartisanOS} #小米和锤子都是做软件起家的，他们的产品自然也在系统方面做足了功夫。红米Note2运行最新发布的MIUI7，大体上与之前的版本变化不大，新增加了4种UI，巨无霸字体在字体增大显示的同时也对整体对话框、折行的处理进行了细节性修改及调整。 [ 红米Note2预装了MIUI7@3-9] [MIUI7对续航进行了优化（图片来自新浪微博）@3-10] #漫游模式是MIUI7中比较实用的新功能，在出境时会自动进入漫游模式，用户可以自动以设计联网的白名单、流量限额，防止出现境外偷跑流量产生高额资费的情况。此外MIUI7对后台功耗进行了优化，对500款热门应用逐一设定专门的省电策略，续航时间比MIUI6延长25%。 #SmartisanOS2.0的风格在所有客制化UI中还是那么特别。在2.0上面，新增加了省电模式，此外图标颜色相近的APP可以被归到同一块区域，也就是色彩排序。 [SmartisanOS2.0@3-11] #SmartisanOS2.0增加了与科大讯飞合作的语音搜索，同时做到了不用联网的本地化操作，另外推出了专为Mac用户准备的SmartFinder。多样化截屏方式包括了滚动截屏、区域截屏以及涂鸦截屏，比单纯的整屏幕截图多了不少玩法。 # # {拍照：坚果手机胜出} #拍照方面，红米Note2的摄像头供货商包括了三星“等”厂商，支持相位对焦；坚果手机的参数基本一致，包括光圈值都是f/2.2，两款产品的补光灯都是单枚LED。 {成像质量我们直接拿样张说话吧。接下来展示的照片每组第一张由红米Note2拍摄，第二张由坚果手机拍摄。所有照片均为原图上传并保留EXIF信息，未经任何的后期处理，感兴趣的朋友可以点击观看原始尺寸图片。} [焦距:4mm光圈:f/2.2ISO感光度:112 曝光时间:1/276曝光补偿:0EV白平衡:自动@3-12] [焦距:5mm光圈:f/2.1ISO感光度:100 曝光时间:1/195曝光补偿:EV白平衡:自动@3-13] [焦距:4mm光圈:f/2.2ISO感光度:226 曝光时间:1/33曝光补偿:0EV白平衡:自动@3-14] [焦距:5mm光圈:f/2.1ISO感光度:200 曝光时间:1/30曝光补偿:EV白平衡:自动@3-15] [焦距:4mm光圈:f/2.2ISO感光度:112 曝光时间:1/514曝光补偿:0EV白平衡:自动@3-16] [焦距:5mm光圈:f/2.1ISO感光度:100 曝光时间:1/361曝光补偿:EV白平衡:自动@3-17] [焦距:4mm光圈:f/2.2ISO感光度:2287 曝光时间:1/10曝光补偿:0EV白平衡:自动@3-18] [焦距:5mm光圈:f/2.1ISO感光度:1600 曝光时间:1/15曝光补偿:EV白平衡:自动@3-19] #在室外样张部分，红米Note2的样张亮度偏高，坚果手机的样张色彩比较自然；红米Note2夜拍样张亮度不错但噪点明显，总体来说坚果手机摄像头的饱和度稍高色彩讨喜。 # # {性能:红米Note2优势明显} #红米Note2搭载联发科MT6795处理器（我们拿到的评测机为高配版，搭载MT6795T处理器），主频2.2GHz，ARMCortex-A53架构并集成4GLTE解决方案。支持摄像头最高像素达2000万并支持4K视频拍摄。而坚果手机内置主频1.5GHz的骁龙615八核处理器，GPU为Adreno405。 [红米Note2安兔兔/3DMark/vellamo跑分@3-20] [坚果手机安兔兔/3DMark/vellamo跑分@3-21] #虽然笔者曾经猜测坚果手机不会像锤子一代那样对安兔兔跑分“负优化”，但当跑分成绩出来的时候我知道我猜错了，老罗还在坚持他的“负优化”。搭载骁龙615处理器的坚果手机跑分不足9000分，而理论上分数应该在3万以上。另一边，红米Note2倒是毫不客气给出4.3万分的安兔兔成绩，跑赢了骁龙615。在vellamo和3DMark上面，坚果手机没有刻意做低跑分，与红米Note2相比的话后面全面碾压。 [红米Note2和坚果手机@3-22] #那么以上就是红米Note2与坚果手机的对比，两款手机价格相仿配置相近，如果单从性能来看红米Note2无疑是有优势的。系统方面，MIUI和SmartisanOS都是比较成熟且人性化十足的系统，用户使用起来易用性比较高。因此，笔者的建议是，追求性能的用户选红米Note2，如果不太介意性能，两款买哪个都OK。</evaluation>  
  <evaluation title="冷眼看热机:拼颜值/搭MIUI 7 红米Note2" url="http://4g.zol.com.cn/535/5359750.html" word_num="1080" author="金功博" date="2015-08-23 05:29:00">#或许大家看到这个标题就要吐槽了，“拼颜值”怎么可能会跟红米手机联系到一起去？！一直在极力追求性价比的小米以及红米，个人认为在“颜值”上一直不具备什么优势。然而，在红米Note2的发布会上，“颜值”却成了关键词。而除了拼“颜值”之外，红米Note2还搭载了全新的MIUI7，本期的《冷眼看热机》我们就来听听评测编辑是如何点评这款手机的吧。 [冷眼看热机:拼颜值/搭MIUI7红米Note2@4-1] #红米Note2拥有5.5英寸1080p显示屏，MTKHelioX10八核64位A53架构处理器，低配版为2.0GHz主频的MT6795处理器、高配版为2.2GHz主频的MT6795T处理器（我们拿到的这款为高配版），2GBRAM，机身ROM则分为16GB与32GB。电池容量3060毫安时为可拆卸设计，系统方面自然是同场发布会中最新发布的MIUI7。红米Note2同时采用了500万像素+1300万像素前后双摄像头，后置摄像头支持相位对焦技术，前置摄像头支持美颜自拍。 [红米Note2@4-2] #红米Note2外观方面还是延续了红米机型的风格，与红米Note整体变化不大。正面来看黑色边框还是很感人，虽然黑色面板与红色虚拟按键很不错的，但是与这次红米Note2的感觉有些不搭。红米Note2的“颜值”的加分处主要是它的糖果色背壳，结合机身的圆角设计，给人一种甜美小清新的感觉。而且背壳的还采用了类肤质的涂装，手感上是表现不错。 [红米Note2@4-3] #我们接下来说说MIUI7，从视觉上来看MIUI7并没有太大的变化，小米官方也表示主要改变在于——“为你设计、更快、更省电”。虽然在整体设计上并无变化，但是此次MIUI7提供了一个名为Muse的MIUI主题制作工具，为用户推出的自定义选项。同时还加入了巨无霸字体以及人脸识别技术自动整理手机中宝宝或宠物的照片等。除此之外，MIUI7中对后台功耗进行了优化，对应用设定专门的省电策略，续航时间比MIUI6延长25%。 [红米Note2官方效果图（图片引自红米手机官微）@4-4] #总体来说，红米Note2在颜值方面确实有下功夫，而这主要体现于彩壳方面，但是换了彩壳就是高颜值了吗？我想这点就不必我多说什么了吧。个人认为MIUI7并不是一个跨越很大的升级，而是原基础上的完善和改进。而要说到红米Note存在的不足，它还有很多，但是冷静下来想，作为一款599起的手机而言，我们还要对它有什么要求呢？比较这只是一款追求性价比的产品。</evaluation>  
  <evaluation title="只比MIUI6多4款主题?MIUI7到底哪升级了" url="http://4g.zol.com.cn/536/5361861.html" word_num="3756" author="毛文婷" date="2015-08-21 05:15:00">#用户和厂商对于“突破”和“改变”向来有着不同的理解，作为简单直白的用户，所谓的突破与改变必须是视觉上看得到的东西——全新的设计，全新的操作，全新的体验，这种才叫突破。但或许Android平台在寻求了几年突破口之后再一次进入了瓶颈，你会发现近来无论是旗舰还是入门机，大多选择了细节上的调整与补足。厂商说这是一种蕴藏在产品背后的心思，而用户表示“啧啧啧我们看不见”。 #以近来的MIUI7举例，在发布会这样一个容易让人头脑一热的大环境下，你会觉得MIUI7做出了很多突破与改变，“为你设计、更快、更省电”也为这次的升级冠上了一个非常响亮的名头。但在发布会结束，用户们冷静下来之后，一种不可避免的吐槽声出现了——所以MIUI7就只是比MIUI6多了四套系统主题？ [只比MIUI6多4款主题?MIUI7到底哪升级了@5-1] #虽说我个人也觉得MIUI7的升级比较细微，但如果单纯的将其概括为四套系统主题也是有失偏颇的。所以今天咱们就一起来看看MIUI7相比MIUI6到底有了哪些升级，毕竟官方所谓的“为你设计”从第一观感上不太看得出来。 {※系统图标重绘了吗？——重绘了} #虽然一眼看上去还是熟悉的配方，不过小米表示“我们确实重绘了呀！”这话其实也不假，我们截几个图标来看看，就能多少看到一些不同。 [MIUI6系统图标@5-2] [MIUI7系统图标@5-3] #系统图标的变化真的是非常的细微，细微到了你很难判定它到底改变了多少。虽然底色和图形有所变动，但你一眼看去绝对意识不到它变了。要说变化比较明显的可能就是“视频”以及“小米钱包”的图标了，在颜色上跟这次邀请函的七巧板有一个很好的呼应。 [重叠后可见，MIUI7图标更小、图标间距更小、图标倒角更圆润@5-4] #将这些看起来只有颜色、图形改变了的图标重叠之后，你还能看到MIUI7对图标的角度也进行了改变，相比MIUI6时期要更加圆润。图标倒角尺寸的变更很难讲是好是坏，个人觉得MIUI7的圆润风格看起来更有好一些，但是又不像MIUI6的硬朗图标显得那么大气了。 [MIUI6/MIUI7预装的系统主题不同，MIUI7新添四套主题@5-5] #当然，以上的变化我们是以“默认”系统主题来进行对比的，在MIUI7中，小米又为用户加入了4套新的系统主题，分别是男生版、轻奢版、女神版以及女生版，每一套主题都有与之壁纸相配的系统主色调及图标设计。不过话说回来，像MIUI有着那么丰富的在线主题，系统预置主题多了4套这种小事对于用户来说可能就真的显得不太重要了。 [MIUI7（右）时钟字体更细@5-6] [MIUI6/MIUI7系统更新界面不同@5-7] #当然，除了上述这些变化之外，大家还能看到时钟字体的变化、系统升级界面的变化、下拉通知栏快捷按钮的变化。仍然，都是一些细微的重新绘制、不留神就会被人忽视的变化。 #在我看来，MIUI7有重绘、有新主题，但这还承载不住从6到7的数字的变化，感觉看起来更像是个6.5的版本。这些系统主题及图标上的小变动确实客观存在，但能算是突破和改变吗？不能。 # # {※功能层面有变动吗？——还真有} #功能层面的变动我们干脆在一开始就先总结一下——对巨无霸字体的适配、通知栏的一键屏蔽功能、动态来电秀。为什么我没提宝宝相册？因为MIUI7中的宝宝相册其实就是MIUI6中“面孔相册”的另一种说法，其实在MIUI7中，这功能本身还是叫“面孔相册”。 [MIUI6与MIUI7（右）字号大小不同，MIUI7新添巨无霸字号@5-8] #大字体的变动其实很简单，就是将原本的小号、标准、中号、大号变成了如今的标准、中号、大号、超大以及巨无霸。你是不是以为以前的“小号”跟现在“标准”是同样大小的字号，MIUI7只是对MIUI6的字号改名并新添了一个巨无霸字号？其实并不是这样。 [MIUI7（下）的标准字号比MIUI6要小@5-9] #仔细比对一下就会发现，如今的“标准”字号大小介于原来的“小号”与“标准”之间，所以字号整体都有所变动，所以如果MIUI6与MIUI7的字号都默认为“标准”，你会觉得MIUI7的文字变小了。 [MIUI6（左）通知栏不具备一键屏蔽功能@5-10] #一键屏蔽功能，同样是个小变化。MIUI6中可以单独设置是否允许应用进行通知，而MIUI7中增添了一键屏蔽该应用通知的渐变功能。这算是体验上的一个小完善，但是算不上两代UI之间的飞跃。 [MIUI6的“我的资料”与MIUI7的“我的名片”基本相同@5-11] #在MIUI6中，用户可以在联系人的“设置我的个人资料”一栏为自己添加头像，而MIUI7将这一功能改名为“我的名片”。其实无论是“个人资料”还是“名片”，都可以发送给自己的好友，让对方在通话时在接听界面看到我们用作头像的照片。在这一点上，MIUI7和MIUI6没有变化。 [ 动态来电秀（图片引自小米）@5-12] #不过不同的一点是，MIUI7中增添了“动态来电秀”的工鞥呢，接听界面不再局限于静态的照片了，而是可以显示一段预先录制好的小视频。这可能算是MIUI7在视觉层面上最大的一个变动了。 #除了上述功能变动之外，官方称MIUI7相对于MIUI6，在文件管理器中也进行了改版，不过如果你的手机早已经升级到了最新版本的MIUI6，就会发现在MIUI6中，文件管理器也早就已经变成了MIUI7中的新版设计。所以说这个变动我们姑且可以不提。 #那么宝宝相册又是什么呢？MIUI6中就有所谓的面孔相册，简单来说就是对照片中的人脸进行识别并归类，在面孔相册中，用户可以不再按时间线查找照片，而是按人来查看照片。而让这个功能更有亮点的说法是什么呢？那就是宝宝相册了。如果你的手机相册中有宝宝的照片，面孔相册自然也会识别出宝宝的脸并将其照片进行汇总归类，你可以把它从云端共享给自己的家人，这就是“宝宝相册”——面孔相册的一种高端说法。 # # {※操作到底快没快？——或许吧} #对于MIUI7操作有没有比MIUI6更流畅，这个问题我还是不能给个准确的答案，因为我们手头没有硬件配置完全相同的两部小米或红米机器能够让我们有一个直观又客观公平的对比，所以在进行操作体验的速度对比时，我们是用红米Note增强版和红米Note2高配版对比的。 #红米Note和红米Note2有着硬件配置上的差距，所以这两者在操作体验上的快慢其实不仅仅局限于MIUI版本的影响，也同样受着手机本身硬件配置的影响。 #我们测试所用的红米Note增强版采用了1.7GHz主频MT6592八核处理器，而红米Note2高配版则是2.2GHz主频MT6795T处理器。老实说小米这次在硬件上也是非常良心的，毕竟MT6795/6795T对于联发科来说也是旗舰级了，但红米Note2却把它压倒了799-999元的价位段。 #那么如果你问我，红米Note2操作起来是不是比红米Note快，那我可以很肯定的告诉你——是的。 #当然我认为这里面硬件差距对速度的影响可能要大于MIUI版本对速度的影响，大家看下视频大概了解一下就好二者的差异就好。 [红米Note2MIUI7（左）对比红米NoteMIUI6@5-13] #视频中能看出红米Note2的操作响应速度比红米Note快了很多，一方面是硬件确实有优势，一方面应该也和MIUI7对于系统响应速度的优化有关系。 [小米官方宣传视频中MIUI6的向内收缩动画并非MIUI6的最新版本@5-14] #在上面我们录制的视频中，大家可以看到MIUI6和MIUI7在打开新应用时，其动画效果都是向上滑出的动画效果；但在小米官方视频中，其对比所用的MIUI6版本在打开新应用时是由内向外扩张的动画效果。换句话说官方视频中对比的MIUI6版本并不像我们所用的版本这么新，其窗口动画的速度就要慢于如今向上滑出的形式，更加导致了整体速度慢于MIUI7。 #至于MIUI7比MIUI6更省电这个变化，由于手中没有硬件完全一致的机型，这里我们就不再进行对比了，没有参考意义。简单说两句，MIUI6和MIUI7都是通过对齐唤醒机制来管理后台耗电，只不过MIUI7有所升级，对热门的500款app进行了量身优化。个人认为在续航方面可能会有提升，但是提升的幅度应该不是那么巨大。 #上面提到的基本就是MIUI7相较于MIUI6的变化了，有没有变化？有。变化大不大？并不是很大。这两句话基本就是我对MIUI7的一个评价了。MIUI相较于国内大多数厂商开发的ROM要相对成熟很多，我们不能指望它一直大刀阔斧的遥遥领先于别人，也要给它一个停下来喘息思索的机会。但这种情感上的理解并不能改变MIUI7变动略显细微的事实，有用户不满意，也算是情理之中了。</evaluation>  
  <evaluation title="新一代千元跑分王 红米Note2性能测试" url="http://mobile.zol.com.cn/535/5354623.html" word_num="2240" author="刘正伟" date="2015-08-18 05:11:00">#“不服跑个分”——这是为发烧而生的小米手机衍生出的“经典名言”。但这句话以往都是用在小米系列的旗舰产品上，红米系列则很少有这么“猖狂”。在之前红米Note2的发布会上，雷军却这么做了！从发布会现场公布的跑分结果来看，这款799元起的红米Note2还真对得起“千元旗舰”的封号。 #在红米Note2发布之后，有网友评论称，某魅已哭晕在厕所，薯片已经哭晕在厕所，火腿肠也已经哭晕在厕所...其实吧，真正哭笑不得的应该是联发科，说好的HelioX10主打高端，却硬生生的被雷军用在红米Note2这款标配版799元，高配版也不过是999元的千元机上。 [@6-1] #但有人愁就会有人欢喜，其实消费者才是真正的赢家：1、能率先体验到最新的MIUI7；2、799元的手机用上1499元手机的处理器。根据发布会上介绍，新的MIUI7在MIUI6的基础上系统提速30%，而搭载2.2GHz主频MTK6795T处理器的红米Note2高配版安兔兔跑分超5W（发布会公布的为54024）。 [红米Note2跑分对比其他机型（图引自红米手机官微）@6-2] #联发科HelioX10真的有这么牛吗？坦率地说，红米Note2并不是第一款搭载这颗处理器的手机，该处理器最早由乐视超级手机乐1首发，后续也有不少品牌跟进。目前市面上搭载这颗处理器的多款手机能够证明，HelioX10性能还是不错的。 [图片引自红米手机官微@6-3] #红米Note2标配版采用的是MTK6795，主频为2.0GHz，而高配版则是2.2GHz的MTK6795T。这颗芯片采用28nm制程，搭载ARMCortex-A53架构，集成4GLTE解决方案，GPU为PowerVRG6200。 {} {▲跑分近5W千元旗舰名至实归} #在之前的全面评测中，我们用安兔兔V5.7.2跑了两次分，一次是电量不足50%，一次是满电后，两次均未超过5W。这次的性能测试，我对该机进行了重跑，跑分结果为49339，同样是没有超过5W，与发布会上公布的数据还是有一定的差距。 [安兔兔V5.7.2跑分结果@6-4] #我认为原因有两个，一个是测试的版本不同，另一个就是测试的环境，超高5W的那个数据应该是实验室理想环境下得出的。不过话说回来，虽然经常有网友在我们的文章中评论称“娱乐兔，呵呵”，但一款售价999元的产品能跑出这么高的分还是挺不容易的。 #一般MTK6795+2GBRAM组合的产品，安兔兔跑分在45000左右，红米Note2高配版的跑分会比同配的其他机型稍高一些，这可能就是MIUI7这次优化提升的直接体现。 [3DMark跑分结果@6-5] #以往联发科技的处理器在GPU方面与高通骁龙同档的相比，会稍弱一筹。而这次的HelioX10有了很大的提高，至少千元级别的手机搭载这颗处理器，GPU的表现足够抢眼了。3DMark的测试双项过万也足以证明。在Vellamo网页基准测试中，红米Note2的表现也中规中矩。 # [Vellamo网页基准测试结果@6-6] # # {} {▲游戏实测：发热高达44.4℃} #当然，以上的测试虽然量化成了数据，但还是不能告诉你红米Note2性能到底是怎样。因此，跑完分，再来玩会儿游戏吧！游戏实测选择的是在小米应用商店中直接下载的《真实赛车》，整个数据包全部下载下来890MB的大型赛车游戏。 # [游戏实测@6-7] #千元级别的手机我也玩过不少，红米Note2对于《真实赛车》这种大型游戏的加载速度却是出人意料的快。它加载的时间不会让人觉得不耐烦，从点击应用图标，到真正开始游戏，整个过程算得上是行云流水。在游戏过程中，整个画面的游戏效果给人感觉也比较舒适，只有塑料材质机身的廉价感会提醒你这是一款千元机。 #试玩半个小时的《真实赛车》，中途并未出现任何卡顿或者是闪退的现象，但最明显的感受就是发热。金属材质的特性是导热快，也就是热得快，凉得也快。而像红米Note2这种塑料材质机身，其实一开始发热的感觉并不太明显，但是半个小时之后，这个温度就有些高了。 # [后置镜头下方温度为44.4摄氏度@6-8] [背部正中（左）与底部（右）温度测试@6-9] [正面顶部@6-10] #红米Note2发热最明显的位置在背部后置镜头下方，那是CPU所处的区域。在半个小时的游戏后，温枪测得的温度为44.4摄氏度，正面对应的顶部位置温度为42.6摄氏度，而背部正中与底部的温度分别为40.2与35.4摄氏度。 # [@6-11] #跑分高代表着性能高，性能高也就表示功耗高、发热高，这就跟汽车是一个道理，马力足油耗就大。因此，红米Note2虽然说较长时间的游戏之后，机身发热较为明显，但这也不至于招致我们的严重苛责。毕竟发热难解决在很多旗舰机上也很常见，这是智能手机所难以避免的，能够控制在可以接受的范围内即可，或者说，热了，你就凉凉再玩。 {总结：} {} [@6-12] #在大神、魅蓝等竞争对手穷追猛打之下，小米推出的这款红米Note2算是一记有力的回击。HelioX10处理器的搭载让人意外，也就导致了红米Note2这款千元机的性能强到让人感动。在这款产品上，雷军又一次给米粉们诠释了什么叫做“为发烧而生”——不服跑个分！千元之内，还有谁？！</evaluation>  
  <evaluation title="改走高颜值路线致敬青春?红米Note2首测" url="http://mobile.zol.com.cn/535/5350853.html" word_num="6047" author="毛文婷" date="2015-08-13 18:40:00">#小米从诞生开始就始终走在一条专注性价比的路线上，虽然这样说显得有些不公平，但在外貌协会看来，无论是小米，还是随后的红米，在颜值上都不具备什么优势。话说回来，在有了价格优势之后，你还能对一款手机强求些什么外貌呢？ #从我个人的角度来说，我从不觉得小米有一天会让“颜值”成为其产品发布会中的关键词，这看起来就像是硬让一个人从强调跑分的技术宅形象蜕变到注重外观的白富美一样，这就像两个平行世界的画风突变一样不科学。 [改走高颜值路线致敬青春?红米Note2首测@7-1] #所以，当红米Note2发布会中雷军一再强调颜值的时候，我忽然意识到这个世界可能真的没有什么不可能。红米，被官方认定为小米青春版的存在，忽然走起了颜值路线。 #或者说，这个行业就是这样互相影响着，小米用跑分的数据干货影响了友商，又在友商对外观设计的精益求精之下走向了对颜值的妥协。 #不过我觉得这种妥协，更多是“话术”上的妥协，而不是真的设计上的变革。 #你可能会想起之前小米4通过尝试木质后盖来寻求外观上的改变，说直白一些，这种新材质后盖的尝试很显然是受到了MOTO、一加等国内外厂商的影响。当国内外的旗舰都开始尝试新材质后盖的时候，小米又怎么可能甘于落在人后呢？ [改走颜值路线的红米Note2@7-2] #同理，当友商的千元内机型开始标榜青春、时尚之后，同一定位的红米也终于将注意力放到了一直以来都稍显不足的“颜值”上来，只不过小米将所谓“颜值”等同于色彩艳丽可更换的手机后壳，而不是其他工艺材质上的新创意。毕竟红米和小米的定位有所不同，如果就连红米都开始了金属框架木制后壳，那无疑就是断自家小米的后路了。 #一台价格不足千元的红米Note2不用像友商那样追求金属机身，可能在小米看来对于几百元产品的用户来说，金属并不是一个必须存在的因素。毕竟金属大多带有些商务气息和成熟感，而红米Note2巧妙的通过话术使得产品致力于通过鲜亮的色彩来突出青春的定位。 #这其实是如今低价位国内厂商很常见的一种展现手机“时尚”的方式，仔细想想在很多年前小米酷爱发售官方多色后盖的那个年代，也是想要通过色彩给当时基本没有设计的小米手机添加一点时尚活泼的感觉。这么多年过去了，小米已经很久没有强调过彩色后壳这种东西了，如今忽然再提出来，虽说换汤不换药，但猛一看还真挺受用，这就是发布会中话术的魔力了。但是冷静下来仔细想想，高颜值真的就只是一个彩壳能实现的吗？大家都知道这个世界绝不是这么天真的。 [红米Note2硬件规格（此次评测机为高配版）@7-3] #硬件方面简单提一句，我们后面还会细讲。这次的红米Note2拥有5.5英寸1080p显示屏，2GBRAM，机身ROM则分为16GB与32GB。电池容量3060毫安时为可拆卸设计，系统方面自然是同场发布会中最新发布的MIUI7。红米Note2同时采用了500万像素+1300万像素前后双摄像头，后置摄像头支持相位对焦技术，前置摄像头支持美颜自拍。 #而处理器方面，红米Note2选用了MTKHelioX10八核64位A53架构处理器，低配版为2.0GHz主频的MT6795处理器、高配版为2.2GHz主频的MT6795T处理器。红米Note2起售价799元，低配双网通版本为899元，高配双网通版本为999元，用户额外支付9.9元即送原装多彩后盖。 #虽说红米Note2这一次一直在标榜颜值，但就像我们前面所说的，基本上就是多年前的彩壳战术又拿来用了一次。只不过这次的糖果色看起来好看了很多，虽然机身整体的设计并没有太大的变化，但这种糖果色结合机身的各种圆角还确实有些很甜美小清新的感觉。 [红米Note2官方效果图（图片引自红米手机官微）@7-4] [发布会中结合妹子来体现红米Note2的高颜值（图片引自红米手机官微）@7-5] #一般来说手机发布会中的妹子都是出现在自拍环节，大屏幕中各种自拍样张，告诉你这款手机能够在各种场景下帮助妹子拍摄出好看的自拍照。而红米Note2发布会中将“妹子”用于展示手机的外观，多种场合下像你展示红米Note2的糖果色后壳与甜美的萌妹子是多么的百搭。老实说第一款红米手机发布的时候其外观给我的感觉是土气，但红米Note2只是在颜色上下了些功夫，你还真就觉得它甜美起来了。 [500万像素前置摄像头@7-6] [仍旧是三个红色的按键@7-7] #红米Note2到底算不算好看呢？如果抛开其后盖的多种颜色，单看正面的话，它和以前的红米、红米Note都没什么太大区别，边框仍然算不上窄，按键也还是标志性的红色。其实我觉得这几个按键的红色和后壳的糖果色完全不搭，但毕竟算是红米的标志，也是没办法的事情。 [底部数据口与顶部耳机孔及红外@7-8] [机身侧面按键@7-9] #机身四周的设计和以往的红米机型没有区别，右侧的电源键与音量键，底部的数据接口，顶部的耳机孔，都是比较常规的设计。不过这一次机身侧边以及四个角的线条都更加柔和圆润。红米Note2能够支持红外遥控功能，我觉得从实用角度来说，红外遥控可能确实比金属机身更有意义。 [后壳本次均为糖果色，摄像头略有凸起@7-10] #机身后壳颜色很多，白色、粉色、黄色以及那种说不清到底是蓝还是绿的tiffany色，手感还是挺舒服的类肤质触感，并不是那种一摸就很光滑廉价的塑料感。比较好的一点是红米Note2把摄像头改为圆形设计了，瞬间就比之前的方形摄像头可爱了很多，加上红米Note2正体纤薄扁平的视觉观感，这种圆形只有轻微凸起的摄像头设计让手机的设计感和质感都有了提升。 [电池为可拆卸设计@7-11] #最后来说一下电池，红米Note2电池可拆，容量为3060毫安时，搭配MIUI7的的省电特性，这电池支撑一整天的正常使用问题应该不大。 #在这里我们再来介绍一下红米Note2的屏幕，此前我们知道小米有所谓的“阳光屏”，就是说在户外阳光照射下，屏幕会自动对对比度进行调整，保证阳光下的清晰浏览。红米Note2所使用的屏幕也具备了阳光屏基础版的功能，保证阳光下的正常使用；同时还加入了夜光屏的功能，在暗光环境下亮度低至1cd/㎡，睡前通过手机进行阅读时保证屏幕的亮度不会刺眼。最后，红米Note2中还加入了护眼模式，能够单独降低屏幕蓝光源伤害，以达到减少视觉疲劳的效果。 #但还是那句话，屏幕的体验在同价位手机中确实有优势，可是机身的工艺还真的比较一般。虽然发布会中一再鼓吹颜值，但要真想走颜值路线，红米今后可能还要在挖掘之下彩壳之外的其他路线。 #MIUI7的部分我们就简单介绍一下，随后会有专门的MIUI7详细评测内容推出，大家到时候可以对MIUI7有更深入的了解。从视觉角度来说你会觉得MIUI7并没有太大的变化，不过官方说法称这些变化都集中在了体验层面——“为你设计、更快、更省电”。 [MIUI7在界面风格上并没有明显的变化@7-12] #首先来说说设计层面，虽然UI整体的设计没有变动，但是小米这次提供了一个名为Muse的MIUI主题制作工具，这是在现有的15790套小米主题之外为用户推出的自定义选项。此外结合所谓的“高颜值”路线，MIUI7中也新增了四套系统级UI。 [MIUI7加入了巨无霸字体，对折行显示等进行了优化@7-13] [相册可进行面孔识别，不过需要登录小米账号@7-14] [通过面孔识别，宝宝相册可以更方便的查看手机中的照片@7-15] #除此之外都是一些细节上的小变化，例如MIUI7中加入的巨无霸字体，在字体增大显示的同时也对整体对话框、折行的处理进行了细节上的修改与调整。相册也能够通过人脸识别技术自动整理手机中宝宝或宠物的照片，更加方便查看或设为锁屏界面。不过使用这一功能需要用户先启用云相册，所以用户在这里需要登录自己的小米账号。 [出境时会自动进入漫游模式，允许用户设置白名单，设置流量限额@7-16] #漫游模式是MIUI7中比较实用的新功能，在出境时会自动进入漫游模式，用户可以自动以设计联网的白名单、流量限额，防止出现境外偷跑流量产生高额资费的情况。这些都算是MIUI7中“为你设计”的新特性。 [@7-17] #此外，MIUI7中推出了“追风计划”，能够重点优化系统响应速度读，缩短桌面响应时间，基于场景来调整CPU性能，系统相应提速约30%。关于“更快”这一点，大家可以通过上面的官方视频了解一下，从官方视频来看，MIUI7比MIUI6的响应速度有了大幅度提升。 [MIUI7比MIUI6续航时间延长25%（图片引自MIUI官微）@7-18] #手机待机时后台app都会继续运行，而这也就是手机耗电的源头。MIUI7中对后台功耗进行了优化，对500款热门应用逐一设定专门的省电策略，续航时间比MIUI6延长25%。当然这些都是官方数据，短时间内我们很难体验到MIUI7是不是真的比MIUI6提升了这么多，后续我们也会对这一点进行专门的考证测试。 {▲拍照：1300W像素+相位对焦} #红米Note2后置一枚1300万像素摄像头，光圈为F/2.2，支持最快0.1秒PDAF相位对焦技术——这种技术出现在一款售价千元内的产品上，是不多见的。红米Note2还配备了一枚500万像素前置相机，支持36级智能美颜。在上后置镜头样张之前，我们不妨先来看看有妹子的自拍样张。 # [@7-19] # #自拍选取的是系统默认的中级美颜，从样张来看，红米Note2的美颜比较自然，自拍者脸上的涂抹感并不明显。从我后期的体验来看，即便是开到最高级别，红米Note2的美颜也不会给你太大的反差。因此，如果你指着它的美颜自拍让自己变美，显然是不可能的。 # [@7-20] #红米Note2虽然搭载的是最新的MIUI7操作界面，虽然加入了宝宝相册、宠物相册，但是在拍照界面上基本没什么改变。依旧是向左边滑动出现相机设置界面、向右滑动出现滤镜界面。具体成像表现让我们来看看样张。 # [焦距:4mm光圈:f/2.2ISO感光度:114 曝光时间:1/1367曝光补偿:0EV白平衡:自动@7-21] # [@7-22] [@7-23] [@7-24] #对于红米Note2的拍照，原本我还担心它会偏暖或者偏青色，但是看看样张，实际它并没有给我这种明显偏色的感觉。虽然说北京的空气不大好，天空有些灰蒙，让红米Note2的成像打了折扣，但是它整体的色彩还原，以及锐度表现还是不错的。 # [@7-25] [@7-26] #它的后置镜头光圈为F/2.2，因此微距方面的表现只是一般水平。室内部分，红米Note2的眩光控制还有待提高。原本我们对于千元手机的拍照是不会有太高的期待以及要求，但是红米Note2的实际成像算是给了我小小的惊喜。 # [@7-27] # [@7-28] #北京时间7:27分，为大家更新了红米Note2的夜拍样张，虽然这会儿天还没有完全黑透。从这两张样张来看，红米Note2的夜拍相比白天要大打折扣，虽然手机拍照噪点根本就是无法避免的，但是在红米Note2的样张上我们能够看到较为明显的噪点，高亮处也曝得比较厉害，它的夜拍表现只能说是一般。 {▲性能：千元也发烧跑分近5W} #“四年前，为发烧友设计的小米手机高性能、高性价比。” #“两年前，为年轻人设计的红米手机绚丽多彩、青春无敌。” #...... [红米Note2硬件配置（图引自红米手机官微）@7-29] #小米公司在红米Note2发布会上如是说。与此同时，现场跑分也成为了小米手机每次发布会上的必有环节。在发布会上，小米方面给出的红米Note2高配版跑分结果是54024。 # [红米Note2跑分对比其他机型（图引自红米手机官微）@7-30] #这个结果已经将其他国产品牌的几款旗舰机都甩在了身后。对于这个结果，相信你们和我一样非常的好奇，在介绍红米Note2的硬件规格之前，不如让我们先来看看它的安兔兔跑分。 [安兔兔V5.7.2跑分截图注：手机电量不足50%@7-31] [8月14日更新：满电后安兔兔V5.7.2跑分截图@7-32] #在我们的实际测试中，电量46%（电量不足对跑分结果有一定影响）的红米Note2最终跑分结果为47702分，所用安兔兔版本为V5.7.2（发布会展示结果为V5.6.0版），在满电之后，跑分结果为48668，与小米在发布会上公布的结果还是有一定的差距，或许是因为安兔兔版本不同吧！ #红米Note2普通版搭载的是2GHz主频的MT6795八核处理器，而高配版则是2.2GHz主频的MT6795T八核芯。运行内存方面，两个版本都是2GB，而高配版具有更高的32GB机身存储。 [图片引自红米手机官微@7-33] #红米Note2这颗处理器，其实就是联发科技的28nm制程HelioX10，这颗芯片搭载ARMCortex-A53架构，集成4GLTE解决方案。最早由乐视超级手机乐1首发搭载，后续的像魅族MX5也是这颗芯片。 #可以说，红米Note2高配版售价999元，就冲着这颗处理器也是诚意十足。HelioX10搭载的GPU为PowerVRG6200，具体性能表现如何，我们可以看看3DMark的跑分。 [@7-34] {关于续航：} #时间紧，任务重，续航方面我们还没来得及进行相关测试。在发布会上雷军有提到这次的MIUI7在续航方面相比MIUI6提升了25%。在系统设置中，我们有看到小米对提高续航做出的一些改进，比如神隐模式，可控制应用程序后台行为，以及目前手机中普遍存在的省电模式。后置3060毫安时大电池加上系统层面的改进，红米Note2续航方面的表现应该不会太挫吧！ [@7-35] {总结：} #今年手机圈的暑期档热闹非凡，前有乐视超级手机的搅局，后有小冤家魅族魅蓝的穷追不舍。而小米却在很长一段时间内没有什么大的动作，但是今天的红米Note2确实小米对竞争对手强有力的回击。799元起步的售价配上HelioX10处理器，我们还是要用性价比爆棚这个听起来有些抽象的词来形容这款红米Note2。 #借用小米官方的那句话来做总结吧！两年后的8月13日，为年轻人设计的红米Note2真的能对得起“绚丽多彩、青春无敌”这八个字。</evaluation> 
</evaluations>
