<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<evaluations totalNumber="14" source="zol" item_id="00001008" item_name="Galaxy S6 Edge+"> 
  <evaluation title="配置不输iPhone 6s 三星S6 edge+强在哪" url="http://mobile.zol.com.cn/546/5466618.html" word_num="1937" author="常亮" date="2015-10-22 05:29:00">#苹果公司每年秋季的新iPhone都会掀起一阵购买狂潮，好用、高逼格都是人们选择iPhone的理由。似乎人们认为现在Android阵营中能与iPhone竞争的产品寥寥无几，但其实三星的旗舰智能机是可以与iPhone一决高下的，比如今天将要提到的三星GalaxyS6edge+。 [三星S6edge+强在哪@1-1] #从命名上看三星GalaxyS6edge+是今年初发布的三星GalaxyS6edge的升级版机型，而在发布时间的选择上也能看出三星准备以它来与9月发布的iPhone6s相抗衡。来到参数规格上，三星GalaxyS6edge+自然也是当之无愧的旗舰机水准：5.7英寸2560*1440分辨率双曲面侧屏、500万+1600万像素的拍照组合、3000毫安时电池、支持4G全网通、三星自家的Exynos7420处理器以及4GBRAM。 #那么，除了上面这些数字，三星GalaxyS6edge+究竟还拥有哪些能与iPhone6s相抗衡的方面呢？我们来一一细数。 #三星GalaxyS6edge+拥有5.7英寸的大屏幕，分辨率高达2K标准，显示效果一流，覆盖的第四代康宁大猩猩玻璃坚固抗划伤，令使用更安心。与iPhone6s相比，其76.51%的屏占比要领先于iPhone6s的65.62%，ppi更是遥遥领先。 [三星GalaxyS6edge+拥有大屏+高分辨率的组合@1-2] #同时三星GalaxyS6edge+还延续了双侧边屏的设计，侧滑菜单可在5个常用联系人之外再加入5个常用的应用程序，在锁屏或者主界面下可以快速进入这些常用应用，十分方便。此外，6.9mm的纤薄机身比iPhone6s的7.1mm要薄，随身携带不再成为难题，背部的玻璃材质面板有着上佳的手感。 #拍照一向是三星旗舰机的优势，在成像质量上有着不输iPhone的表现。在三星GalaxyS6edge+身上搭载了一枚1600万像素的后置摄像头，不仅像素高于iPhone6s，而且在感光元件上采用了从三星S6就一直使用的索尼IMX240，此外f/1.9的超大光圈令镜头拥有较高的进光量。 [ 三星GalaxyS6edge+拍照样张@1-3] [ 三星GalaxyS6edge+拍照样张@1-4] #从我们之前的评测样张上可以看出，三星GalaxyS6edge+的成像画质高、色彩浓郁，拥有较高的分辨率、细节清晰。说它是目前成像质量最好的Android智能手机并不为过，可以媲美以拍照质量高著称的iPhone6s。 #作为一款旗舰级产品，良好的网络支持是必不可少的。三星GalaxyS6edge+全面支持中国移动/联通/电信的4G/3G/2G网络，一部手机支持所有运营商的网络，不用为网络制式不对担忧。更重要的是它还支持双卡。 [三星GalaxyS6edge+支持4g全网通（图片来自三星中国）@1-5] #对于大屏手机来说续航确实是一个难题，不过这对于三星GalaxyS6edge+来说似乎不算是难题。虽然机身十分纤薄，但它还是内置了一块3000毫安时的电池，面对iPhone6s不到2000毫安时的电池容量自然颇有优势。此外三星GalaxyS6edge+支持快速充电功能，无线快充只需120分钟即可充满电量，让手机使用更加高效。 [三星GalaxyS6edge+支持无线快速充电@1-6] #此次三星GalaxyS6edge+的处理器沿用了三星GalaxyS6/S6edge的Exynos7420，并将RAM增加到了4GB。通过我们之前的评测显示，其安兔兔跑分成绩高达6.8万，在Android阵营中遥遥领先。强劲处理器搭配4GBRAM，使得三星GalaxyS6edge+拥有不输iOS系统的流畅操作感。三星GalaxyS6edge+拥有灵敏的指纹识别模块，在我们的评测中，三星GalaxyS6edge+的指纹识别速度与准确度都与iPhone6s不相上下。 [三星GalaxyS6edge+的指纹识别模块@1-7] #通过上述的卖点回顾我们可以看出，作为目前Android智能机中的佼佼者，三星GalaxyS6edge+在屏幕、拍照、网络和续航等方面相比iPhone6s有一定的优势。虽然iPhone6s在全球范围内依然畅销，不过如果你更在意Android系统，又想买一款与iPhone6s体验相近的产品的话，三星GalaxyS6edge+会是个不错的选择。 [@1-8]</evaluation>  
  <evaluation title="谁更养眼?看三星S6 edge+屏幕PK苹果6s" url="http://mobile.zol.com.cn/546/5466921.html" word_num="1182" author="薄志强" date="2015-10-22 05:28:00">#曾有网友在微博中私信笔者这样的问题：买苹果iPhone6s还是买三星GalaxyS6Edge（或Edge+），其喜好也表达得非常明确，喜欢苹果的iOS系统，同时也喜欢三星的曲面屏幕和外观设计。显然这位网友还是很明确的看到了三星GalaxyS6Edge（或Edge+）和苹果iPhone6s各自的优点的。那么，本文我们暂不就这位网友的问题进行整体上的回答（当然已私下交流），只就其已知的一点“屏幕”和大家验证一下三星GalaxyEdge（或Edge+）是否真的比苹果iPhone6s强，如果是，又是强在哪里、强多少。这里选取的两款机型是三星GalaxyS6Edge+和苹果iPhone6s。 [谁更养眼?看三星S6edge+屏幕PK苹果6s@2-1] #注：本文着重从还原肉眼观测效果的差异上对两者进行对比，更多有关两款机型的差异信息请关注ZOL手机频道其他相关文章。 #看图之前，大家先简单了解一下三星GalaxyS6edge+和苹果iPhone6s的屏幕在硬件规格上的差异—— [@2-2] #不难看出，三星GalaxyS6edge+在屏幕硬件配备上明显优于苹果iPhone6s，并且三星SuperAMOLED的屏幕在色彩显示效果上也具有饱和度较高、观感好的特性，对此早前的文章已经讲过很多，这里就不再赘述了。下面还是直入主题，实际对比一下三星GalaxyS6edge+和苹果iPhone6s在显示效果上的真实表现。 [▲下文中效果演示之一@2-3] #先来看几张纯色图—— #（注：以下所有有关三星GalaxyS6edge+和苹果iPhone6s的屏幕对比照片均由佳能70D+24-105拍摄，在拍摄和后期调节中，尽量保证拍摄效果与肉眼实际观测到的效果相同，不过也不排除存在些许误差，仅供大家参考，以实际肉眼观测效果为准。） {纯黑更黑} [@2-4] [@2-5] [@2-6] # [@2-7] [@2-8] [@2-9] #就三星GalaxyS6edge+和苹果iPhone6s的显示效果来看，相信很多朋友和文章开头提到的那位网友朋友一样，优劣倾向不用多说，至于相差多少、对我们的实际观感又会在哪些方面有着影响差异，本文已经进行了分享。当然，三星GalaxyS6edge+和苹果iPhone6s的屏幕差异并不仅仅限于观感方面，诸如三星GalaxyS6edge+双曲面屏幕的特色功能体验、苹果iPhone6s的3DTouch触控都是其各自值得提出的亮点，关于这些的更多内容，请观看ZOL手机频道其他文章。 # # {附:更多灯光下实拍效果补充——} #（※不完全代表肉眼实际观看效果，或存误差，仅供参考） [▲更多灯光下实拍效果补充@2-10]</evaluation>  
  <evaluation title="三星S6 edge+/苹果iPhone6s拍照谁更强?" url="http://mobile.zol.com.cn/545/5455644.html" word_num="4922" author="薄志强" date="2015-10-20 05:28:00">#作为Android老大，三星旗舰一直在各个方面处于行业顶尖水平，并与苹果不断抗衡。拍照方面亦是如此。很多人在三星GalaxyS6edge+与苹果iPhone6s之间的纠结大多在外观和生态方面，而拍照水平也是需要考虑的一个方面。 [■三星S6edge+/苹果iPhone6s拍照谁更强?@3-1] #在经历了4代800万像素之后，终于这次苹果将iPhone6s提升到了1200万像素，不过这相对三星GalaxyS6edge+的1600万像素仍有一定差距，当然，这是表面现象，更详细的还得看二者在拍照方面的具体配置—— # #不看样张、单从三星GalaxyS6edge+和苹果iPhone6s的拍照硬件配置上基本已经可以分出高下，苹果虽然将像素提升到了1200万，并且将传感器型号进行了升级，不过其传感器尺寸和上一代一样，并无变化，所以无论是在理论上还是之前我们的实际对比中都可以证实其拍照水平基本相当于还停留在iPhone6的拍照水平上，仅有轻微提升；相比而言，三星GalaxyS6edge+保持了在拍照硬件上的领先优势，大底高像素大光圈+光学防抖使其面对iPhone6s优势明显。当然，苹果iPhone6s也在单个像素大小和闪光灯数量上略超三星GalaxyS6edge+，但这的确远不如上面几大因素更加能够说明问题。 [▲三星GalaxyS6edge+和苹果iPhone6s@3-2] [▲三星GalaxyS6edge+和苹果iPhone6s@3-3] #说了这么多三星GalaxyS6edge+和苹果iPhone6s拍照硬件上的东西主要是为了对二者在后面样张表现差异的理解更容易。下面直接用样张定个高下。 # # #以下两张同样的样张中，上侧（16:9）均为三星GalaxyS6edge+拍摄，下侧（4:3）均为苹果iPhone6s拍摄（均为默认最大尺寸比例）。 #【室外正常光线】 [焦距:5mm光圈:f/1.9ISO感光度:40 曝光时间:1/1416曝光补偿:0EV白平衡:自动@3-4] [焦距:5mm光圈:f/2.2ISO感光度:25 曝光时间:1/2653曝光补偿:0EV白平衡:自动@3-5] {正常光线条件下，三星GalaxyS6edge+和苹果iPhone6s表现都非常优秀，这是预料之中。二者风格略有不同，三星GalaxyS6edge+的算法注重比较高的亮度，整体曝光稍高于苹果iPhone6s，也比较接近肉眼看到的亮度；不过也由于iPhone6s压低了一点曝光，所以会提供色彩浓度比肉眼看到的更高一些的感受（如天空更蓝）。当然，这也与三星GalaxyS6edge+传感器尺寸更大、像素更多带来的宽容度更高（细节更丰富）有关（相比之下，iPhone6s对比度更高，但整体宽容高难度稍低，细节不如S6edge+丰富）。} [焦距:5mm光圈:f/1.9ISO感光度:40 曝光时间:1/808曝光补偿:0EV白平衡:自动@3-6] [焦距:5mm光圈:f/2.2ISO感光度:25 曝光时间:1/1221曝光补偿:0EV白平衡:自动@3-7] [▲细节放大@3-8] [@3-9] [焦距:5mm光圈:f/1.9ISO感光度:40 曝光时间:1/179曝光补偿:0EV白平衡:自动@3-10] [焦距:5mm光圈:f/2.2ISO感光度:25 曝光时间:1/208曝光补偿:0EV白平衡:自动@3-11] [焦距:5mm光圈:f/1.9ISO感光度:40 曝光时间:1/1196曝光补偿:0EV白平衡:自动@3-12] [焦距:5mm光圈:f/2.2ISO感光度:25 曝光时间:1/2849曝光补偿:0EV白平衡:自动@3-13] [@3-14] [焦距:5mm光圈:f/1.9ISO感光度:40 曝光时间:1/233曝光补偿:0EV白平衡:自动@3-15] [焦距:5mm光圈:f/2.2ISO感光度:25 曝光时间:1/314曝光补偿:0EV白平衡:自动@3-16] [焦距:5mm光圈:f/1.9ISO感光度:40 曝光时间:1/361曝光补偿:0EV白平衡:自动@3-17] [焦距:5mm光圈:f/2.2ISO感光度:25 曝光时间:1/874曝光补偿:0EV白平衡:自动@3-18] #在强光条件下，苹果iPhone6s倾向于稍稍偏冷的色调，三星GalaxyS6edge+倾向于接近肉眼观测到的情况，二者风格稍微有一点不同。就色彩表现而言，三星GalaxyS6edge色彩饱和度稍高一些，这与其传感器更大、像素更多也有一定关系。 # # #【微距拍摄】 [焦距:5mm光圈:f/1.9ISO感光度:40 曝光时间:1/572曝光补偿:0EV白平衡:自动@3-19] [焦距:5mm光圈:f/2.2ISO感光度:25 曝光时间:1/705曝光补偿:0EV白平衡:自动@3-20] [焦距:5mm光圈:f/1.9ISO感光度:40 曝光时间:1/1456曝光补偿:0EV白平衡:自动@3-21] [焦距:5mm光圈:f/2.2ISO感光度:25 曝光时间:1/2262曝光补偿:0EV白平衡:自动@3-22] [焦距:5mm光圈:f/1.9ISO感光度:40 曝光时间:1/2028曝光补偿:0EV白平衡:自动@3-23] [焦距:5mm光圈:f/2.2ISO感光度:25 曝光时间:1/2198曝光补偿:0EV白平衡:自动@3-24] #苹果iPhone一直没有将相机光圈调整到f/2.0以下的程度，这代iPhone6s仍然只是f/2.2。相比而言，由于采用了比iPhone6s更大的f/1.9大光圈，所以三星GalaxyS6在微距拍照上的背景虚幻能力显然更胜一筹，主体更突出。当然，更大光圈还有个非常重要的作用，即获得更多的进光量，使其在夜景等弱光拍照条件下具有更良好的表现。 # # #【逆光拍摄】 [焦距:5mm光圈:f/1.9ISO感光度:40 曝光时间:1/5152曝光补偿:0EV白平衡:自动@3-25] [焦距:5mm光圈:f/2.2ISO感光度:25 曝光时间:1/4274曝光补偿:0EV白平衡:自动@3-26] [焦距:5mm光圈:f/1.9ISO感光度:40 曝光时间:1/1944曝光补偿:0EV白平衡:自动@3-27] [焦距:5mm光圈:f/2.2ISO感光度:25 曝光时间:1/1054曝光补偿:0EV白平衡:自动@3-28] [焦距:5mm光圈:f/1.9ISO感光度:40 曝光时间:1/2416曝光补偿:0EV白平衡:自动@3-29] [焦距:5mm光圈:f/2.2ISO感光度:25 曝光时间:1/2849曝光补偿:0EV白平衡:自动@3-30] [S6edge+明暗过渡更自然一些@3-31] # # {【夜景拍摄】} [焦距:5mm光圈:f/1.9ISO感光度:200 曝光时间:1/10曝光补偿:0EV白平衡:自动@3-32] [焦距:5mm光圈:f/2.2ISO感光度:160 曝光时间:1/33曝光补偿:0EV白平衡:自动@3-33] [焦距:5mm光圈:f/1.9ISO感光度:1000 曝光时间:1/20曝光补偿:0EV白平衡:自动@3-34] [焦距:5mm光圈:f/2.2ISO感光度:640 曝光时间:1/17曝光补偿:0EV白平衡:自动@3-35] [焦距:5mm光圈:f/1.9ISO感光度:500 曝光时间:1/20曝光补偿:0EV白平衡:自动@3-36] [焦距:5mm光圈:f/2.2ISO感光度:250 曝光时间:1/17曝光补偿:0EV白平衡:自动@3-37] [▲细节截图对比@3-38] #在夜景拍照中，三星GalaxyS6edge+的大传感器高像素、大光圈和光学防抖就集体发挥了更明显的作用。向比苹果iPhone6s，其夜景拍摄样张画面更锐利（“凤仪轩”3字对比很明显），层次更丰富（可仔细观察对比的中间暗部细节），对高光控制更顺手（iPhone6s样张中“咖啡”二字黄红颜色光线已经杂糅到了一起，而三星GalaxyS6edge+依然清晰），且噪点更少，着实不错。 #整体而言，虽然三星GalaxyS6edge+和苹果iPhone6s在拍摄样张风格上多少有些不同的侧重点，不过依然不可否认的是，三星GalaxyS6edge+优于苹果iPhone6s的表现。除了丰富的软件功能，三星GalaxyS6edge+在拍照硬件上的优势更是为其胜过苹果iPhone6s奠定了扎实的基础。</evaluation>  
  <evaluation title="年度PK:三星S6 edge+对决iPhone6s Plus" url="http://mobile.zol.com.cn/544/5447082.html" word_num="8030" author="席龙飞" date="2015-10-15 05:29:00">#9月落幕，手机圈今年大事也算尘埃落定，尽管国产手机百花齐放，国际厂商也不甘示弱，但能够代表年度标杆的手机，依旧是安卓和iOS两大对立阵营的三星和苹果，苹果祭出大屏之后的另一利器——3DTouch，让iPhone性能获得前所未有的提升；三星则将3D曲面设计融入更大视野，推出更有诱惑力的三星GalaxyS6edge＋。一个努力提升性能和新鲜玩法，一个竭力弥补在颜值和手感上的缺陷，时过境迁，苹果和三星不约而同走了老对手走过的路，有种英雄惺惺相惜之感。虽然棋逢对手，但这毕竟是一个白刃相见的市场，用户都会拿脚投票，守护5000元＋市场，对于苹果还是三星来说都是一场荣誉之战。 [年度PK:三星S6edge+对决iPhone6sPlus@4-1] #首先我们来看尺寸，三星GalaxyS6edge＋屏幕延续了之前的5.7英寸大小，苹果iPhone6sPlus则是近两年升级至5.5英寸。但苹果在大屏手机设计上毕竟是个新手，没有窄边框、窄下巴设计的概念，直接导致了三星5.7英寸机身整体尺寸要薄苹果5.5英寸还要小。iPhone6sPlus体积为158.2x77.9x7.3mm,三星GalaxyS6edge＋为154.45x75.80x6.9mm，其长宽厚三尺寸均小于iPhone，从下图也可以明显看出这一差别。 [机身厚度和长度对比@4-2] [机身长度对比@4-3] #一些细节上差距很明显，比如iPhone6splus边框宽度为4.71mm，三星GalaxyS6edge＋经过几年的历练已经缩至2.41mm，加之3D曲面屏幕的视觉效果，三星更能给人一种无边框效果。更大屏幕更小尺寸也意味着三星GalaxyS6edge＋屏占比（76.51%）要高于iPhone6sPlus（67.67%），厚度方面三星由于曲面缘故几乎达到了厚度极限，提高屏占比缩窄边框苹果的确可以向三星学习。 [屏占比三星GalaxyS6edge＋大于iPhone6sPlus@4-4] #材质方面三星选择了金属和玻璃组合，自三星抛弃塑料选用双面玻璃之后颜值一路飙升，三星GalaxyS6edge＋则对玻璃和金属的融合做了进一步改进，正面3D双曲面玻璃工艺难度我们已经做过很多详述，笔者对背面这块玻璃更感兴趣，可以说为了跟铝合金边框严丝合缝的衔接，这块玻璃做了精心打磨，边缘处还做了曲面处理握起来手感很棒，尤其是笔者拿到的这款纯白色，给人一种温润如玉的感觉，很难得看到三星将玻璃和金属玩得那么炉火纯青。 [三星玻璃材质对比苹果金属@4-5] [三星玻璃材质对比苹果金属@4-6] #苹果iPhone6sPlus采用一贯的全金属机身，侧面加入了更多圆角元素，背部磨砂质感的金属和三星的玻璃风格形成较为鲜明的对比，代表着目前手机材质的两大阵营。不过，也正式全金属机身的使用，让苹果不得不背负白带的骂名，尽管有粉色版本扩充，也很难压制白带的撕裂感，反观玻璃对三星信号的限制较少，外观设计上两者之间网友整体偏向三星GalaxyS6edge＋。 [iPhone6sPlus依旧白带异常@4-7] #材质和体积的选用反馈在重量上，两者有明显的区别，三星GalaxyS6edge＋将机身重量控制在了153克，iPhone6sPlus犹豫3DTouch功能的加入，机身重量不降反升，达到了历史最高的192克，即便你对机身重量不太敏感，也能明显感受到两者差异。 #在外观大同小异的今天，三星和苹果追求内心奠定了自己的设计风格，在同质化严重的设计方案中脱颖而出，苹果的2.5D屏幕和外观设计甚至引来了一大批国产“兄弟姐妹”，不过至今没有一家手机厂商能够沿袭三星3D曲面设计，这也得益于三星设置的强大技术壁垒，曲面3D也成为三星Galaxy系列在引领大屏风潮后的另一鲜明标志。 {三星GalaxyS6edge＋和苹果iPhone6sPlus参数对比} [三星GalaxyS6edge+@4-8] [苹果iPhone6sPlus@4-9] [价格@4-10] [5888元（32GB）@4-11] [6088元（16GB）@4-12] [系统@4-13] [TouchWiz（Android5.1.1）@4-14] [iOS9@4-15] [CPU@4-16] [三星Exynos7420@4-17] [苹果A9+M9协处理器@4-18] [GPU@4-19] [Mali-T760@4-20] [－－－－@4-21] [内存@4-22] [4GB@4-23] [2GB@4-24] [外观特色@4-25] [3D双曲面屏@4-26] [3DTouch压感屏@4-27] [屏幕尺寸/分辨率@4-28] [5.7英寸2560x1440@4-29] [5.5英寸1920x1080@4-30] [摄像头@4-31] [1600万500万@4-32] [1200万500万@4-33] [电池容量@4-34] [3000mAh@4-35] [2750mAh@4-36] [机身重量@4-37] [153g@4-38] [192g@4-39] [屏占比@4-40] [76.51%@4-41] [67.67%@4-42] # # # {指纹和服务对决：识别速度和移动支付} #三星和苹果均是指纹识别潮流的领导者，一个有趣的现象是两者均保留了实体Home键，为指纹识别元件的预留埋下了伏笔。从最初作为生物识别领域的试水，无论是识别速度还是所搭载的服务，两款机器的指纹识别均演进到了2代，从我们的速度测试上，两者的指纹识别速度和流畅度均达到了顶级水准，难分伯仲，如果你期待购买一款指纹识别手机，我们还没有看到比他们更好的体验。 [两大指纹识别PK@4-43] #同样是按压式指纹识别，两者在使用和服务上略有不同，比如iPhone在设置指纹密码的时候可以完全是数字，三星为了安全性需要设置数字字母混排。服务方面均支持解锁、账号的打通，三星还从系统底层加入了对支付宝的支持， [指纹识别界面（左苹果右三星）@4-44] #值得一提的是两者均建立了自己的支付系统——SamsungPay和ApplePay，带领移动支付重回大众视线，两者均采用了无线POS和应用在线的支付方式，SamsungPay还增加了对磁条POS的支持，该技术无需POS机支持NFC。只要把手机启动SamsungPay，靠近传统pos机刷卡处，即可进行扣款消费.线下支付方面除了支持NFC支付以外，三星的磁条支付实现了更多场景体验。随着两种支付方式的陆续上线，由于两者目前均只支持自家终端，也势必变成三星和苹果两大手机的线下对决。 [SamsungPay@4-45] [ApplePay@4-46] # # {革命性操作:3D双曲面和3DTouch你选谁} #大佬的对决从来不乏看点，苹果亮出3DTouch简化操作体验，三星Galaxy则用大屏＋3D双曲面予以回击，一个纵向钻研一个横向扩展，堪称交互史上的经典。 [3D双曲面和3DTouch你选谁@4-47] #三星GalaxyS6edge＋方面承接了Note系列的大屏幕，这种大屏＋曲面的结合早在Noteedge上就有过尝试，彼时无论硬件还是服务均处于试水阶段，三星GalaxyS6edge＋的出现让我们看到了这种结合正变得炉火纯青而又精妙。尤其是三星最新添加入了Peopleedge的功能，主要为用户通话设置，可以通过侧滑快速找到常用联系人，或者在有人来电时自动点亮侧面屏幕，并以不同的颜色区分联系人。添加不同的联系人并设置不同的颜色提醒，滑动即可拨通电话并查看相关信息。 [三星为曲面屏设计得Peopleedge@4-48] #曲面屏幕操作还扩展至第三方应用，侧滑菜单可以除了5个常用联系人之外加入5个常用的应用程序，在锁屏或者主屏下就可以快速进入这些常用应用。你可以从侧边屏幕查看未接电话、短信、来自客户端的新闻推送、或者比分栏等。在天气设置中，你也可以选择在侧边或者正面屏幕显示。这种软硬结合的交互体验既节省了用户的操作步骤，也无意中为三星手机的颜值添光加彩，属于一种双赢设计。 #同样为了精简操作步骤，苹果选择的是垂直延伸，利用按压的空间优势，将二维体验升级为三维，为我们带来了3DTouch功能。其功能主要运用在查看邮件、预览信息、放大图片以及游戏和单个应用的快捷操作等，不过为了这一功能，苹果不惜让机身重量增加20克，也算是拼了。 [3D双曲面和3DTouch你选谁@4-49] #3D双曲面屏和3DTouch是三星和苹果各自点出的科技树，代表着两大科技公司为差异化所选择的道路，很难判断孰优孰劣，我们在此也不做过多评述。 # # #拍照PK：巅峰影像技术谁更强 #处处不同，唯一相同的是两者都没有为摄像头成像品质做出妥协，为了装入更大的CMOS，三星GalaxyS6edge＋和苹果iPhone6sPlus均坚持背部摄像头凸出，也让双方最终成为两大阵营中真正的拍照王者。 [巅峰影像技术谁更强@4-50] #其中三星GalaxyS6edge＋搭载的是一块1600万像素的后置摄像头，内置索尼IMX240CMOS；苹果则首次将老旧的800万像素摄像头升级至1200万，无论是CMOS选择还是后期色彩的调教，两者都选用了顶级硬件并使出浑身解数。在此我们不过多描述硬件的差异性，而是直接放出样张，让大家对两款旗舰的成像质量有更直观的了解。 [三星GalaxyS6edge＋@4-51] [iPhone6sPlus@4-52] [@4-53] [三星GalaxyS6edge＋（左）VSiPhone6sPlus（右）@4-54] #图像色彩的表现一方面取决于相机本身，一方面和手机屏幕显示色彩有很多关系，不过从同一个屏幕来看更在意相机本身的成像质量。iPhone6和iPhone6sPlus色彩差异不明显，照片看上去更加自然。而三星GalaxyS6edge+拍摄的样张对比度更高，色彩更加浓郁。在后期调教方面三星和苹果选择了两种不同的方案。 [三星GalaxyS6edge＋@4-55] [iPhone6sPlus@4-56] [三星GalaxyS6edge＋@4-57] [iPhone6sPlus@4-58] [100%放大细节对比@4-59] {在这组样张中，iPhone6sPlus和三星GalaxyS6edge+并未出现十分明显的差异。只不过iPhone6sPlus锐度略逊于GalaxyS6edge+，放大之后出现了一些模糊效果。但在色彩还原度方面，iPhone6sPlus更忠实人眼。} [三星GalaxyS6edge＋@4-60] [iPhone6sPlus@4-61] [100%细节放大图对比@4-62] {白天正常光线下除了各自色彩调教产生的不同之外，两者的样张的表现均不错，尤其是100%放大之后的细节无论是颜色和锐度细节都没有太大差别，很难判断孰优孰劣，在正常光线下两者表现的都不差。} [逆光拍照对比（左三星右iPhone）@4-63] #这组样张可以看出iPhone6sPlus、三星GalaxyS6edge+相机的宽容度都还不错，在完全逆光的情况下依旧保留了较多的亮部和暗部细节，但都有不同程度的亮斑，iPhone在亮斑的压制上显得比较均匀。 [三星GalaxyS6edge＋@4-64] [iPhone6sPlus@4-65] {两款手机的夜拍样张均在自动模式下拍摄，iPhone6sPlus因为加入了光学防抖所以看出画面更稳定，三星GalaxyS6edge+夜景拍摄理念和iPhone不同，为了保证画面的亮度不惜把感光度提升到ISO1250，看来三星是对自家的处理算法有足够的信心。} #细节上文字边缘虽然更加锐利，但锐化带来的噪点也更加明显，相比之下iPhone6sPlus则要柔和一些，在保证文字能够看清的同时，噪点控制得相当不错。 #总的来看，无论从细节、夜拍以及还原度方面，三星GalaxyS6edge+和iPhone6sPlus各有千秋，三星在细节锐度表现上岗讨巧，整体亮度较高，色彩更偏暖。iPhone6sPlus整体色彩偏向人眼，夜拍噪点控制的不错，正常光线下不分胜负。 # # {两大阵营的选择以及运动健康扩展} #一边是安卓阵营的老大，一边是独步天下的iOS，单单阵营的对立都会让三星粉和果粉吵得不可开交。系统是承接用户体验的平台，我们无法独立评判其优劣，这里想更多展现两款手机在系统优化以及功能的延展方面做了哪些提升。 #iOS9方面对比之前属于小改款，主要针对Siri作了重大改进，得益于更低功耗M9协处理器的采用，Siri如今可以在任何状态下倾听你的命令，这也就是新增的“嘿Siri”功能。主屏幕向右滑动则会给出Siri建议，包括通话和App的选择。这一操作在很早之前的三星手机中也已经被利用，不过三星GalaxyS6edge＋左侧栏隐藏的是信息流阅览“简报”，你可以通过这个定制版的Flipboard获取更多感兴趣内容，培养用户的阅读习惯。 [iPhone和三星左侧屏界面对比@4-66] #而对于TouchWiz系统，三星做了特别大的改进，包括取消隐藏二次菜单页面、优化icon视觉、短信交流界面并对系统稳定性进行全面提升，系统更佳精简用户体验较之此前有明显提升。操作上的另一些细节是，长按三星GalaxyS6edge＋的Home键调出“生活助手”，内置充话费、打车、快递查询等O2O服务，通过卡片的形式将互联网服务快速简单的管理起来。iPhone长按Home键则会启动Siri，用语音唤起智能服务，算是同种操作下的两种差异化选择。 [苹果和三星长按Home键调出界面@4-67] [TouchWiz隐藏二级菜单@4-68] #另外手机作为智能穿戴和智能家具的中心，对目前和未来一段时间的扩展也是我们所关心和期待的。从两者对智能生态链的布局来看各有千秋。苹果打造了AppleWatch并卖起了奢侈品，三星也已经推出了数款智能手表产品，打造完善的生态环境，值得一提的是搭载Tizen系统的智能手表GearS2和更多智能家居产品将很快加入到三星智能军团，让你有更多选择。但从三星GalaxyS6来讲，三星还具备的优势是手机脱离手表同样可以作为运动监测的设备存在，通过内置闪光灯里的传感器，你可以快速的监测心率、压力值，S健康也可以在后台精确记录你的运动数据，而苹果在脱离AppleWatch之后很难在健康上有所作为。 {} # # {14纳米的对决：Exynos7420和A9你选谁} #在性能全面过剩的今天，我们逐渐淡化性能参数对手机体验的影响。三星方面GalaxyS6edge+所搭载的Exynos7420的性能水平已经在年初发布的三星GalaxyS6/S6edge上面得到了很好的证明，而且出于14nm工艺的优势在发热与功耗上也在旗舰机当中拔群；此次三星去购买看口碑+的处理器在规格主频上都没有改变。除此之外，在原来的3GB内存的基础上增加到了4GB。 [安兔兔跑分@4-69] #iPhone6sPlus方面已经将芯片水平提升至A9，作为其推出的第三代64位处理器，A9目前来说能看到的改变在于内部直接集成了M9，而非之前协处理器与CPU独立的方式。内存也从原有的1GB提升至2GB，不过安卓和iOS在运行机制上有别明显的区别，但可以肯定的是作为两大阵营的顶级产品，我们可以忘掉处理器对运行速度和流畅方面的影响了。不过由于A9处理器分别由两家代工厂分别代工，且它们分别用了14nm和16nm两种工艺，引发了用户无尽的想象，尽管官方声称确实有差异，不过差距仅在2%-3%，但依旧没有打消消费者疑虑。 [GeekBench跑分测试@4-70] #网络方面iPhone6sPlus则略逊一筹，尽管两款手机都全面支持全网通4G网络，不过苹果则是首次支持LTE-A载波聚合技术网络，接入能力等级提升至300Mbps理论下载速率的Cat.6。三星从GalaxyS6开始就已经支持LTECat.9网络，通过聚合三个带宽20MHz的LTE载波，最高可实现450Mbps的下行速度，一旦运营商推出更快的网络，GalaxyS6edge＋的表现则会更加优秀。 [iPhone6sPlus首次搭载LTE－A网络@4-71] # # {续航对比：三星已为无线充电做好准备} #虽然没有宣传太多快充概念，三星和苹果都暗地里开源节流，努力提升续航。其中三星GalaxyS6edge＋在纤薄的机身中放入了一块3000mAh大电池，苹果iPhone6sPlus也有2750mAh。根据用户的平均使用水准，两款手机均能达到一天半的续航时间。值得一提的是目前两款手机均加入了省电模式以延长续航，比如苹果会限制后台应用刷新、自动下载等功能，不过三星做的更精细，分别推出省电模式和超级省电模式，另外再系统方面还推出应用对齐唤醒机制避免后台功耗的拉升，实际省电效果更强一点。 [@4-72] #快速充电方面iPhone6sPlus支持2A高电流快充，三星GalaxyS6edge＋除了5V2A之外你可以可以实现9V的高压充电。此外三星坚持下来的无线充电也在新机中得以延续，通过三星无线充电器你同样可以在无束缚中实现高速快充，给用户更多充电方式的选择。在“告诉你三星S6edge+无线充电到底有多快”这篇文章中你可以详细了解其无线快充方式。 [三星无线快充@4-73] #两大阵营和两大手机的对决相信你已经心中有数，本文的评述更多的聚焦在一些细节之上，让大家在有一定的了解之后更深入的对三星GalaxyS6edge＋和iPhone6sPlus做出评判。按照惯例，我们的对决文章还加入了更多专业编辑的观点，当然最终的判断还在用户手里。 #编辑点评： #手机编辑宋辰 #苹果iPhone6sPlus和三星GalaxyS6edge+可以说是iOS和Android阵营的旗舰机型。苹果iPhone6sPlus借助其完善的应用及系统为用户提供了出色的使用体验，而三星GalaxyS6edge+在硬件配置及表现也与苹果iPhone6sPlus相等，不过其自由度及可玩性率高于iPhone。此外，三星GalaxyS6edge+双曲面屏在展现炫酷外观同时，也提供了更丰富的便捷操作。 #手机编辑薄志强 #这两款手机之间其实能让人纠结的主要是外观和阵营的选择，从配置和体验上来说都是现在顶级的，一个是Android老大，一个是iOS老大。相比其各自上一代产品而言，苹果iPhone6sPlus稍显中庸一些，三星GalaxyS6Edge+更激进一些。从人无我有的角度上讲，苹果iPhone6sPlus的iOS生态和3DTouch是最值得考虑的点，三星GalaxyS6Edge+的外观和双曲面屏幕体验是重点考虑对象。看大家自己怎么抉择了。</evaluation>  
  <evaluation title="专项评测:三星S6 edge+拍照有多厉害?" url="http://mobile.zol.com.cn/542/5429582.html" word_num="2427" author="席龙飞" date="2015-09-30 09:58:00">#对摄像头进行升级更新是三星历年来的传统，这保证三星每一年的旗舰都能在安卓阵营保持绝对领先。无论像素参数还是拍照功能三星Galaxy系列手机可谓无所不包，成像质量也只有iPhone能与之媲美。身为全新旗舰的三星GalaxyS6edge＋则是三星拍照水平的一个新高，关于成像我们已经在&amp;quot;曲面屏新巅峰三星GalaxyS6edge+评测&amp;quot;评测中做了大致介绍，本次专项评测则将继续瞄准这颗摄像头和背后完善的影像系统，看看顶级拍照水准到底有多厉害。 [专项评测:三星S6edge+拍照有多厉害?@5-1] #按照惯例我们从参数角度来看一看这颗摄像头，三星GalaxyS6edge＋依旧采用6P镜头结构、f／1.9大光圈和一块1600万像素的索尼IMX240型号CMOS。CMOS面积1/2.6英寸，单位像素面积为1.12μm，支持VDIS和OIS双重防抖优化和极速对焦。前置摄像头500万像素，拥有120度超广角拍摄，实时美颜模式，新增针对自拍合影的脸型修正，进一步消灭自拍盲点。 #拍照系统UI方面三星GalaxyS6edge+做了大量简化工作，减弱视觉疲劳度并尽量减少用户的操作层级，拍照界面上将尺寸比例、闪光灯、计时器以及HDR、滤镜等常用操作按钮设置随时浮现状态，如果不需要也可以侧边隐藏，保持界面清爽，自由度更高。 [拍照界面@5-2] #样张方面三星表现依旧不俗，我们已经通过一系列样张进行了详细展示。不过它的贴心之处往往表现在细节之处，比如支持实时HDR，在表现一些色彩丰富的物体时，开启这一功能时效果更好，下面一组图片可以很好的展现这点。 [开启HDR@5-3] [关闭HDR@5-4] #上图蛋糕照开启HDR后在表现美味时画面更佳浓郁，让人更有食欲，大家在拍美食时可以尝试开启这一功能。 #提起美食拍照，三星在拍照模式中还保留了美食拍照功能，开启这一功能可以手动调节食物的色彩艳丽度，比自动模式下拍出来的食物色彩更鲜艳，发到朋友圈里更诱人，如果你是深夜食堂爱好者，不要错过如此简便的操作。 # # {PKiPhone6夜光模式对比} #三星GalaxyS6edge+也是首次加入了专业拍照模式，事实上三星这颗1600万像素摄像头的实力对于很多人并没有深度挖掘，专业模式给发烧友一个机会。开启专业模式之后，界面新增快门速度、ISO、白平衡以及手动自动模式调节，其中快门短至1/24000长曝光至10秒钟，对于喜欢拍摄流光的用户来说十分有用。 [专业模式@5-5] #无论是专业模式还是自动模式，三星GalaxyS6edge+在夜景拍摄上的提升很明显。在之前的样张展示文章《最好拍照手机三星S6edge+样张秀》，三星在微弱光源下的依旧做到了优秀的成像素质。这一次我们选择安全暗光状态下，和iPhone6进行对比测试，看两款手机夜景模式如何： [夜间模式对比@5-6] #在完全无光状态下，iPhone6在亮度上有些无力，相比三星GalaxyS6edge＋照片整体亮度的提升，iPhone6几乎很难在视觉上辨别较暗的物体。所以在极限夜景这一项中，三星GalaxyS6edge＋明显比iPhone6有意识。 [100%放大噪点对比@5-7] #百分之百放大后，两者在细节方面另一个明显的差距就是在噪点的控制上，从对比图片中可以看出，iPhone6在噪点抑制能力上明显偏弱，白色部分暴露很明显。较之，三星GalaxyS6edge＋的整体表现更好一些。 # # #三星S6edge＋有哪些有趣的玩法？ #性能铸就三星GalaxyS6edge＋强大的拍照基因之外，三星还善于利用硬件挖掘各种有趣的玩法，三星拍照系统自带的拍照功能一直是国产手机学习的榜样。如今这些倍受欢迎的拍照模式在三星GalaxyS6edge＋上得到了进一步升级。系统默认自带9项模式，事实上三星推出过多种玩法，如有需要你可以在后台直接下载对应模式，让拍照从单一输出演变为互联网行为，为三星手机的进一步互联网化做好准备。 #除了自动和专业模式，系统自带选择性对焦、全景拍摄、视频拼接、慢动作、快动作、虚拟拍摄、防雾模式，你也可以到后台下载运动、有声拍摄、美肌、动画GIF、双摄像头拍摄以及前面提到过的美食模式等。 #其中防雾模式是一项针对国人用户推出的功能，在帝都等这些经常遇到雾霾的地方，想要拍出更清晰的照片，防雾模式可以自动优化照片效果，减轻雾霾对拍照效果的影响。正好最近北京雾霾又起，我们来看一看三星GalaxyS6edge＋的防雾模式效果如何。 [未开启雾霾模式@5-8] [开启雾霾模式@5-9] {通过后期算法，照片中由于雾霾导致的模糊不清的状况被处理掉，尤其是玻璃和远处的建筑可以清晰看到除雾霾效果相当有效。如果你也像笔者一样身处雾霾多发地，不妨开启此功能，就不怕拍出好照片了。} {另一值得推荐的功能则是视频拼贴，目前只有四宫格一种拼法，每个格子可以录制6秒长的视频，依次录制满四个格子，就可以在一张屏幕上同时播放四个视频，别样的视频玩法你也可以试试。} {500万像素对于一款前置摄像头已经足够，三星并没有单纯的放置一颗硬件，不仅将女生喜欢的美颜功能加入其中，还专门为自拍推出了广角自拍、间隔拍摄以及虚拟拍摄等多种自拍模式。} {自拍美颜加入了一些个性化设置，比如瘦脸、大眼以及美肤磨皮，另外针对视角边缘经常出现的脸型畸变问题，三星还加入了形状修正等，这样和其他闺蜜一起自拍就不害怕被黑了。首先来看一看我们美女编辑的自拍效果吧。} [自拍模式@5-10] [@5-11] {三星GalaxyNote5购买链接：} #京东：点击进入 #天猫：点击进入</evaluation>  
  <evaluation title="告诉你三星S6 edge+无线充电到底有多快" url="http://mobile.zol.com.cn/542/5425598.html" word_num="2334" author="席龙飞" date="2015-09-28 05:29:00">#技术创新起家的三星曾引领过大屏和曲面的风潮，饱含对技术的贪婪，三星一直没有放弃对无线充电的坚持，在三星规划的未来愿景中，无线充电也占据重要一席，在星巴克抑或办公桌一角随手放置即可充电，至少从三星来看已经触手可及。今年三星在发布GalaxyS6edge＋的同时，一款全新打造的无线充电板也闪亮登场，当你一遍遍插拔数据线时，会发现无线充电才是拯救电量的最好帮手。 [告诉你三星S6edge+无线充电到底有多快@6-1] #经历数代磨砺，三星无线充电板已经收缩至手掌大小，圆饼状造型握在手心也十分轻松。这代无线充电板制作的十分小巧，重量也只有手机的一半，随身携带几乎感受不到太多负担。体积小质量轻是无线充电板走向普及道路上必备条件之一，这一点三星做的相当合格。 [大小可轻松掌握@6-2] [纤细超薄@6-3] #除了拥有超薄机身厚度之外，无线充电板圆盘底部还装饰性加入一圈小孔，用于充电时的散热，你大可不必担心高压高电流带来的热量的集中。顶部除了包裹一层透明塑料外壳，还附带一圈白色橡胶垫圈，避免像GalaxyS6edge＋以及Note5这种光滑机身手机滑落的可能性，也属于抗磨损隔层，仿佛搁置手机也不会出现机身和充电板互相磨损的现象。 [三星无线充电板@6-4] [背部散热孔设计@6-5] [散热孔和橡胶垫圈@6-6] #与传统一体式设计不同，三星无线充电板采用了线板分离设计，圆盘底部缺口处隐藏有一个Micro－USB接口，使用普通充电线即可链接充电板，通用的充电线既减轻了无线充电板不必要的负重感，又不会让充电线成为缩小使用场景的累赘，实际上考虑的十分周全。 [通用Micro－USB接口@6-7] # # #作为一项可能引流全新使用潮流的充电方式，科研人员从未放弃过对无线充电技术原理的开拓，这也造就了目前无线充电技术原理的多样化，目前已经成型的无线充电技术标准有三种，分别是Qi标准、PowerMattersAlliance标准和A4WP标准三种，其中Qi是目前在手机领域最为普及的一种，成员包括微软、松下、三星、索尼、东芝等等，宜家近日也宣布将推出该标准的家具产品。后两者将会进行融合，技术标准也逐渐收归统一。 [支持高电压高电流快充@6-8] #囿于不同的充电标准，不同手机需要寻找对应的无线充电板，不过对于三星手机和无线充电板来说，你无需担心，它目前支持三大无线充电标准中的两种，支持目前市面上绝大多数可无线充电的智能手机，即便你没有使用三星Galaxy手机也不用太担心充电标准不支持。 #而回到三星GalaxyS6edge＋和无线充电板本身，两者不仅仅是兼容性问题，更重要的是在实现无线充电的基础上，三星还融入了快充功能，即在无线充电的情况下，你依旧可以享受高速快充给你带来的快感。 [革新充电方式@6-9] #从官方数据上来看，三星无线充电板支持5V2A和9V1.67A两种不同功率输入，即在普通电压下实现高电流输入，或者在普通电流下实现高压输入，两者都是目前比较流行的快充方式。 [三星无线充电板@6-10] #无线充电板的使用比较简单，将手机搁置在板上即可感应充电，手机屏幕上出现一张动态图提示正在充电，无线充电状态下手机也可以自由操作，互不干扰。需要注意的是为了达到更好的充电效果，放置手机时尽量放在中间部位，偏离中心点会提示脱离充电，另外目前三星无线充电板还无法做到隔绝物体或者隔空充电，实验证明远离无线充电板或者中间有类似纸张之类的阻隔都会屏蔽无线充电过程，大家在使用时请注意这一点。 [放置即可充电@6-11] # # #无线充电板一定程度上终结了我们必须拔电或者插电充的历史，但是不少人对无线充电的充电效率存疑，当目前手机普遍搭载快速充电技术时，无线充电能否在便利充电的同时也能做到高效的充电效率是判定其用户体验优劣的基本标准之一。 [无线充电@6-12] #三星无线充电号称已经做到了高压高电流快充，那么它的实际体验又如何？我们接下来使用三星GalaxyS6edge＋作为试验对象，对其充电效率作一番测试。测试过程我们使用三星官方提供的5.3V2A充电插座，如果你想体验快充效果，请记得使用对应快充插头。 [测试使用三星原装充电器@6-13] #三星GalaxyS6edge＋电池容量高达3000mAh，实测使用有线充电从0到满电需要2个小时，使用无线充电的效率结果如下。 [充电速率结果@6-14] #无线充电板用了160分钟的时间完成了从0到满电的过程，从数据上来看整个过程的充电速率呈现平稳状态，在不到20分钟的情况下无线充电将一块3000mAh电池充到了10%，其速率就算对于有快充要求的用户也是足够的。在快充技术的带动下，无线充电诸如三星已经做到了足够之快，三星无线充电和有线充电的效率相差并不是很大。 #从实用角度三星无线充电板已经做到了润物无声，鸡肋式无线充电方式已经过去，如果你想提前感受未来更自由式的充电体验，三星这款无线充电板无疑是最好的选择。智能家居大潮已经来临，传统家具接受改造的同时，无线充电板适配的桌子等隐藏式设计无疑是其中最重要的一环。快充＋无线充，如此美好的手机体验，你怎么能不多期待一点。 [@6-15] {三星GalaxyS6edge+购买链接：} #京东：http://sale.jd.com/act/uhHpxWPRcvjnzr4.html #天猫：https://samsung.tmall.com/p/rd992219.htm</evaluation>  
  <evaluation title="双卡手机 三星S6 edge+给你更多选择" url="http://mobile.zol.com.cn/542/5424013.html" word_num="1239" author="邱鑫" date="2015-09-25 05:29:00">[双卡手机三星S6edge+给你更多选择@7-1] {双卡双待“全网通”} {作为一款名副其实的“全网通”机型，三星GalaxyS6edge+（国行版本G9280）不仅支持已经普及已久的联通（UMTS）、移动（TD-SCDMA）3G网络，也特别提供了对于中国电信CDMA2G、3G网络的支持；另外对于已进入4G时代的用户来说，三星GalaxyS6edge+也十分广泛的支持了联通、电信以及移动4G网络FDDLTE以及TDDLTE制式在大陆的所有频段。} [三星GalaxyS6edge+网络制式@7-2] #不仅如此，三星GalaxyS6edge+为国内用户准备的也是双卡版本，其中一个卡槽可支持移动/联通/电信的4G/3G/2G网络，而另一个卡槽支持移动/联通的2G网络。这样一来通话以及高速数据连接两不误，你也可以自由选择将需要使用LTE网络的卡放到任意一个卡槽当中。 [@7-3] [@7-4] {在系统的SIM卡管理功能当中，可以指派通话、短信以及数据连接的默认SIM卡，比如将常用的通话但流量不多的SIM卡设置为通话、短信的默认SIM卡并且使其只支持2G网络，而将常用的额外的“流量卡”设置为移动数据网络的默认SIM卡。} [@7-5] #与大多数双卡手机相似，三星GalaxyS6edge+的系统功能也有对于双卡使用的专门优化，通话以及短信的界面都可以直接选择由SIM1或是SIM2来进行，只需要在打出电话或者发出短信前按相应的SIM卡对应的按钮即可。 [@7-6] {SIM卡移动网络随意“软切换”} [@7-7] #三星GalaxyS6edge+的国行版本采用了素来无线连接性能出色的高通基带芯片，在中国联通的4GFDDLTE网络条件下，实际下载速度可以达到接近100Mbps，实际上传速度也有大于10Mbps之多，实际使用非常可观。 [@7-8] {值得注意的是使用之前需要同时开启WIFI和4G网络，并且最好下载大于30MB的文件，才能够更好的体现出来下载推进器“双管齐下”的极速威力。} [三星GalaxyS6edge+“下载加速器”@7-9] #不仅提供4G/3G/2G网络所有国内制式和频段的完全支持，三星GalaxyS6edge+也在双卡使用上提供了很大方便，双卡功能可以通过卡槽或者系统设置随意切换，出色基带芯片的支持也能够获得旗舰机应有的移动数据连接速度。 [@7-10] {三星GalaxyS6edge+购买链接：} #京东：http://sale.jd.com/act/uhHpxWPRcvjnzr4.html #天猫：https://samsung.tmall.com/p/rd992219.htm</evaluation>  
  <evaluation title="价格同步 三星S6 edge+/iPhone 6s你选谁" url="http://mobile.zol.com.cn/542/5424021.html" word_num="2903" author="邱鑫" date="2015-09-23 05:29:00">#三星旗舰与同时代iPhone的硬碰硬几乎是每年的固定栏目，放眼如今的智能机市场无论有多么成熟与饱和、产品上面的顶尖必然是这两家；在我们之前看来，发布不久的三星GalaxyS6edge+又是一款三星几乎付出了所有最佳资源的结晶，而iPhone6s/6sPlus这样“S”时代的更新也是一场技术盛宴。 [同是5000+三星S6edge+/iPhone6s选谁@8-1] {色彩vs质感你选择什么} #iPhone在6的时代终于改变了甚至从4代就开始的设计；乍看上去表现为机身周边棱角变的更加圆滑，从5就开始的边框后壳一体到了6时代变的更加和谐统一，当然尺寸上也成了史上最大的iPhone，而且也是首次拥有了4.7的iPhone6以及5.5的iPhone6Plus。 [@8-2] #圆滑边框加上2.5D曲面玻璃的设计，让iPhone6系列成了手感最佳的iPhone，而新iPhone虽然并未在外观上加入过多改变，但由于3DTouch屏幕的加入，iPhone6s/6sPlus也相比上一代在高度、宽度以及厚度上都有了0.1~0.2mm不同程度的增长，这也导致了机身重量的增加。 [@8-3] #反观三星GalaxyS6edge+的设计依然是像年初一样、集金属中框与玻璃后壳于一体，这样的组合在过去的半年时间里似乎也并没有强度问题出现，看起来稳固性上还是值得肯定。而这样颜值颇高的宝石色外壳在我们长时间使用起来发现也是具有非常高的回头率的，除了黑白色之外的宝石色都能够反射不同的色彩，在众多只采用金属后壳的机型当中看起来十分特别。 [GalaxyS6edge+@8-4] # #而两款新iPhone的设计亮点莫过于7000系列铝合金的加入使得机身强度增加、不至于像之前那样一上市就被爆出机身弯曲的问题；而另一方面则在于全新的玫瑰金颜色的加入，妹子们还不敞开了买买买。 # #机身细节方面，三星GalaxyS6edge+也相对S6edge做了一些细微修改，比如机身顶部的红外发射模块被取消，只留SIM卡槽以及降噪麦克风；而机身底部的主麦克风则从右边移到了左右，位于耳机接口的傍边。而iPhone6s/6sPlus则没有任何改变。 [机身顶部改变@8-5] #总的来说，相比上一代三星GalaxyS6edge，GalaxyS6edge+由于屏幕的增大还有屏占比的增加，屏幕的黑边面积进一步缩小，在三星GalaxyS6edge+上会体现出更加明显的“无边框”效果。机身手感光滑莹润，而且因双曲面侧屏而十分特别，宝石配色更是十分好看；而iPhone6s/6sPlus显然并不曾在屏幕上追求设计感，因此屏占比不高，机身质感仍是朴实的铝材磨砂感觉。 [@8-6] # # {解析力更高光学防抖助拍摄} #拍照部分的硬件三星GalaxyS6edge+与之前并无不同，同样是6P镜头结构、f/1.9大光圈加上1600万像素的CMOS，搭载光学防抖技术；前置摄像头也采用了范围达120°的超广角。而前置摄像头仍为500万像素配置，除了“放大眼睛”“瘦脸”这样的美肌功能之外，还加入了“智能调整脸型”这样的新玩法。 # #在坚持了4代800万像素之后，苹果iPhone6s的拍照今年可算升级到了1200万像素，光圈与之前相同，依然为f/2.2；并且光学防抖依然是Plus的专利，只是iPhone6sPlus搭载，iPhone6s并不支持光学防抖。 [@8-7] [@8-8] #iPhone曾以800万像素的拍照力压Android旗舰机型多年，这过去让后者的不少机型都颜面扫地；不过近两年这一状况总算有了好转，虽然前者有着一贯的算法优势，而硬件方面的些许落后已经让不少Android手机的拍照效果超越。 [@8-9] #此外，Android这一价位的大多数机型已经搭配的光学防抖技术在iPhone6或6s上都未出现，虽然我们还未看到后者视频拍摄的真实效果，但光学防抖无疑是在视频拍摄的最佳助手。借用知名评测机构DxOMark对于各自的前代产品的比较，无论拍照还是视频三星都比同时代iPhone更优秀。 [@8-10] [@8-11] #具体结果上，三星几乎全面胜于iPhone，优势主要体现在色彩、降噪、细节解析方面，而视频拍摄则主要胜在降噪效果和曝光准确度上面。 [@8-12] [@8-13] # # {性能旗鼓相当三星扩展更丰富} #配置方面，GalaxyS6edge+所搭载的Exynos7420的性能水平已经在年初发布的三星GalaxyS6/S6edge上面得到了很好的证明，而且出于14nm工艺的优势在发热与功耗上也在旗舰机当中拔群；此次三星GalaxyS6edge+的处理器在规格主频上都没有改变。除此之外，在原来的3GB内存的基础上增加到了4GB。 [@8-14] #而苹果iPhone6s则搭载了全新的A9+M9的芯片组合，而且首次将协处理器嵌入CPU当中；性能方面相比上一代A8的速度提升70%，GPU性能提升90%，而详细参数尚不清楚，就目前所知内存为2GB。 # #单就理论性能来看，GPU部分今年的Exynos7420不仅在Android机型当中独占鳌头，而且超越了同时代的iPhone，GFXBench的两项图形测试都有着比苹果A8处理器约30~40%的性能优势。 [@8-15] [@8-16] #除了处理器之外，三星GalaxyS6edge+的扩展DSP也要比iPhone丰富的多，不仅有像后者一样的运动处理器以及常用的感应器之外，自带的心率传感器和气候传感器等也能够为运动和户外爱好者提供更多支持。 {小结：} #简单比较来看，三星GalaxyS6edge+在今年大走设计风，史上最具颜值的三星手机一直保持至今、而屏幕设计与前代相比更趋完善；拍照方面从去年综合表现就已超越铜带iPhone，Exynos7420今年的横空出世也让所有旗舰平台汗颜，更是能够在实际体验当中追上曾经不可一世的苹果A系列处理器。最重要的是，三星GalaxyS6edge+更有独特的双曲面侧屏设计和与之搭配的功能，这可不怕跟前代产品撞衫。 {三星GalaxyS6edge+购买链接：} #京东http://sale.jd.com/act/uhHpxWPRcvjnzr4.html #天猫https://samsung.tmall.com/p/rd992219.htm</evaluation>  
  <evaluation title="感受曲面手机三星S6 edge+特色双曲面" url="http://mobile.zol.com.cn/539/5392197.html" word_num="1651" author="薄志强" date="2015-09-10 05:28:00">#如果说三星大双曲屏手机S6edge+有什么其他手机都难以获得的体验，那么显然是其双曲面屏幕带来的独有享受。除了视觉效果上的酷炫之外，三星也为该双曲面屏幕设定了很多协同功能，使其不仅仅是一个花瓶而已，更有很多值得用户感受的内在体验。 [感受三星大双曲屏手机S6edge+特色双曲面@9-1] {◆关键词：看} #当然，三星大双曲屏手机S6edge+的曲面屏幕好看是第一位的，不过这里说的看并非仅仅与此，而是更多体现在功能方面。 #首先，通过该曲面屏幕可以实现快速的信息浏览。经过设置之后，可以直接在黑屏状态下通过在曲面侧屏上下滑动查看订阅源提供的信息，比如新闻、骨片信息等等，同时也包括未接来电和天气情况。其中如果需要显示天气信息需要提前允许三星大双曲屏手机S6edge+获知自己的位置情况。 [可显示订阅源信息@9-2] [未接来电、时间等均可以显示@9-3] #同时，还可以自行设定曲面屏幕在某一特定时间段内显示时间和电量信息，这在三星大双曲屏手机S6edge+当中名为“夜间时钟”，所以这主要是为用户在夜晚特定情境下设定的便捷功能，比如夜间突然醒来想要查看时间就可以不用操作睁眼闭眼就OK了。不过虽然名为“夜间”，实际上是可以自行调节的。所以即便你想让他白天显示也可以实现，同样可以只要手机放在视线之内就可以不用费力操作手机就可以看到时间（包括电量信息）。并且由于其亮度并不是很高，所以不会耗费太多电量。 [夜间时钟可以自主调节时间@9-4] #除了显示信息，该侧屏还有一个趣味性更明显的作用，即当你只能看到曲面侧屏时，有常用联系人来电的情况下，可以直接通过看侧屏的颜色知道来电人是谁，这项功能名为“侧屏闪光”，主要与下面的“人物侧屏”功能有关…… {◆关键词：用} #除了上面提到的在熄屏状态下的体验，另外在操作状态下两个最常用的功能就是“人物侧屏”和“应用程序侧屏”了。 #设定之后，通过在曲面上向内侧滑屏幕可以快速调出人物侧屏和应用程序侧屏两个界面（滑动切换），两个界面都可以自行添加5个选项，都包括一个快速进入侧屏设置的选项。 #在人物侧屏当中可以自行添加5个常用联系人，由此实现拨打电话可以通过快速调出侧屏实现，不用单独再进入联系人界面查找，便捷了许多。应用程序侧屏意义类似，直接通过侧屏就可以快速进入提前设置的5个常用应用，而不用再去界面中查找，能够明显提升使用效率。 [侧屏界面截图——分为联系人和应用程序两分页@9-5] [实图效果@9-6] #至于刚刚提到的侧屏闪光，即当提前设置的5个常用联系人中有人来电，就可以通过识别这五个不同的颜色来知道是谁来电，即便是手机扣在桌子上也可以通过侧屏亮光颜色了解。相比实用性，这点更多的是玩的趣味性。 [有来电时曲面侧屏会有相应联系人对应颜色的色条在边框处波动提醒来电@9-7] [未接来电侧面可以看到多出一个小标签@9-8] [滑动标签即可立即调出该未接信息并快速回复@9-9] #注：由于三星大双曲屏手机S6edge+具有两个曲面，所以用户可以根据自己的操作习惯设定利用的曲面，左右均可。 {●结语} #目前只有三星GalaxyS/Noteedge系列具有这样的曲面侧屏体验，三星大双曲屏手机S6edge+在具有5.7英寸大屏的情况下，双曲面侧屏更在视觉效果和应用上提供了其他手机所难以提供的体验，其独有性值得用户亲自感受。三星创造这样的曲面屏幕应该并非仅仅是为自己使用，更多的是希望其他品牌能够使用自己的屏幕，以供应商的形式存在，不过至少目前为止，能够获得这样的曲面体验还只有三星能够提供。相信会有很多人在三星大双曲屏手机S6edge+和最新发布的苹果iPhone6s之间纠结，不得不说的是，三星大双曲屏手机S6edge+的双曲面屏幕是在iPhone6s当中难以体验到的，这是其明显的加分项。</evaluation>  
  <evaluation title="" url="http://mobile.zol.com.cn/538/5383019.html" word_num="1565" author="薄志强" date="2015-09-07 09:23:00"></evaluation>  
  <evaluation title="" url="http://4g.zol.com.cn/536/5362043.html" word_num="2203" author="金功博" date="2015-08-22 05:29:00"></evaluation>  
  <evaluation title="大了所以更强 三星S6 Edge+曲面侧屏揭秘" url="http://mobile.zol.com.cn/535/5357644.html" word_num="2041" author="宋辰" date="2015-08-20 05:29:00">#SPen已经成为三星Note系列的标志功能，至少在当前还没有哪家智能手机厂商触控笔可以超越SPen，其精确绘画、自由截图等功能都成为商务用户首选的理由。再看三星edge机型，如三星GalaxyNoteedge、三星GalaxyS6edge以及最新发布的三星GalaxyS6edge+，在曲面屏中下的功夫不逊于SPen。 [大了所以更强三星S6Edge+曲面侧屏揭秘@12-1] #相信大多数用户，对于双曲面屏的三星GalaxyS6edge+的印象是屏幕视觉感受更好了，比三星GalaxyS6edge更大了。不过，当真正拿在手中的时候，它会为你带来更多的惊喜。圆弧的侧屏带来了更好的操作顺滑感，同时还会感受到5.7英寸的显示屏也并非必须双手操作。 #当然，在三星GalaxyS6edge中的侧屏闪光、人物侧屏、选择通知、夜间闹钟以及信息流都得到保留，同时还增加了应用程序侧屏功能，用户可以通过滑动侧屏选择打卡所需的应用程序，在一定程度上也方便了日常使用。那么这些功能，在这款5.7英寸的三星GalaxyS6edge上是否好用，我们不妨一一尝试。 # # {应用、联系人快捷开启} #侧屏闪光可以说是在三星GalaxyS6edge+中非常炫酷和实用的功能，我们在开会或者办公中经常会不经意间将手机扣放在桌子上，因此会错过电话或者信息。三星GalaxyS6edge+可以实现在接到电话或者通知时侧屏亮起。 [侧屏闪光及人物侧屏功能@12-2] #值得一提的是，用户还可以通过人物侧屏添加常用联系人。当联系人来电或者通知将会有专属的颜色显示，这样无需翻转手机便可知道哪位联系人来电。如果你漏接电话或者信息也无需当心，当你翻转手机后即可看到联系人对应的颜色条提示。 [ 未接来电及通知皆会提示@12-3] #我们可以看到上图，通知栏有三个联系人未接电话，系统则会咋侧屏显示相对于的颜色条提醒用户。当用户浏览完通知，颜色条则会自动消失。由此我们可以看到，三星GalaxyS6edge+在侧屏功能细节方面非常不错。 [应用程序侧屏功能@12-4] #在三星GalaxyS6edge+侧屏功能中还加入了“应用程序侧屏”。我们可以注意上图中三星GalaxyS6edge+左侧屏白条，这个就是其开启功能键。用户仅需向屏幕中间滑动，即可选择预先设定好的应用程序，相比于从菜单中寻找要方便很多。 [ 可预设5个应用程序和5个联系人@12-5] #应用程序侧屏最多可预设五个应用程序或者功能，位置也可以进行自定义设置。此外，还可以通过该功能快速寻找到预设联系人并进行拨打电话或者发信息。值得一提的是，应用程序侧屏功能在锁屏界面也可直接打开，使用起来非常便捷。 # # {黑屏下侧屏功能解析} #在日常手机使用中，黑屏时间远远多于亮屏，因此如何在黑屏情况下发挥手机作用也尤为重要。此外，大多情况下解锁手机是为了查看时间以及通知信息，而三星GalaxyS6edge+信息流功能可让用户在不解锁情况下查看。 [ 丰富的信息流@12-6] #当三星GalaxyS6edge+黑屏情况下，仅需在侧屏来回快速滑动即可看到时间、日期以及天气状况，另外还可向上滑动查看简报、财经、体育等相关信息。相比于解锁再下拉通知要方便很多，特别是在光线较暗的环境中，视觉感受也更为舒适。 [信息流显示@12-7] #除了信息流外，三星GalaxyS6edge+的夜间时钟功能也非常实用。打开夜间时钟功能后，侧屏即会显示时间、日期，其亮度也较为适中，在黑暗环境中查看也并不刺眼。此外，夜间时尚的最长持续时间为12小时，如果你要睡一天的话可能就无能为力了。 [曲面侧屏设置及夜间时钟@12-8] #除了以上功能之外，三星还运行用户对曲面侧屏一些细节进行自定义设置。如：选择曲面侧屏位置在屏幕左侧还是右侧以及应用程序侧屏功能键所在侧屏的位置和显示屏幕设置。总体来看，曲面侧屏功能不仅丰富，灵活性也非常不错。 [单手更易操作@12-9] #最后，再来说说双曲面侧屏在日常使用中的表现。对于一款5.7英寸屏幕的手机来讲，单手操作能力是不少用户为之担心的。由于三星GalaxyS6edge+采用了双曲面屏设计，也就为手的“虎口”位置留下更多空间，单手操作也更加自如，可以说是在如此大屏的手机中，拥有着最好的单手操作体验。 {总结：} #三星GalxyS6edge+确实屏幕更大了，其依旧保持了单手操作表现。此外，在保留原有功能的同时增加快速打开应用、联系人功能，能够进一步简化用户的操作，提供更好的使用体验。作为三星第三款具有曲面侧屏的手机，三星GalaxyS6edge+显得更加成熟，给予用户的也不仅仅是炫酷的设计及视觉感受，更是便捷的操作体验。</evaluation>  
  <evaluation title="曲面屏新巅峰 三星Galaxy S6 edge+评测" url="http://mobile.zol.com.cn/535/5355310.html" word_num="5114" author="邱鑫" date="2015-08-18 17:00:00">#依然是延续去年开始的双旗舰同期发布的策略，三星赶在iPhone之前带来了下半年的两款旗舰——GalaxyNote5以及GalaxyS6edge+。三星对两者都有着明确的定位，前者为“MultiTasker”服务，因为有完善的Note套件、多任务适配以及SPen；而后者为“MediaConsumer”效劳；出发点当然就是5.7英寸的2K超清大屏。 [曲面屏新巅峰三星GalaxyS6edge+评测@13-1] {全副武装的“MediaConsumer”} #从发布时期上来看这似乎应该是去年Noteedge的升级款，而从设计以及命名上来看三星让它最终成为了年初的GalaxyS6edge的升级款，毕竟这样的双曲面屏幕还是更像后者。而且这样的时间点以及产品策略意图也是十分明显的，那就是围剿9月的iPhone新机，一款叫S6edge+，一款叫6S+，额…… [GalaxyS6edge+与GalaxyS6edge@13-2] #配置上该机与一同发布的三星Note5非常相近，正面2560x1440像素的5.7英寸屏幕，搭载Exynos7420处理器并辅以4GB运行内存+32GB存储空间，摄像头前置500万像素+后置1600万像素，同样支持无线充电及快充。 [GalaxyS6edge+与GalaxyS6edge@13-3] # # {屏幕/屏占比更大观感更佳} #三星GalaxyS6edge+的设计依然是集金属中框与玻璃后壳于一体，这样的组合在过去的半年时间里似乎也并没有强度问题出现，看起来稳固性上还是值得肯定。而这样颜值颇高的宝石色外壳在我们长时间使用起来发现也是具有非常高的回头率的，除了黑白色之外的宝石色都能够反射不同的色彩，在众多只采用金属后壳的机型当中看起来十分特别。 [GalaxyS6edge+@13-4] {不过在前代身上十分耀眼的松珀绿色貌似并不会在这一代上再次出现，目前国内官网的颜色只有金色、白色与新增加的钛灰色，而在纽约发布之时我们还见到过蓝黑宝石色；至于具体会以怎样的配色在国内上市，或许8月19日的国内发布会上会有所公布。} [GalaxyS6edge+与GalaxyS6edge@13-5] #而在金属中框的设计上三星GalaxyS6edge+的顶部与底部都加入了一条与之前GalaxyS6类似的脊线，而延伸到机身两侧边框的部分也正好与其弯曲的侧屏相接。当然这仅仅是相对于之前的GalaxyS6edge的一点设计上的小差异，实际握感上并没有差别。 [GalaxyS6edge+边框增加的棱线@13-6] #虽然屏幕尺寸上0.6英寸的增加，三星GalaxyS6edge+相比之前仅在宽度上增加了5mm、长度上增加了1.2cm，而厚度上甚至减薄了1mm；至于单手操作上还是有一定难度的，在最稳定的握手机的姿势下，我们测试了两个男生以及一个女生在操作三星GalaxyS6edge+能够够到的屏幕面积，平均为40%左右。 [指纹触控HOME键@13-7] [@13-8] #而背面三星GalaxyS6edge+也跟之前一样采用了整体平面而非曲面的2.5D玻璃作为覆盖，而同期发布的Note5则采用了双曲面后壳，这样一来使得三星GalaxyS6edge+与Note5两款机器看起来正好像是正反倒置的一对组合。 [背部仍为玻璃材质宝石色@13-9] [@13-10] #机身细节方面，三星GalaxyS6edge+也相对S6edge做了一些细微修改，比如机身顶部的红外发射模块被取消，只留SIM卡槽以及降噪麦克风；而机身底部的主麦克风则从右边移到了左右，位于耳机接口的傍边。 [机身底部改变@13-11] [机身顶部改变@13-12] {屏幕黑边更少更显“无边框”} #总的来说，相比上一代三星GalaxyS6edge，新机的改变在外观上的印象一来是屏幕的增大视觉上使得三星GalaxyS6edge+的四角比以往弧度更小，整机因此体现出更加方正而非之前更椭圆的造型；二来也是由于屏幕的增大还有屏占比的增加，屏幕的黑边面积也进一步缩小，在三星GalaxyS6edge+上会体现出更加明显的“无边框”效果。 [屏幕黑边更少@13-13] [屏幕黑边更少@13-14] # # {新加APPedge预装Office} [@13-15] {而整体风格上三星GalaxyS6edge+仍然是淡雅色彩加上水元素的主题；由于屏幕尺寸的增大，三星GalaxyS6edge+的默认APP排布为5X5，相比以前的S6edge每个图标所占面积略有缩小。而在这块5.7英寸的大屏幕上你可以随时启用多窗口多任务模式。} [@13-16] #前面提到过，在单边曲面屏时代，edge的功能主要用作尺子、秒表或者新闻内容的推送，主要充当小屏节约能耗使用；而年初的三星GalaxyS6Edge针对这些功能进行了优化，让你可以从侧边屏幕查看未接电话、短信、来自客户端的新闻推送、或者比分栏等。在天气设置中，你也可以选择在侧边或者正面屏幕显示。 #而年初发布的三星GalaxyS6edge在此基础上加入了Peopleedge的功能，主要为用户通话设置，可以通过侧滑快速找到常用联系人，或者在有人来电时自动点亮侧面屏幕，并以不同的颜色区分联系人。但是实现你需要进行设置，添加不同的联系人并设置不同的颜色提醒，滑动即可拨通电话并查看相关信息。 [@13-17] #至于此次的三星GalaxyS6edge+则把这项功能扩展到了APP，也就是说侧滑菜单可以除了5个常用联系人之外加入5个常用的应用程序，在锁屏或者主屏下就可以快速进入这些常用应用。至于发布会上提到的YouTube流媒体这种应用在国内是无缘相见了。 #为了迎合大屏，三星GalaxyS6edge+还免费预装了移动版的Office套件，对于崇尚移动办公的朋友来说是个不错的福利。 [@13-18] [@13-19] # # {最好的Android拍照手机} #拍照部分的硬件三星GalaxyS6edge+与之前并无不同，同样是6P镜头结构、f/1.9大光圈加上1600万像素的CMOS；前置摄像头也采用了范围达120°的超广角。主摄像头CMOS来自索尼，应该仍为IMX240。而前置摄像头仍为500万像素配置，除了“放大眼睛”“瘦脸”这样的美肌功能之外，还加入了“智能调整脸型”这样的新玩法。 [@13-20] [索尼提供CMOS@13-21] {至于拍照界面部分，虽然自从今年的S6两款机型开始就对这里进行了大范围的精简，但是还是五脏俱全的，除了滤镜、专业模式、HDR等功能可以直接找到，还有很多隐藏在“模式”菜单当中的功能，当然你也可以从三星应用商店下载许多三星手机以往附带的功能；还是来看看主摄像头的样张实拍吧。} [焦距:5mm光圈:f/1.9ISO感光度:40 曝光时间:1/340曝光补偿:0EV白平衡:自动@13-22] [焦距:5mm光圈:f/1.9ISO感光度:40 曝光时间:1/544曝光补偿:0EV白平衡:自动@13-23] [焦距:5mm光圈:f/1.9ISO感光度:40 曝光时间:1/384曝光补偿:0EV白平衡:自动@13-24] [焦距:5mm光圈:f/1.9ISO感光度:40 曝光时间:1/928曝光补偿:0EV白平衡:自动@13-25] [焦距:5mm光圈:f/1.9ISO感光度:160 曝光时间:1/50曝光补偿:0EV白平衡:自动@13-26] [焦距:5mm光圈:f/1.9ISO感光度:64 曝光时间:1/50曝光补偿:0EV白平衡:自动@13-27] [焦距:5mm光圈:f/1.9ISO感光度:160 曝光时间:1/25曝光补偿:0EV白平衡:自动@13-28] [焦距:5mm光圈:f/1.9ISO感光度:40 曝光时间:1/179曝光补偿:0EV白平衡:自动@13-29] [焦距:5mm光圈:f/1.9ISO感光度:40 曝光时间:1/634曝光补偿:0EV白平衡:自动@13-30] [焦距:5mm光圈:f/1.9ISO感光度:200 曝光时间:1/50曝光补偿:0EV白平衡:自动@13-31] [焦距:5mm光圈:f/1.9ISO感光度:125 曝光时间:1/50曝光补偿:0EV白平衡:自动@13-32] [焦距:5mm光圈:f/1.9ISO感光度:200 曝光时间:1/25曝光补偿:0EV白平衡:手动@13-33] [焦距:5mm光圈:f/1.9ISO感光度:200 曝光时间:1/20曝光补偿:1EV白平衡:自动@13-34] #不必多说，这样的表现来看三星GalaxyS6edge+绝对是目前拍照最好的安卓手机，或者说拍照最好的手机；1600万像素的解析力足够，样张的中心画质与边缘都一样出色，自动模式下的发色基本基于现实，而在专业模式或者美食模式下你可以对色温进行精细的调整。得益于光学防抖的加入以及1.9大光圈的采用，夜景ISO维持的很低，因此画质水平也有十分的保障。 # # {Exynos7420性能实测与总结} #配置方面，GalaxyS6edge+所搭载的Exynos7420的性能水平已经在年初发布的三星GalaxyS6/S6edge上面得到了很好的证明，而且出于14nm工艺的优势在发热与功耗上也在旗舰机当中拔群；此次三星GalaxyS6edge+的处理器在规格主频上都没有改变。除此之外，在原来的3GB内存的基础上增加到了4GB。 [@13-35] [@13-36] {评测总结：} {这又是一次三星强大整合实力的体现，几乎整机的所有重要组成部分都是自研自产、凭一己之力提供目前安卓阵营最强硬件配置的同时，甚至还有额外的精力来提供最大尺寸的曲面屏幕、最佳SoC制造工艺这样的创新，这在整个行业来说绝无仅有。} [曲面屏新巅峰三星GalaxyS6edge+评测@13-37] #虽然今年三星在市场上面临不小的问题，但在产品上不惜一切将旗下最好的资源贡献给旗舰机的能力和勇气也只有苹果可以与之抗衡；相比上代，GalaxyS6edge+的屏幕尺寸增加不必多说，最重要的是黑边减少屏占比增加使得观感体验上更上一个档次，性能方便增加的1GB内存也让多任务更加游刃有余，延续自上代的1600万像素摄像头以及性能拔尖发热控制良好的Exynos7420处理器等等都造就了目前你能买到的最好的大屏安卓手机，包括核心硬件、屏幕以及拍照等各方面都没有短板。</evaluation>  
  <evaluation title="" url="http://4g.zol.com.cn/533/5339844.html" word_num="2456" author="金功博" date="2015-08-08 05:29:00"></evaluation> 
</evaluations>
