<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<evaluations totalNumber="13" source="zol" item_id="00001016" item_name="honor7"> 
  <evaluation title="" url="http://4g.zol.com.cn/535/5355402.html" word_num="7837" author="张剑锋" date="2015-08-20 05:10:00"></evaluation>  
  <evaluation title="尖Phone:真·正面交锋 荣耀7对比魅族MX5" url="http://mobile.zol.com.cn/532/5322972.html" word_num="3897" author="常亮" date="2015-07-28 05:26:00">#如果有人问我国产手机市场的拼杀激烈到什么程度，我会以“发布会都往同一天凑”来回答。以往国产手机厂商在安排新品发布会时会尽量与所谓“友商”错开时间，现在则都是“正面刚”了。 #6月30日下午，先是荣耀发布了年度旗舰产品荣耀7，紧接着魅族也推出了年度旗舰机型魅族MX5。一个1999元起，一个1799元起，两款安卓旗舰机的正面交锋迅速占据了第二天各大科技媒体的版面。 [荣耀7对比魅族MX5@2-1] #在对两款产品都进行了全面细致的测试后，有必要把它们放在一起进行对比了。首先笔者的观点很明确：两款产品无论硬件配置还是系统体验都是当前安卓阵营的排头兵，对于用户而言，选择哪一款产品都不会让你留下遗憾。所以本文的结果仅供参考，是否适合你还需要自己亲身使用才知道。 [荣耀7发布会海报（图片来自新浪微博）@2-2] [魅族MX5发布会邀请函@2-3] #上来还是简单看看两款产品的基本数据：荣耀7拥有一块5.2英寸1920*1080分辨率屏幕，内置64位八核麒麟935处理器，主频2.2GHz，并拥有3GBRAM+16GB/64GBROM的存储组合。拍照方面是800万像素前置+2000万像素后置的组合，配备前置LED补光灯。预装基于Android5.0的EMUI3.1，支持指纹识别，电池容量3100毫安时。 #魅族MX5采用一块5.5英寸SuperAMOLED屏幕，分辨率为1920*1080。核心方面内置主频2.2GHz的联发科HelioX10Turbo（MT6795T）八核处理器，以及3GBRAM+16GB/32GB/64GBROM的内存组合。电池容量3150毫安时并支持快速充电和指纹识别。机身背部为一枚2070万像素摄像头辅有双色温闪光灯，前置像素为500万。 # # {外观:延续各自品牌基因} #无论是荣耀7还是魅族MX5，它们的外观设计均基本沿袭了前代产品的风格，这理应成为打造一个迭代化演进式产品的必备条件。直观地看，魅族MX5由于屏幕尺寸稍大因此机身个头儿也稍大于荣耀7，同时机身的圆角弧度明显大于荣耀7。 [荣耀7（左）与魅族MX5（右）@2-4] [荣耀7（左）拥有前置自拍闪光灯@2-5] [魅族MX5（左）的实体Home键兼顾指纹识别功能@2-6] #屏幕尺寸上两款产品都没有盲目跟风大屏风潮，5.2英寸和5.5英寸的尺寸令单手握持并不算十分困难。分辨率上也稳妥地使用1080p的水平，魅族MX5首次使用了三星常用的SuperAMOLED屏，而两款产品边框宽度的差距相信从实拍图中大家有目共睹。 #荣耀7为其800万像素的前置摄像头配备了自拍补光灯，魅族MX5在这方面仍存有短板。自舍弃了圆圈虚拟Home键后三星式的实体Home按键就成为MX系列新的标识，魅族MX5的这枚实体按键融合了mBack轻触返回功能+mTouch指纹识别功能。与之相对应的是荣耀7的指纹识别模块设计在机背摄像头的下方，有着明显的下凹式设计。 [1mm的厚度差并不明显@2-7] [荣耀7机身底部对称式设计@2-8] #至于按键布局方面，笔者较为欣赏荣耀7底部的对称式设计，虽然扬声器两款产品都只有一处，不过荣耀7坚持了华为P8的底部对称感将麦克风做成与扬声器一致的外观，有对称统一之感。此外，魅族MX5并不支持microSD拓展存储，相比荣耀7最高128GB的拓展存储支持有些相形见绌。 #两款产品的背部设计都是传统三段式风格，并且都有显著的金属感，直觉触摸之下荣耀7的颗粒感更强而魅族MX5更滑。两款产品的摄像头都高出了面板，虽然都应用了双色温闪光灯但魅族MX5在闪光灯下面加入了激光辅助对焦模块，据称可大幅提高对焦速度。 [机身背部对比@2-9] [荣耀7背部有指纹识别模块@2-10] [荣耀7支持最高128GB的拓展存储@2-11] #下面列出的是一些硬参数：机身厚度荣耀7的8.5mm稍厚于魅族MX5的7.6mm，电池容量上它们倒是相差不多，3100毫安时vs3150毫安时的典型值。 # # {系统:EMUIVSFlyme} #越是知名的手机厂商对自家系统的打磨就越细致，EMUI如此，Flyme也是如此。对于它们各自的特色功能下面做简要的介绍。 #EMUI3.1依然沿用独特的杂志解锁，取消二级菜单令桌面看上去比较简洁。智能体感方面基本的翻转静音、双击唤醒、画字母进应用包括单手模式全部支持。 [荣耀7支持指纹识别并拥有智灵键@2-12] [情景智能及智能体感模式@2-13] #荣耀7的最大卖点——智灵键能够实现丰富的自定义快捷操作，包括打开情景智能和识别成功率很高的语音控制功能。FPC第二代指纹识别芯片方案的加入令荣耀7的指纹识别准确率高，并支持百度、支付宝及微信支付等多个入口。 [魅族MX5同样具备指纹识别和智能体感操作@2-14] #在魅族MX5身上的Flyme版本演进到V4.5，诸如手势唤醒、悬浮球和锁屏状态右滑打开应用这些功能与此前的版本没有差异。但在一些细节功能上有更新，比如音乐播放器加入了导入豆瓣音乐的选项，视频app中加入优酷土豆视频资源且6个月去广告，并与今日头条合作提供新闻阅读等等。 # # {影像:索尼CMOS的&amp;quot;内战&amp;quot;} #在影像方面两款产品都下了不少功夫和血本，荣耀7搭载了索尼IMX230感光元件，2100万像素1/2.4英寸CMOS并支持相位对焦。魅族MX5则沿用魅族MX4的索尼IMX220感光元件，2070万像素1/2.3英寸CMOS。 #单纯从上面的参数判断它们的成像水平理应在同一层级，下面提供实拍样张供大家欣赏。每组第一张由荣耀7拍摄，第二张由魅族MX5拍摄，均为未经处理的原图。 [焦距:5mm光圈:f/2.0ISO感光度:100 曝光时间:1/100曝光补偿:0EV白平衡:自动@2-15] [焦距:5mm光圈:f/2.2ISO感光度:160 曝光时间:1/99曝光补偿:0EV白平衡:自动@2-16] [焦距:5mm光圈:f/2.0ISO感光度:64 曝光时间:1/115曝光补偿:0EV白平衡:自动@2-17] [焦距:5mm光圈:f/2.2ISO感光度:110 曝光时间:1/121曝光补偿:0EV白平衡:自动@2-18] [焦距:5mm光圈:f/2.0ISO感光度:80 曝光时间:1/100曝光补偿:0EV白平衡:自动@2-19] [焦距:5mm光圈:f/2.2ISO感光度:143 曝光时间:1/99曝光补偿:0EV白平衡:自动@2-20] [焦距:5mm光圈:f/2.0ISO感光度:1250 曝光时间:1/12曝光补偿:0EV白平衡:自动@2-21] [焦距:5mm光圈:f/2.2ISO感光度:2449 曝光时间:1/14曝光补偿:0EV白平衡:自动@2-22] #总体而言两款手机的成像水平都很高，魅族MX5的色彩及图像明亮度表现好于荣耀7，但荣耀7在夜拍样张的控噪能力上强于魅族MX5，此外最近对焦距离方面魅族MX5相对较远。 # # {影音:在线听歌/全能解码} #多媒体方面两款手机都有在线的音乐和视频模块，荣耀7对于视频/音乐的功能设定很全面，支持DLNA多屏互动，同时支持调整视频播放速度（0.5倍至1.5倍）和悬浮视频。而之前也提到了魅族MX5可以导入豆瓣音乐同时支持优土两大平台资源。 [荣耀7内置在线音乐和在线视频模块@2-23] [魅族MX5内置优土两大视频平台@2-24] [荣耀7视频测试结果@2-25] [魅族MX5视频测试结果@2-26] #视频播放能力方面我们用15段1080p全高清视频来测试，结果显示两款产品都可以用原生播放器播放全部15段视频，更细节的测试中魅族MX5稍占上风，仅有一段视频没有声音输出。 # # {跑分:国产麒麟芯稍占优势} #荣耀7与华为P8高配版一样，搭载了麒麟935八核芯片，采用2.2GHz主频的A53核心*4+1.5GHz主频A53核心*4的big.LITTLE大小核设计，功耗方面控制不错。魅族MX5搭载联发科MT6795八核处理器，最高主频2.2GHz，支持933MHzLPDDR3内存及2K屏幕，搭配PowerVRG6200系列GPU。 [ 安兔兔跑分成绩（左：荣耀7右：魅族MX5）@2-27] #跑分成绩方面，安兔兔跑分中可以看到荣耀7的优势比较明显，分数达到5万；vellamo中魅族MX5的浏览器环节无法跑分，另外两项的成绩上看荣耀与魅族MX5基本持平。 [ vellamo跑分成绩（左：荣耀7右：魅族MX5）@2-28] #通过整体以及分项的对比来看，荣耀7相比魅族MX5在存储、硬件跑分等方面占优，两者的拍照能力及多媒体表现基本相仿。至于EMUI和Flyme更多的则是一个使用习惯的问题谈不上孰优孰劣。 #仔细梳理一下两款产品的共通点其实很多，屏幕分辨率、索尼高端CMOS、指纹识别、易用的UI和优秀的视频解码能力等等。售价方面荣耀7与魅族MX5相差不多，如果对性能和存储空间更加在意，荣耀7或许更适合你。</evaluation>  
  <evaluation title="手机应用百科:荣耀7你所不知道的玩法" url="http://mobile.zol.com.cn/531/5316464.html" word_num="1807" author="刘正伟" date="2015-07-23 05:29:00">#荣耀7上市开卖也有一段时间了，估计用上了这款荣耀新品旗舰的朋友应该有不少。在该机发布之后我们也第一时间发布了评测文章，看了之后相信你对该机也有了全面的了解。可是有些小的应用技巧，却是我们在评测文章中没有提到的，今天这篇文章则是为大家科普一下荣耀7你所不知道的玩法。 [手机应用百科:荣耀7你所不知道的玩法@3-1] {1、熄屏快拨与快拍} #你或许以为手机黑屏状态下就什么都干不了，其实不是。在熄屏状态下，你按住荣耀7的智灵键，听到声音后说出通讯录里面的名字可以打电话，并且还可以进行其他的语音操作。 [熄屏快拍@3-2] #如果你想要快速抓拍某个精彩瞬间，那你可以试试双击两次音量下键，荣耀7即可进行快速抓拍，不过为了画面不糊，你要注意保持手机稳定。 {2、手势控制} [手势控制@3-3] #其实手势控制目前很多安卓手机都有搭载，之前的荣耀系列手机也都有过，但我们还是简单的提一下吧。在荣耀7的系统设置中，找到手势控制，你会发现它所支持的手势非常丰富。如：翻转静音、摇一摇自动对齐桌面图标、双击唤醒屏幕、画字母打开应用程序等。 {3、智灵键} [@3-4] {4、杂志锁屏} [@3-5] #接下来让我们先从锁屏说起，荣耀7搭载了华为手机饱受好评的杂志锁屏，可你也别光顾着看精美的锁屏壁纸。其实这个锁屏界面也有玩法。正常我们使用荣耀7，可能直接滑屏解个锁就完事了，其实如果你从底部向上滑动，会发现它的锁屏还隐藏了不少快捷功能。 #比如录音机、计算器、手电筒以及相机应用。通过它底部的快捷应用，你可以省去查找，直接点击进入。 {5、虚拟导航键可隐藏可更换} [@3-6] #荣耀7采用了三颗虚拟导航键设计，也就是说它的导航键设计在屏幕里面。这三颗按键其实是可以隐藏的。你只需要在那一栏的左侧向下滑动即可，向上滑动又可呼出。同时你还可以在系统设置中对导航栏的虚拟键组合进行更改。 {6、相机不仅仅只是用来拍照} [@3-7] #一般我们所认为的手机相机就只是用来拍照，其实荣耀7也是有更为丰富的玩法，它可以用来扫描二维码或者条形码进行比价。当你对一件商品的价格有所犹豫的时候，不妨用荣耀7相机中的智能识货功能，来看看这款产品的报价，所谓货比三家不亏嘛！ [@3-8] #说起拍照，其实荣耀7也是支持先拍照后对焦的，选择全焦模式，你就可以先把照片拍了之后再去选择不同的对焦点。如果你长按相机屏幕，还可以拖动对焦框和测光框，可分别调整对焦点和测光点，也就是我们常说的对焦和测光分离。 #如果是自拍呢，其实你在荣耀7的自拍界面点击一下屏幕，手机就会进入倒计时3秒自拍。当然，你还可以用它背部的指纹识别来控制自拍，这个在后面会专门讲到。 {7、指纹识别不仅仅是用来解锁} {} #对于荣耀7所搭载的指纹识别功能，你一定要知道它可不是简单的用来解个锁。它还支持百度、微信、支付宝平台支付；它还可以用来控制拍照，无论是自拍还是后置镜头拍照；即便是你没有录制指纹，你也可以通过在它的指纹识别处向下滑动，打开手机的下拉通知栏，长按两下即可清楚通知。 #并且你还可以通过它的指纹识别功能来长按接听电话，或者关闭闹钟。 {8、“镜子”应用居然会出“水”} [@3-9] #荣耀7中搭载了一个名为“镜子”的应用，这个应用顾名思义，其实就是借助前置镜头实现镜子的效果，方便爱美的人查看妆容。但你不知道的是，工程师们为了让“镜子”更像镜子，如果你对着底部的麦克风吹气，你会发现它真的会像一面镜子一样出现水雾，是不是感觉很有意思？ {9、简易模式} [@3-10] #荣耀7搭载了简易桌面模式，开启这一模式之后，手机会进入像微软系统手机那样的大图标操作界面，如果是家中的老人不会用智能手机，你可以将手机设置成这个模式给他使用。荣耀7的这个模式无需重启手机，即开即用。 {10、省电模式真的很有用} [@3-11] #荣耀7搭载了四种省电模式：超级省电、智能省电、普通省电以及超长待机。日常使用的话，你可以选择智能省电，手机会智能调节CPU与联网频率，如果是玩游戏你可以选择普通省电，手机只会轻度调节CPU与联网频率，如果是手机电量低于20%了，那建议你要么立即充电，要么开启拆机省电模式，只保留通话和信息。 #</evaluation>  
  <evaluation title="爽看视频畅玩游戏 荣耀7影音娱乐体验" url="http://mobile.zol.com.cn/531/5313165.html" word_num="1939" author="常亮" date="2015-07-21 05:28:00">#在上月底荣耀在北京发布了年度旗舰新品荣耀7，对这款重磅级的产品我们中关村在线也进行了细致的多维度评测。它的UI拍照智灵键和指纹识别功能都被介绍完了，今天说点什么呢？ #对于一款旗舰产品而言，人们更加在意的是它的影音娱乐体验。我们知道荣耀7搭载了海思最新款麒麟935芯片，那么这枚芯片是否能满足用户用手机娱乐休闲的需求呢？今天我们的测试就来一起看看。 [荣耀7影音娱乐体验@4-1] #一上来先简单回顾荣耀7的参数配置：其拥有一块5.2英寸1920*1080分辨率屏幕，内置64位八核麒麟935处理器，主频2.2GHz，并拥有3GBRAM+16GB/64GBROM的存储组合。拍照方面是800万像素前置+2000万像素后置的组合，配备前置LED补光灯。预装基于Android5.0的EMUI3.1，支持指纹识别，电池容量3100毫安时。 # # {视频/音频支持格式多} #既然是影音娱乐方面的测试，我们自然就要从视频播放、音乐、互联网和游戏体验几个角度分别来看荣耀7的表现，首先是视频方面的体验。荣耀7内置的视频播放器综合了在线视频和本地视频两个系统，在线视频方面提供了丰富的视频类型诸如电影电视剧和动漫等等，用户可以随心所欲观看喜欢的内容。 [荣耀7内置在线视频模块/悬浮视频@4-2] #在功能方面也覆盖全面，开启相应开关后，在连接Wi-Fi网络后手机可以自动缓存已经收藏的电视剧。此外开启提醒后一旦有热门剧集用户可以收到系统通知，令用户不会落下热播节目。 [ DLNA多屏互动/视频变速@4-3] #视频播放界面，荣耀7支持DLNA多屏互动，同时支持调整视频播放速度（0.5倍至1.5倍）。悬浮视频功能可以将播放中的视频窗口置于屏幕任意位置，这样用户可以一边看视频一边做其它的事情两不耽误。 [1080p视频播放能力测试@4-4] #对荣耀7的视频播放能力我们采用15段1080p全高清视频进行测试，结果显示全部15段视频都可以用内置的原生播放器播放，其中有两段没有声音两段稍有卡顿，整体表现很不错。 #手机的高度智能化令大多数人听歌的终端从便携CD或者MP3变成了智能手机，故此音乐播放能力也成了消费者关注的重点，下面来看看荣耀7在音乐播放方面表现如何。 [基于虾米音乐的在线音乐模块@4-5] #荣耀7内置了基于虾米音乐的在线音乐模块，只要身处有网络连接的环境便可以徜徉在音乐世界。相关的功能设置方面，荣耀7提供了搜索歌词、边听边存等功能，睡眠模式支持最长90分钟自动关闭音乐的贴心设置。 [ 音乐播放器界面@4-6] #荣耀7支持的音乐格式是很全的，包括了主流的ape、flac、ogg、wav和aac等等，基本可以兼容市面上多数音乐格式（包括不少无损格式）。 # # {大中型游戏畅玩/智灵键操作便捷} #如今上下班的路上可以看到越来越多的“低头族”，一般来说他们或是上网或是在玩游戏。下面笔者就从这两个角度对荣耀7进行考核。 [ 原生浏览器使用顺畅@4-7] #首先是上网体验，笔者对荣耀7自带的浏览器进行了测试。首先打开电脑版新浪首页，在Wi-Fi网络环境下，页面加载速度较快，基本的网页模块除了被反广告功能屏蔽掉的部分外都得到了显示。而后打开网页版优酷，选择一段视频进行播放，视频播放过程流畅，音画高度同步。 #前文我们提到了荣耀7内置了海思最新款麒麟935处理器，在全面评测中我们也了解了其强劲的实力。因此在游戏测试环节我们就直接用大中型游戏来测试，它们分别是《激流快艇2》和《极品飞车2015最高通缉》。 [《激流快艇2》游戏流畅@4-8] [《极品飞车2015最高通缉》游戏流畅@4-9] #《激流快艇2》当中有很多水花四溅的效果，荣耀7在游戏溅起水花的时候画面没有任何的卡顿。《极品飞车2015最高通缉》是一款大型竞速赛车游戏，在赛道中使用加速器时画面同样保持流畅。 #当然，荣耀7的最大卖点——智灵键我们也别忘了，智灵键能在影音娱乐上起到什么作用呢？自然是快捷操作。智灵键的单击、双击和长按功能都是可以自定义的，既然这样，用户可以将音乐、游戏等快捷操作定义给智灵键。这样一来听歌、上网、玩游戏一键就能完成，免去了很多繁琐操作。 [ 可为智灵键指定快捷功能方便操作@4-10] #以上就是荣耀7的影音娱乐体验，通过贴近生活场景的测试我们看到，无论是音视频播放、上网还是游戏，荣耀7都能给消费者带来堪称极致的体验，麒麟935处理器的优异性能同时也得到了展现。此外荣耀7独有的智灵键更加方便用户体验和操作。</evaluation>  
  <evaluation title="" url="http://mobile.zol.com.cn/530/5304985.html" word_num="2067" author="常亮" date="2015-07-15 05:20:00"></evaluation>  
  <evaluation title="荣耀7指纹识别体验 并不只是解了个锁" url="http://mobile.zol.com.cn/530/5300301.html" word_num="1626" author="中关村在线" date="2015-07-14 05:05:00">#无指纹，不完美！指纹识别功能已经隐隐成为了今年各品牌旗舰的标配。今年上半年最后一天发布的荣耀7便是首款搭载无金属环按压式指纹识别方案的手机。今天我们就来聊聊荣耀7的指纹识别功能。 [荣耀7指纹识别体验并不只是解了个锁@6-1] #荣耀7是目前荣耀系列手机中的首款指纹识别手机，它硬件方面的提升属于我们意料之中：麒麟935八核芯、3GB运行内存、2000万像素摄像头等，但指纹识别和智灵键给了我们意外之喜。 #如果说荣耀7的指纹识别仅仅只是解了个锁，那其实没什么可聊的，然而它并不是。荣耀7的指纹识别其实还有更多的玩法。请允许我卖个关子，接下来我要先说说“无金属环按压式指纹识别方案”是什么鬼。 {首款无金属按压式指纹识别方案▽} [荣耀7搭载无金属环按压式指纹识别方案@6-2] #这个其实很好理解，简单的说，荣耀7取消了像iPhone6上的金属环指纹识别设计，而是将背部的指纹识别模块与金属机身连在一起，这也就意味着指纹识别的接触面积会更大。这种设计所带来的好处就在于手机能更快速、更灵敏的对指纹进行识别，同时缩短指纹录入的时间。 [@6-3] #我在体验荣耀7的这一功能时，就发现它的指纹录入要比我在iPhone6上更快速，大约仅需5下左右即可完成录入。并且荣耀7的指纹解锁也十分迅速，最快仅需0.5秒。荣耀声称这一指纹识别2.0，采用增强指纹识别算法，会越用越快，越用越好用。 {不仅是解个锁还可以用来自拍▽} #曾有人在网上做过这样的讨论：女性的胸罩到底是从前面解开还是从后面解开好？这跟目前市场上搭载指纹识别的手机其实有点儿类似，一种是设计在背部，一种是设计在正面底部的Home键上，然而事实是绝大部分的Bra都是从背部解开。 #用惯了iPhone有的人或许会觉得设计在Home键更方便，但是对于荣耀7来说，设计在背部那是再合适不过了，这是为何呢？ [指纹识别模块方便自拍@6-4] #因为它的指纹识别模块还可以用来拍照、打开下拉通知栏并清除、关闭闹钟等。尤其是长按指纹识别模块进行拍照，在自拍的时候有着很好的体验，因为你根本不用担心够不到拍照键，觉得位置合适了，按住指纹识别模块处即可，用起来非常顺手。 [快捷打开下拉通知栏@6-5] #除此之外，它还可以通过长按指纹识别模块来接听电话，或者是关闭闹钟。而在指纹识别处下滑即可打开通知栏，双击两下即可清楚系统通知，值得一提的是，荣耀7的这一功能并不需要指纹录入即可实现；在你打开应用的时候，通过长按指纹识别模块，还可以实现Home键的最小化应用程序到后台功能。 {指纹支付让你的财产更安全▽} #上述的这些功能，其实还不是指纹识别的根本意义所在。我们知道每个人的指纹都是独一无二的，因此一想到这个功能，我们就会觉得心里踏实。因为指纹识别用在支付上要比传统的数字字母密码更为安全。 #因此有一种说法认为iPhone的指纹识别在国内不支持支付，非常的鸡肋。但荣耀7不同，它支持百度、微信、支付宝的一键支付，比iPhone更为实用，因为这才是手机引入指纹识别的初衷：为了手机更安全！ [支付宝指纹支付设置@6-6] #以支付宝为例，指纹支付需要在应用的设置中开启，下载最新版的支付宝你就可以在设置中找指纹设置这一项。在设置中，你无需重新录入指纹，根据操作来，支付宝会识别你在本机上实现录入的指纹，识别成功后，以后你就可以用指纹来代替传统的支付密码了，还省去了繁琐的密码输入。 {总结：} [@6-7] #除了指纹支付，荣耀7还可以通过指纹识别模块来进行隐私保护，如设置文件保密柜、应用锁、访客模式。总而言之，指纹识别，除了更好玩，还更安全。换个角度说，标配的移动4G版荣耀7售价仅为1999元，在这个价位区间内，有这样出色指纹识别体验，并且还有着旗舰级硬件配置的手机可不多见。</evaluation>  
  <evaluation title="揭秘荣耀7智灵键:这是一个神奇的按键" url="http://mobile.zol.com.cn/529/5295124.html" word_num="1128" author="常亮" date="2015-07-08 05:29:00">#人机交互是一个深刻的话题，将其引申到智能手机领域，如何最大程度解放双手方便消费者，成了不少手机厂商争相攻关的课题。传统的语音助手要么智能化程度不够，要么操控繁琐，用起来总不是那么顺手，直到荣耀7的出现，这一状况得到了极大的改善。 [揭秘荣耀7智灵键@7-1] #实现这一突破的便是荣耀7侧面搭载的智灵键。在荣耀7发布前曝光的海报里，荣耀方面多次提到这枚神奇按键可能是一枚“改变世界的键”，而当其正式发布后通过一段实践的体验，它确实堪称人机交互领域的一项突破。今天的荣耀7系列评测文章中我们就对智灵键做深入的体验。 #还是简单看看荣耀7的参数配置：其拥有一块5.2英寸1920*1080分辨率屏幕，内置64位八核麒麟935处理器，主频2.2GHz，并拥有3GBRAM+16GB/64GBROM的存储组合。拍照方面是800万像素前置+2000万像素后置的组合，配备前置LED补光灯。预装基于Android5.0的EMUI3.1，支持指纹识别，电池容量3100毫安时。 # # {一键满足用户生活需要} #相比指纹识别，智灵键的存在更加凸显了荣耀7的独特属性。智灵键的位置在机身左侧边框，只有一枚按键的排布令智灵键几乎不会出现误操作的状况。 [双击智灵键打开情景智能@7-2] #智灵键的操作方式包括了单击、双击和长按三种，而每一种操作方式可实现的功能都是不同且可自定义的。这里主要讲一讲双击和长按，在默认设置下，双击智灵键可以打开情景智能功能。情景智能指的是根据试用者的使用习惯和浏览访问过的特定信息，在每天的特定时段给出类似“温馨提示”的提醒，事项类型则包括航班火车酒店天气等等常用到的方面。 [荣耀7情景智能体验@7-3] #例如，在笔者试用荣耀7的几天里，每晚21点荣耀7都会向我推送第二天的天气提醒（不是天气预报而是提醒）。内容诸如“明天有雨记得带伞”、“空气污染戴上口罩”、“昼夜温差大增减衣物”等等，相比单纯的气温和天气而言是非常贴心的提醒。 #长按智灵键可以打开荣耀7的语音控制功能，使用者对着手机说出自己的需求荣耀7基本都会很快给出准确的反馈。与一般的语音助手不同的是，荣耀7的语音控制可以直达用户的需求点，比如说“发微信给某某”不仅打开微信，还能直达与这个人的微信编辑界面，不需要用户自己再来按键。 [智灵键语音助手直达用户需求点@7-4] [荣耀7智灵键生活语音助手体验@7-5] #以一枚实体按键兼顾语音助手、快捷操作和情景智能多个功能，荣耀7配备的智灵键着实非同寻常。在手机厂商还在比拼硬件和所谓性价比的时候，荣耀7率先跳出来以用户体验为先，值得其它厂商借鉴。</evaluation>  
  <evaluation title="超级夜景拍大片 盘点荣耀7特色拍照功能" url="http://mobile.zol.com.cn/528/5289862.html" word_num="1819" author="常亮" date="2015-07-06 05:24:00">#熟悉荣耀产品线的朋友都清楚，荣耀每年上下半年各会推出两款旗舰产品，而上周我们就迎来了荣耀上半年旗舰荣耀7。创新的多功能智灵键搭配指纹识别令荣耀7集中了目前行业的多项黑科技，因此备受关注。 [盘点荣耀7特色拍照功能@8-1] #在荣耀7的发布会上，华为荣耀总裁赵明着重介绍了其拍照功能。除了索尼IMX230的2000万像素摄像头、PDAF相位对焦和二代图像处理器ISP外，全新的智像3.0也带来了为数不少的拍摄新玩法。今天我们就立足于此为大家介绍一下荣耀7多样的拍照玩法。 [荣耀7的拍照硬件很强大@8-2] #首先简单看看荣耀7的参数配置：其拥有一块5.2英寸1920*1080分辨率屏幕，内置64位八核麒麟935处理器，主频2.2GHz，并拥有3GBRAM+16GB/64GBROM的存储组合。拍照方面是800万像素前置+2000万像素后置的组合，配备前置LED补光灯。预装基于Android5.0的EMUI3.1，支持指纹识别，电池容量3100毫安时。 # # {流光快门/美食模式很实用} #从EMUI3.0开始，荣耀就开始对拍照功能进行拓展，到了EMUI3.1我们看到其拍照功能已经追赶上不少主打影像的手机品牌。打开荣耀7的拍照界面我们看到其设计比较简约但功能明晰，左右滑动便可进入特色拍摄功能。今天笔者来介绍一下流光快门和美食模式。 [流光快门模式@8-3] [流光快门模式样张@8-4] #我们知道专业相机普遍拥有M档，可以通过控制光圈/快门/感光度的关系拍摄光轨图像，但智能手机由于硬件所限很难实现。荣耀7拥有的流光快门功能解决了这一问题，选择这一模式，并将手机固定在稳定的支撑物上便可以拍摄光轨照片，而拍摄时间可以由用户自己决定。从样张我们能够看到流光快门模式下光轨照片比较清晰，虽然曝光时间长达数秒但图像并没有过曝的情况。 #吃饭之前拍照发朋友圈什么的不少人都干过，然而拍不好美食的原因的并不是美食本身而是手机，大多数手机在拍食物时会被当成普通被摄对象看待并不会有什么区别。荣耀7支持美食模式，能够将食物拍得更加诱人。 [美食模式开启@8-5] [美食模式关闭@8-6] [美食模式开启@8-7] [美食模式关闭@8-8] #笔者在吃午饭的时候叫了两道菜并用美食模式拍摄了一下，对比普通拍摄模式可以看到美食模式下图像的对比度和饱和度都有一定的提高，看起来色彩更加鲜艳。 # # {超级夜景营造暗夜大片} #点击右上角的菜单选项可以发现荣耀7更多的拍摄功能，下面我们选择其中一些有代表性的功能体验一下。 [荣耀7更多拍摄功能@8-9] #首先是超级夜景，通常而言手机拍摄夜景遭遇的两个问题一是噪点太多二是亮度不够，噪点多受制于CMOS尺寸太小勉强可以理解，但拍出来的照片漆黑一片就有点受不了了。荣耀7的超级夜景通过多次曝光叠加能够更多地呈现黑暗场景的图像细节，同时提升整体亮度让夜拍效果更好。 [超级夜景开启@8-10] [超级夜景关闭@8-11] [超级夜景开启@8-12] [超级夜景关闭@8-13] #笔者选择某个十字路口拍摄了两组超级夜景照片，与普通模式相比确实呈现出更多的细节，在提升画面亮度的同时控制噪点的表现也很不错。但需要注意的是由于要进行多次曝光，拍摄时要保持手机稳定，尽量避免晃动。 #HDR功能大家都比较熟悉了，在画面明暗比较大的场合它能够令暗处的细节得到进一步的显示。全焦模式就是2014年大热的先拍摄后对焦，在拍摄后用户可以通过触摸屏幕任意区域来选择对焦点。 [HDR模式开启@8-14] [HDR模式关闭@8-15] [全焦模式可任选对焦点（居中）@8-16] [全焦模式可任选对焦点（左侧）@8-17] #荣耀7的滤镜模式类似于苹果iOS系统的滤镜模式，九宫格模式排列了八种不同的滤镜，笔者用其中的一些滤镜拍摄了几张照片，相比正常拍摄模式确实有不一样的感觉。 [八种滤镜效果@8-18] [滤镜效果-蓝调@8-19] [滤镜效果-老照片@8-20] #那么以上就是荣耀7的特色拍照功能体验，我们看到荣耀7搭载的EMUI3.1拥有比较丰富的拍摄功能，尤其是超级夜景和流光快门对于夜拍而言有非常大的帮助。配合索尼最新的IMX230和全新的ISP，可谓多样玩法与优异画质兼得。</evaluation>  
  <evaluation title="荣耀7系统体验：更智能实用的EMUI 3.1" url="http://mobile.zol.com.cn/528/5283996.html" word_num="2120" author="刘正伟" date="2015-07-02 05:03:00">#智能手机之所以称之为“智能”，操作系统是关键。近日新发布的荣耀7搭载了全新的EMUI3.1版本，独特的智灵键让人机交互发生了改变，从这点儿来看，EMUI3.1给我们的感觉要更为智能。而双卡盲插以及双网智能切换，则让我们觉得它在智能之余，也更加的实用。 [荣耀7系统体验：更智能实用的EMUI3.1@9-1] #荣耀7上所搭载的EMUI3.1更多的是以点和圈为基本形式贯穿始终，再通过时间轴将信息简洁的呈现出来，使得我们在解锁进入荣耀7之后，会有种清新的感觉扑面而来。 [@9-2] #从最初的EmotionUI到EMUI3.0版，荣耀手机在操作系统层面发生了较大的改变，可以说3.0版本是一次里程碑式的跨越。荣耀7上所搭载的EMUI3.1版本变化则没那么大，更多的是补完。当然，因为采用了3D引擎实时渲染，除了感观的不同，荣耀7还给人带来了细腻流畅的3DUI体验。 #具体到功能的提升，EMUI3.1也有不少，我们可以具体来看看。 {独特的智灵键} #情景智能就是新加入的一个功能，如果没有智灵键的简单两下直接呼出，你或许很难留意到这个功能的加入。这个功能可以智能提取你短信的出行信息，然后在特定的时间对你的出行进行提醒，如提醒天气，提醒你明天要赶飞机等。 [情景智能@9-3] #看似可能不太起眼的功能，其实只有在真正用到的时候你才会知道它如小秘书一样的贴心。如果你不愿意通过智灵键进入情景智能，那你也可以通过下拉菜单右下角的那个“小灯泡”进入。而智灵键所衍生出的另外一个功能则是语音控制。 [语音唤醒与语音控制@9-4] #语音这种交互方式被很多厂商所看好，目前已经有产品在主打这一功能，荣耀选择在这个时候进入，应该也是看好了语音交互的发展前景，因此而提前布局。其实语音控制在很多手机上都有搭载，只是人们一般很难想到去用它，如苹果的Siri，在国内更多的是用在无聊时的消遣。 #而荣耀7的语音控制有所不同，它通过长按智灵键来“Diang”的一声一键进入，这或许会让人更有使用的欲望。“Diang”的一声，你可以语音控制查看热门微博或者是发微博；“Diang”的一声，你可以语音控制搜索附近的的好评美食... #从我的实际体验来看，荣耀7的语音功能响应速度还是不错的，并且辨识度较高。有点儿意思的是，如果你在下达语音指令的时候故意说一句脏话，荣耀7还会“教育”你：“请让我的耳朵接收些纯洁的语言！” {不一样的指纹} #智灵键之外，EMUI3.1还值得关注的则是指纹识别，这项功能在荣耀7的全面评测中我已有详细的提及。如无需指纹录入即可在指纹识别模块打开下拉通知栏，双击两下则可清除通知； # [可录入5组指纹@9-5] #如果你录入了指纹，则还可以通过指纹识别进行百度、微信或者支付宝的一键支付。其他像通过指纹识别模块来接听电话、拍照、关闭闹钟这类的操作看似很微小，但用起来却也方便。 # [手势控制@9-6] [指关节截屏@9-7] # # # #除了指纹识别，荣耀7所搭载的EMUI3.1也有其他的智能操作支持，如双击亮屏、摇一摇对齐桌面，以及指关节局部截屏等。它还支持快速拍照，和荣耀6一样，熄屏状态下双击音量下键即可实现快拍。 # [简易桌面@9-8] # # #荣耀7还搭载了简易模式，这个模式不仅是荣耀手机，其他品牌的手机也有所搭载。荣耀7的简易模式好用就在于它无需重启手机，并且在进入这一模式之后，第二屏上会有标准模式的图标，点击可以方便的回到标准桌面模式。 {让连接有点不同} #在荣耀7的发布会上，赵明一上台最先提到的就是荣耀7让连接有点儿不同。其中双卡盲插、双卡网络智能切换以及真正意义上的全网通，这都充分展现了荣耀在通信领域的强大研发实力。 # [荣耀WLAN@9-9] # #除了天际通服务，其实荣耀7还有免费的荣耀WiFi服务。在荣耀7中，你可以找到这个荣耀WLAN应用，它能够提供给你全国超过650万热点的免费无线上网体验，并且网络都是由中国电信及中国移动提供，安全性还是有所保障。不过我测试时周围并没有搜索到相应的热点，因此对于实际的连接体验就不做评价了。 [红外遥控支持多种家用电器@9-10] #红外遥控也可以看做是一种连接，其实这项功能最早是初代荣耀手机上的主打卖点。在这之后虽然荣耀并没有再刻意的去宣传，但是却并没有忘记这个功能，荣耀7上也有很好的延续。用一部手机代替诸多家电的遥控器，也是一个方便的功能。 {体验总结：} #在这个注重颜值的时代，其实手机内部的系统体验也十分重要。EMUI3.1和前一个版本相比，诸多有点儿不同，使之带给我们的是一个更为智能更为实用的系统体验。荣耀7上全新的智灵键也带给了我们不一样的操作体验，指纹识别的加入，更是让这款旗舰如虎添翼。单手屏幕、单手键盘、生活黄页、红外遥控、荣耀WLAN也都是锦上添花的功能，可以说，荣耀7所搭载的EMUI3.1系统界面，表现全面，你很难找到太多的短板。 #</evaluation>  
  <evaluation title="独创智灵键搭配指纹/麒麟935 荣耀7首测" url="http://mobile.zol.com.cn/527/5279565.html" word_num="7134" author="常亮" date="2015-06-30 16:28:00">#提到国产智能手机领导品牌，荣耀绝对榜上有名，自从2013年底电商化并独立运营后，荣耀品牌推出了高中低档多款热销的智能手机。入门的畅玩系列凭借较高的性价比在千元级市场占据有利位置，而荣耀系列则扛起了树立品牌议价能力的大旗。 [荣耀7首测@10-1] #距离上一代产品发布一年之后，荣耀今天在北京发布了全新的旗舰产品荣耀7。这款新机不仅融合了指纹识别、全网通、2000万像素等卖点，更是独创了“智灵键”这一充满个性的设计，着实吸引人们的目光。中关村在线评测中心在收到荣耀7之后也进行了细致的体验，接下来就为大家送上荣耀7的全面评测。 #首先简单看看荣耀7的参数配置：其拥有一块5.2英寸1920*1080分辨率屏幕，内置64位八核麒麟935处理器，主频2.2GHz，并拥有3GBRAM+16GB/64GBROM的存储组合。拍照方面是800万像素前置+2000万像素后置的组合，配备前置LED补光灯。预装基于Android5.0的EMUI3.1，支持指纹识别，电池容量3100毫安时。 # # {设计:沿袭荣耀家族基因} #作为荣耀系列的旗舰产品，荣耀7在设计理念上继承了家族一脉相承的设计元素，从正面第一眼看上去就能分辨出是荣耀产品无误。在屏幕的上方我们发现有一枚LED补光灯，这是专为前置摄像头自拍准备的，能够一定程度上提高自拍的画面亮度和成功率。至于虚拟按键依然是做到了屏幕范围内，使用过荣耀手机的用户应该很熟悉了，虚拟按键可以隐藏，排布顺序用户可以调整。 [荣耀7正面外观@10-2] [前置摄像头配备补光灯@10-3] [虚拟按键做进屏幕内@10-4] #这款屏幕的尺寸为5.2英寸，分辨率是主流的1080p，并没有使用更高的2K分辨率，正常使用距离几乎不可见像素颗粒感。此外这款屏幕支持阳光可视增强算法，在强光照射下屏幕显示内容的亮度可自动提升优化，避免出现强光看不清屏幕的状况发生。 [机身顶部有耳机及红外发射端口@10-5] [三合二侧边卡槽及智灵键@10-6] [音量键/电源键@10-7] [USB接口及扬声器（单侧）@10-8] #荣耀7的边框和背部是全金属设计，配合157克的机身重量握持感比较厚实，机身厚度来到8.5mm不能算纤薄。按键布局方面熟悉的红外发射端口仍然在机身顶部，机身左侧是三合二的卡槽（NanoSIM和MicroSD）以及一枚智灵键（详细功能稍后介绍），其中全网通版本支持移动联通电信所有网络制式，并且不区分主副卡槽。机身底部貌似是双扬声器，其实只有USB插槽的左侧是扬声器，右侧则是麦克风的位置。 [荣耀7背部设计@10-9] [三段式金属设计@10-10] [指纹识别区域和20MP摄像头@10-11] #现在市面上大多数旗舰机都采用了金属材质，而其优异的手感也是消费者所看重的。荣耀7的机身背部是三段式设计，经过了抛光处理的金属后壳有那么一点磨砂质感，防御指纹的能力不错。背部的指纹识别区域很明显一眼就能看到，它的上面是2000万像素的后置摄像头，不过摄像头突出背部面板，配有双色温闪光灯。 # # {系统:EMUI3.1易用性强} #笔者本身是华为手机的用户，故此对华为和荣耀共同使用的EMUI比较熟悉。如今EMUI已经更新到3.1版本，下面一起看看EMUI在用户体验和界面设计上有着怎样的特点。 [EMUI3.1界面/悦读@10-12] #EMUI3.1依然沿用独特的杂志解锁，取消二级菜单令桌面看上去比较简洁，自家的主题商店有各种免费或是收费的主题和壁纸，应用商店里的app种类繁多。桌面向右滑到尽头可以打开悦读功能，里面有瀑布流样式的海量资讯和文章，用户可以设定自己的喜好，系统会自动推送你感兴趣的内容。 [ 手机管家可控制推送权限@10-13] #荣耀自家的手机管家功能比较全面，通知中心里可以对手机安装的每一个应用设定通知的种类，诸如是只在状态栏显示，还是出现在锁屏界面或者是禁用通知。此外智能体感方面基本的翻转静音、双击唤醒和画字母进应用都具备。 [ 导航栏图标可变/智能线控@10-14] #导航栏由于做进屏幕内，因此EMUI支持导航栏的修改，用户根据自己的使用习惯可以调整返回和进程键的位置，有了下拉菜单键用户点击它就可以拉下通知栏，避免单手够不到屏幕顶端的麻烦。智能线控是笔者比较喜欢的一项功能，使用带有线控功能的耳机进行相应的操作可以实现更改播放模式、收藏、下载等功能。经过笔者实测，无需华为或荣耀原厂耳机，第三方带三段式线控的耳机都可以开启这一功能。 [ 支持单手模式@10-15] #5.2英寸的屏幕尺寸倒不算很大，不过对女性用户或者手小的男性用户而言触摸整个屏幕还是稍有压力，所以荣耀7继续支持单手模式。虚拟按键左右滑动可以开启单手模式，此时显示画面会缩小并偏向屏幕一侧。单手键盘的原理类似，开启后在输入界面，整个输入键盘会偏向屏幕一侧方便单手输入。 [红外遥控支持多种家用电器@10-16] #荣耀7机身顶部的红外发射端口这里马上提到，荣耀7支持智能遥控，可以对电视空调等主流家用电器和单反等相对冷门产品进行遥控，支持的品牌数量是比较多的。 [荣耀7在通话领域有独特的技术保障@10-17] #在通信技术方面依托华为强大的技术实力，荣耀7有着不错的表现。signal+技术基本解决了金属手机信号不佳的问题，独有的高铁模式解决用户以往在火车上上网通话信号不畅通的状况。WLAN+可以自动搜索并自动切换至信号最佳的WLAN网络。对于经常出国需要国际漫游的用户，Roaming+技术大大提升了漫游搜网的速度。 # {独创:一枚神奇的智灵键} #事实上荣耀7这款产品最大的卖点莫过于机身左侧的智灵键，那么接下来我们来看看这枚小按键能实现怎样的功能。 #智灵键的操作方式包括了单击、双击和长按三种，而每一种操作方式可实现的功能都是不同且可自定义的。这里主要讲一讲双击和长按，在默认设置下，双击智灵键可以打开情景智能功能。情景智能指的是根据试用者的使用习惯和浏览访问过的特定信息，在每天的特定时段给出类似“温馨提示”的提醒，事项类型则包括航班火车酒店天气等等常用到的方面、 [双击智灵键进入情景智能模式@10-18] [荣耀7情景智能体验@10-19] [@10-20] #长按智灵键可以打开荣耀7的语音控制功能，使用者对着手机说出自己的需求荣耀7基本都会很快给出准确的反馈。与一般的语音助手不同的是，荣耀7的语音控制可以直达用户的需求点，比如说“发微信给某某”不仅打开微信，还能直达与这个人的微信编辑界面，不需要用户自己再来按键了。 [长按智灵键打开语音控制@10-21] [荣耀7语音控制体验@10-22] [@10-23] #人们经常会遭遇找不到手机的状况，虽然最后基本都能找到但花去的时间精力不好弥补。对此荣耀7支持免接触式的语音唤醒，事先设定好唤醒词，对着手机说三次令其记住，一旦手机找不到只要说出唤醒词手机便可以自动播放大音量音乐，同时开启背部闪光灯方便用户找到手机。 [ 荣耀7支持熄屏语音唤醒@10-24] [荣耀7语音唤醒找回手机体验@10-25] [@10-26] #由于上述功能操作性较强，单纯用文字叙述并不直观，笔者也自行录制了三段视频分别演示了双击、长按智灵键和语音唤醒找回手机的功能，大家可以点击观看。 # {续航:轻度使用16小时无压力} #一款手机的续航能力是消费者非常在意的，拿到荣耀7后笔者对其进行了简单的续航测试，偏重日常生活体验。测试项包括在线视频、网页浏览、在线音乐播放和纯待机，其中在线视频和在线音乐分别进行20分钟，网页浏览10分钟，纯待机70分钟，力图准确模拟真实用户的使用习惯。 [ 测试开始前选择智能省电模式@10-27] #需要注意的是，在线音乐的20分钟测试和纯待机的70分钟都未点亮屏幕，整个120分钟测试过程中全程开启Wi-Fi网络，省电模式笔者选择的是默认的智能省电。 [在线视频/网页浏览/音乐播放测试@10-28] #测试从22点40分开始，经过20分钟的在线视频播放剩余电量96%，然后是10分钟的在线网页浏览，剩余电量92%。接下来是20分钟的在线音乐播放，由于这20分钟屏幕为熄屏状态因此耗电不多，测试结束后剩余电量90%。最后是70分钟的熄屏纯待机，到0点40分整个测试过程结束，剩余电量88%。 [ 两小时测试结束后剩余电量88%@10-29] #本项测试以2小时为单位意图模拟正常使用下的续航时间，如果按照这一速度平稳消耗推测，荣耀7约可实现16小时的续航时间。这意味着一次充电完全能够维持从早晨出门上班到晚上下班到家的使用，轻度使用者应付一整天问题不大。此外，中重度手机玩家也可以选择超级省电或者超长待机模式。有关荣耀7更详细的续航数据可以期待我们稍晚带来的续航专项体验。 # {指纹：解锁迅速玩法多} #最近这一两年，指纹识别功能已基本成为了各品牌旗舰的标配。在国内，iPhone6的指纹识别最多也就用于解锁，功能未免有些单调，这次的荣耀7是否能玩点儿不一样的呢？答案是必须的！ [首款无金属环按压式指纹识别方案@10-30] #荣耀7是荣耀系列首款支持指纹识别的机型，同时也是首款搭载无金属环按压式指纹识别方案的手机。何为“无金属环按压式”？参照iPhone6我们知道，它的指纹识别功能最关键的在于Home键上的金属环，而荣耀7则取消了这一金属环设计，而是使之与金属机身融为一体。 [解锁灵敏迅速@10-31] #如果你仔细看的话，你会发现它的指纹识别模块其实就是在金属机身上凹陷下去一块而已。这样的设计有什么好处呢？我的理解是能使识别更加灵敏迅速，同时缩短指纹录入的时间。因为无金属环也就意味着指纹识别的接触面积会更大。 #从华为提供的数据来看，荣耀7的指纹识别采用了FPC第二代指纹识别芯片方案，以及增强指纹识别算法，最快仅需0.5秒。从我的实际体验来看，荣耀7录入一个新指纹的时间仅需按5下左右，时间约8秒左右，可谓是十分快捷。 [最多可录入5组指纹@10-32] #如果是用来解锁，速度大概和你直接去按电源键亮屏速度差不多，并且熄屏状态下即可解锁。iPhone6的指纹识别常被人诟病称，用得时间长了就不灵敏，但荣耀7或许不会存在这个问题，因为它采用了独有的指纹自学习算法，能够越用越灵敏。这个不是我们短时间就能体验出来的，但想来荣耀这么大的企业，还是可信的。 #荣耀7如果仅仅只是简单的解个锁，我想我们也不会单独拎出来讲解，其实它还可以用来支付、接电话、关闹钟、拍照等。和苹果一心打造自己的ApplePay不同，荣耀7选择了全面支持百度支付、支付宝支付、微信支付——这应该涵盖了绝大多数手机党常用的支付方式了吧！ [快捷打开下拉通知栏@10-33] #除此之外，荣耀7无需录入指纹，手指向下轻滑指纹面板，即可进入手机的下拉通知栏，再双击两下，即可清除通知；开应用的时候，长按可以实现Home键功能，在拍照界面长按指纹，即可快速拍照，这个功能喜欢自拍的朋友一定会觉得很方便；除此之外，你长按指纹还可以接听电话或者关闭闹钟。 [指纹识别模块方便自拍@10-34] #如果你的手机还有些“不可告人的秘密”，那你还可以用荣耀7的指纹识别功能来进行隐私保护，如设置文件保密柜、应用锁、访客模式。 # {影音：不拔尖也不普通} #现在的智能手机已经不仅仅只是个简单的通讯工具了，它还承载有更为丰富的影音娱乐功能。在影视方面，荣耀7是与搜狐视频建立了内容合作，它自带的视频播放器支持丰富的在线资源，目前热门的影视你都能找到。 [视频界面截图@10-35] #如果自带视频的资源满足不了你，本地视频方面它也支持丰富的视频格式。从我们选取的15段不同格式的1080P视频实测来看，荣耀7仅两个格式播放时声音有所缺失，其他都能够正常播放出来。这也就意味着在荣耀7上，下载第三方视频播放器的必要性不是那么大。 [15段视频实测@10-36] #而音乐方面，荣耀7和多米音乐建立了内容合作，在线资源也是非常的丰富，同时它的播放界面也比较清新亮丽。当然，如果是发烧友的话，可能更关心的是它音质方面的表现。 [音乐界面截图@10-37] #荣耀系列手机一直以来在音质方面并没有多太多的宣传，但这并不表示荣耀手机就不注重这方面。荣耀7搭载独立音腔设计，采用第二代SmartPA（智能功放）以及DTS音效。通话方面，华为Voice还可以帮助用户在最大通话音量下，继续按音量+键，至少可再提升50%以上的音量。 {拍照：2K万像素成像佳} #初代荣耀6搭载1300万像素索尼IMX214镜头，而荣耀6Plus则是搭载了创新的双后置镜头，这一代的荣耀7在拍照方面也理应有所升级，它搭载了2000万像素索尼IMX230传感器镜头，配有蓝宝石镜面，内置了第二代单反级独立ISP，搭载智像3.0图像引擎，支持PDAF相位检测，最快可0.1秒快速对焦。 [拍照界面截图@10-38] #拍照模式方面，荣耀7支持美食模式、延时摄影、慢动作、流光快门等，同时它还支持视频压缩分享功能：拍摄后的小视频在分享过程中可自动压缩到20MB以内，这样一来微信分享就会快捷的多。至于它具体的成像表现，我们还是来看看实拍样张吧！ [点击可查看大图（阴天）@10-39] [点击可查看大图（阴天）@10-40] [点击可查看大图（阴天）@10-41] [@10-42] [点击可查看大图（晴天）@10-43] [点击可查看大图（晴天）@10-44] #样张拍摄时，北京正好在下雨，但是我们看白天部分的样张，荣耀7已经表现出了较高的水准，成像锐度刚刚好，色彩以及饱和度都让人满意。而晴天部分的样张，荣耀7更是出彩，色彩鲜艳但不会太过于浓郁，蓝天的还原也很出色，基本做到了所见即所得。 [点击可查看大图@10-45] [点击可查看大图@10-46] [点击可查看大图@10-47] #室内部分，荣耀7的表现依旧出色，眩光控制的比较好，虽然说室内光线没有室外好，但是成像依旧清晰。同时，荣耀7在近景拍摄时，它的F/2.0光圈镜头也能有着不错的背景虚化。 [点击可查看大图@10-48] [点击可查看大图@10-49] #夜拍方面，荣耀7的眩光控制依旧是可圈可点，同时它的噪点控制也让人满意，对于一款手机来说，能在夜间拍摄出这样的样张其实已经是表现出了较高的水准。 [10级/5级美颜效果@10-50] #自拍方面，荣耀7前置800万像素镜头，有着26mm大广角，并前置柔光灯。它还支持魅我功能，可以从不同角度连续自拍，定制化用户自己专属的美颜模式。和之前的一样，荣耀7支持10级美颜，具体自拍样张见上图，更多样张如下： [点击可查看大图（16:9）@10-51] [点击可查看大图（16:9）@10-52] [点击可查看大图（添加黑白滤镜）@10-53] {性能：麒麟935跑分5W+} #最后是诸多手机发烧友最关注的性能，毫无意外的，荣耀7搭载的是海思麒麟935八核芯片，这颗芯片采用了四个2.2GHz主频的A53核心+四个1.5GHz主频A53核心，big.LITTLE大小核设计。这一大小核异构设计在提升处理器性能的同时，功耗控制的也很好。 #值得一提的是，在这颗麒麟935芯片中，还有一个I3运动协处理器以及SensorHub技术，能够对每项传感器进行精密管理，在提高手机响应速度的同时，还能降低功耗，具体我们还是来看看第三方测试软件的跑分吧！ {综合性能测试——} {AnTuTu（超级兔子）} [@10-54] #如你所见，在安兔兔的跑分测试中，荣耀7最终跑分超过了53000，这个分数所代表的是出色的性能，从这个结果来看，荣耀7已经把多款我们熟知的竞品甩在了身后。 {GPU图形测试——} {GFXBenchMark} [@10-55] #GFXBenchMark主要测试的也是手机图形处理器，新的3.0版增加了OpenGLES3.0的一些功能，加入了Manhattan测试场景测试，按照官方的说法，这一测试对GPU的性能非常敏感，可以最大程度的还原GPU的真实性能。不过荣耀手机GPU方面表现一直是不太出众的。 {浏览器测试——} {Vellamo} [@10-56] #Vellamo是由Qualcomm（高通公司）开发的一个基准测试应用（类似于Neocore），它可以让你对手机浏览器的性能及稳定性进行测试。新的版本更为细致，能对各项测试的温度，以及CPU频率进行量化显示。 {评测总结：} #荣耀7保持了这个系列一贯的高水准，这次所加入的指纹识别功能也没有让我们失望，除了增加更多的玩法，识别速度也很灵敏。而其他方面，像是拍照、性能跑分等方面，荣耀7也是无愧旗舰之名。三代荣耀手机，这次的荣耀7可能不是一款颠覆性的产品，但却是一款成熟的全能旗舰，荣耀7上市之后，或许你应该下定购买的决心了！</evaluation>  
  <evaluation title="大葱玩手机:荣耀7带来指纹模块新玩法" url="http://4g.zol.com.cn/530/5307630.html" word_num="954" author="吴海龙" date="2015-07-17 05:28:00">#荣耀7是荣耀系列中首款加入指纹识别的智能手机，除此之外，荣耀7还是首款搭载无金属环按压式指纹识别方案的手机。今年上半年最后一天发布的荣耀7带着这两个第一次与我们见了面。另外“智灵”也是荣耀7标志性的功能。那么本期大葱玩手机就来玩玩这个指纹和“智灵”能带来怎样的体验吧。 [大葱玩手机:荣耀7带来指纹模块新玩法@11-1] #关于无金属环按压式指纹识别其实就像它字面意思一样，是将指纹识别模块与背部的金属机身融为一体。带来的效果会让指纹体验更出色，因为识别面积变大了，带来的好处就是录入时间变快反应也更灵敏。下面通过视频一起看看吧。 [大葱玩手机:荣耀7带来指纹模块新玩法@11-2] #荣耀7的指纹模块可以支持在黑屏状态下直接扫描指纹进入界面，这一点的体验要比苹果上先需要点亮屏幕再进行指纹识别效率上要高很多，另外指纹识别的准确性以及响应速度都很令人满意。除此之外，该机的指纹模块还支持下滑上滑的手势识别，以及接听电话和拍照等功能，玩法非常丰富。 #“一键让生活有点不同”这也是荣耀7这款产品在发布之初让我们非常好奇的一项功能。经过一段时间的亲身体验，下面跟大家说说我的使用感受。 #首先智灵键并不像siri或者contana一样是一个语音管家，并不支持日常的聊天对话，智灵提供的是生活服务类的帮助，它结合了很多国内生活服务类软件，例如打车、微信微博、天气、导航等；另外也支持语音打开手机中安装的软件。如果在超出它的服务范围的问题，智灵会启动搜索引擎在百度中为你寻找答案。 [ 智灵服务的功能列表@11-3] [ 通过智灵叫车可以直接说出去哪，软件用语音方式叫车；及语音查看微博@11-4] [ 自带软件可查空气质量以及说中文直接翻译英文@11-5] #总体而言，智灵提供的服务还是非常全面的，优秀的识别率也使得该功能不会成为人们常说的噱头。而且个人认为如果从实用主义出发，智灵确实要比人工智能的语音管家实用，只要用户花少量时间了解口令就好了，毕竟每个人生活中常用到的软件服务就那么几个。无论是指纹功能还是智灵按键，荣耀7带给我们感官上以及体验上的变化都是非常明显的，另外笔者也非常期待后续会不会有荣耀7S或是荣耀7Plus亦或是荣耀7X的到来。</evaluation>  
  <evaluation title="冷眼看热机:神奇智灵键+指纹识别 荣耀7" url="http://4g.zol.com.cn/529/5298655.html" word_num="1023" author="金功博" date="2015-07-12 05:29:00">#按照往年的发布周期，手机厂商们往往会选择9月作为新品亮相的时节。而今年似乎有所不同，很多旗舰级别的产品在年中的6月就与我们见面了。华为荣耀和魅族都在6月的最后一天召开新品发布会，分别带来了自家的年度旗舰产品荣耀7和魅族MX5。在上周的《冷眼看热机》节目中，我们为大家点评了魅族MX5。而本周，我们的评测编辑则为大家点评这款采用金属机身设计、具备神奇智灵键并支持指纹识别的华为荣耀7这款手机。 [@12-1] #我们先来看下华为荣耀7的硬件规格。荣耀7采用一块5.2英寸屏幕，分辨率为1920x1080像素。处理器方面，并没有向此前猜测的那样使用传说中的麒麟940，而是与华为P8一样搭载八核麒麟935处理器，主频达到2.2GHz。辅以3GB手机运行内存+16GB/64GB机身存储。摄像头方面则使用了前置800万像素+后置2000万像素的组合，在摄像头下方配有指纹识别系统。同时该机还独创一颗极具创新的智灵键。电池容量为3100mAh。 # # #作为年度旗舰，荣耀7的优点还是十分明显的。比如金属机身、比如指纹识别、再比如神奇的智灵键。此次荣耀7沿用了以往产品的设计理念，不过边框和背部首次采用了全金属设计，抛光处理的金属后壳有那么一点磨砂质感，防御指纹的能力不错。背部设有指纹识别模块，荣耀7是荣耀系列首款支持指纹识别的机型，指纹识别模块与金属机身更加融为一体。除此之外，荣耀7的指纹面板也加入了查看通知栏、接听电话、自拍快门等功能。 [荣耀7@12-2] #事实上荣耀7这款产品最大的卖点莫过于机身左侧的智灵键，智灵键的操作方式包括了单击、双击和长按三种，而每一种操作方式可实现的功能都是不同且可自定义的。双击智灵键可以打开情景智能功能。长按智灵键可以打开荣耀7的语音控制功能，这里需要特别说明的是，荣耀7的语音控制功能与一般的语音助手不同，它可以直达用户的需求点，比如说“发微信给某某”，不仅打开微信，还能直达与这个人的微信编辑界面，不需要用户自己再来按键了。 [荣耀7@12-3] #整体来说，荣耀7作为荣耀家族的最新旗舰产品。不仅在机身做工上更加出色，采用了全金属材质，同时硬件配置上也全方位的升级。加入了目前主流旗舰机都有的指纹识别功能，而且还极具创新的增加了一颗智灵键。最重要的是，在价格方面为1999元起，这次荣耀7给我们带来了不少惊喜，这也让该机在相同价位的产品中具有一定竞争力。</evaluation>  
  <evaluation title="" url="http://4g.zol.com.cn/527/5276740.html" word_num="2067" author="金功博" date="2015-06-27 05:29:00"></evaluation> 
</evaluations>
