<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<evaluations totalNumber="7" source="zol" item_id="00001007" item_name="Galaxy S6 Edge"> 
  <evaluation title="" url="http://nb.zol.com.cn/537/5370316.html" word_num="4841" author="耿立鑫" date="2015-09-05 05:08:00"></evaluation>  
  <evaluation title="让你轻松拍美图 把玩三星S6 edge滤镜" url="http://mobile.zol.com.cn/533/5331566.html" word_num="1965" author="薄志强" date="2015-08-05 05:28:00">#对于不懂摄影的小白用户来说，怎么样用手机把照片拍的更漂亮、更有意思，被越来越多人关注。所以手机自带滤镜已经成为了越来越多的朋友使用的功能，一个简单的滤镜往往能够让原本平淡的照片显现出意想不到的效果。在目前所有智能手机产品当中，三星GalaxyS6和S6edge的拍照表现处于顶级水平，其除了在拍照硬件和优化方面都非常优秀之外，也内置了简洁实用的滤镜。所以本文将和大家一起通过笔者手中的三星GalaxyS6edge一起把玩和欣赏一下其内置滤镜带来的特别的效果。 [把玩三星GalaxyS6edge滤镜@2-1] #三星GalaxyS6edge当中默认内置了8个滤镜，从数量上来说还是比较合适的，既没有多到让人眼花缭乱无从选择，有能够更好的满足将照片调的更有效果的需求。另外其也支持自己再额外下载更多新的滤镜，比如笔者在三星GalaxyS6edge当中额外下载了一个Planet滤镜，在下面大家可以看一下三星GalaxyS6edge在同一场景下通过不同滤镜拍出的丰富效果。风格各异，不知你更喜欢哪一个？ [三星GalaxyS6edge@2-2] [三星GalaxyS6edge@2-3] {三星GalaxyS6edge默认内置的8种滤镜效果——褪色、卡通、晕影、灰阶、多愁善感、仿旧、色彩。笔者额外下载的为Planet（星球）。更多滤镜大家可以自己点击相机滤镜界面的“下载”按钮下载添加。} [点击“下载”后弹出滤镜下载界面可以自行下载更多滤镜@2-4] #注：以下所有图片均建议大家点击查看大图效果。 [原图@2-5] [褪色|卡通☆@2-6] [晕影|灰阶☆@2-7] [多愁善感|仿旧@2-8] [色彩|Planet☆@2-9] #点评：针对这张来说，个人认为卡通、灰阶和Planet滤镜效果都比较合适，卡通风格表现出了照片场景当中极强的线条感，灰阶抹除了亭子和建筑的色彩，让视线更聚焦于大片白色的汽车上，Planet效果突出了色彩的表现力，这些滤镜各有特色，并且分别体现出了不同的视角，让同一个场景表现出了不同的风格，效果称赞。 [原图☆@2-10] [褪色|卡通@2-11] [晕影☆|灰阶@2-12] [多愁善感|仿旧☆@2-13] [色彩|Planet☆@2-14] #点评：对于这张照片的效果，出于三星GalaxyS6edge本身不错的表现力，个人更喜欢原图效果，此外晕影、仿旧和Planet也都不错。晕影的LOMO暗角更突出了主体，仿旧加重了原图的色彩，风格趋向成熟，Planet通过对色彩等调整增加了画面整体的鲜活感。而其原图对于色彩还原和曝光、对比度的控制都很不错，画面更平衡。 [原图☆@2-15] [褪色|卡通☆@2-16] [晕影☆|灰阶@2-17] [多愁善感|仿旧☆@2-18] [色彩|Planet☆@2-19] #点评：针对这张微距效果，个人同样比较喜欢原图风格，三星GalaxyS6edge的f/1.9大光圈对背景虚化能力表现非常突出，色彩还原能力也很优秀。此外，卡通滤镜提供了类似于水彩画的效果，褪色和色彩滤镜的风格很小清新，晕影通过暗角进一步突出了主体，灰阶的去色让原有色彩的花变成了另一种纯白的干净风格，多愁善感色斑块感觉很特别，有些素描感，仿旧通过降低色彩明度使照片整体更有重量感，Planet同样突出了色彩的鲜活度。基本每张都有其特别的表现张力。 [原图@2-20] [褪色|卡通@2-21] [晕影☆|灰阶@2-22] [多愁善感☆|仿旧@2-23] [色彩☆|Planet☆@2-24] #点评：这个城市天空场景的所有样张中，个人更加喜欢最后的色彩和Planet滤镜的效果，原图中本没有特别的色彩，只是通过广角和构图表现画面的冲击力，可能稍有单调，色彩滤镜通过在一角增加轻微的色彩，为画面增加了一丝活力，使画面更鲜活；Planet似乎更适合这种城市建筑+多云天空的场景，接近现在很多电影采用的滤镜效果。另外褪色滤镜在这里提供了一点胶片的味道，运营增强了原有画面的冲击力，多愁善感滤镜也有一种特别的风格…… #总结：每个人都有自己的审美，三星GalaxyS6edge相机内置的这些滤镜通过不同风格的表现提供了更多趣味选择，拍照时可以不拘泥于一种形式，多尝试不同的滤镜从中一定能够找到自己最满意的那张。很多情况下会比直接拍摄增加了一层特别的味道，当然有时候也应该学会取舍，由于三星GalaxyS6本身已经很优秀的相机素质，或许不使用滤镜表现一样不错。如何取舍就看大家自己的审美倾向于哪种风格了。</evaluation>  
  <evaluation title="曲面墨水无边框 三款“好屏“手机对比测试" url="http://mobile.zol.com.cn/527/5272917.html" word_num="4210" author="高一洋" date="2015-07-13 05:11:00">#在上一周我们进行了一项问卷调查，之所以有了这样一个调查不得不说是进入2015年以后各种在屏幕上做文章的机型的功劳。尤其是曲面屏幕以及无边框这两种屏幕技术的关注度相当之高，这也让我们对于未来的屏幕技术有了更多更大胆的憧憬。 [曲面墨水无边框三款&amp;quot;好屏&amp;quot;手机对比测试@3-1] #当然我们还是先来看看现实世界中已有的新鲜事物，在此前我们已经有文章对于各个特殊屏幕都从技术方面进行了解读。而今天我们则来看看这些屏幕都能给我们带来什么。 [问卷调查结果@3-2] #首先我们依然还是来看看这份调查问卷的结果，从结果来看目前新兴的三种屏幕技术当中，网友们在最为看好的是无边框屏幕，而目前的代表机型为nubiaZ9；排名第二的是曲面屏幕，其代表机型是三星GALAXYS6edge，以0.64%微弱劣势排在其后的是2K以及2.5D屏幕，因为这两种技术应用范围很广而且成熟度和普及度已经相对较高，所以并没有特别的代表机型，不过对比其他的也更显普通一些；而最后一个则是电子墨水屏幕，这种屏幕技术的代表机型非YotaPhone2莫属了。 #以上这四种屏幕技术可以说是目前最具代表性的了，但是他们之间也有着很微妙的关系，比如像是曲面屏幕和无边框这绝对是新鲜玩意儿，并且从概念到如今的量产真的不容易。而对于2K以及2.5D屏幕来说他们则更像是屏幕技术不断更新迭代的“正常”产物，目前普及度最高，而且从技术角度上来讲并不是很高；而对于电子墨水屏幕来说这就是一个更老的技术，但在手机上应用还确实算得上新事物。 # #光说不练嘴把式，正因为如此我们也将其中三款最具代表性的机型放在一起，好好的比较一番，而对于人类这种很感性的生物来说，外观是必须要考虑的，毕竟这是一个看脸的时代。当然在这之前我还是有必要说明一下，2K屏幕已经2.5D屏幕虽然普及率较高但不如其他三款更具代表性，而且在功能性上也不如其他三种类型的屏幕，所以我们在这篇文章当中只针对无边框屏幕、曲面屏幕以及电子墨水屏幕。 [无边框的nubiaZ9@3-3] #首先我们就来看看无边框屏幕的代表机型——nubiaZ9。nubiaZ9的出现着实让人眼前一亮，这种无边框屏幕以往是在科幻电影当中才能见到的产物。从外观上来讲，因为没有了两侧的边框，所以整个机型的比例很修长，并且整个屏幕的视觉冲击力以及科技感都是这三种屏幕技术中最惊艳的。并且不仅仅是视觉效果的提升，努比亚还为这款机型的整个侧边赋予了更多体感功能，这也是我们之后着重要强调的。 [双弧面玻璃的三星GALAXYS6edge@3-4] #之后我们来看看三星GALAXYS6edge的曲面屏幕，严格意义上来讲这应该叫做双曲面屏幕，因为该技术的首次正式亮相是在GALAXYNoteedge上，只不过是一侧曲面，而GALAXYS6edge是两侧的曲面，这也让屏幕形成了一个完整的曲面，在科技感以及美感上也有着不错的表现，尤其是让处女座有了追新的勇气。当然在握持感上得表现还算是可以接受，而且在功能性方面也丝毫不含糊。 [黑白双色的YotaPhone2@3-5] #最后出场的就是也曾经引起不少讨论声音的YotaPhone2，这款手机是该系列的第二款产品，无论是硬件规格还是外观设计都有了质的飞越，整个机型拥有像是鹅卵石一般的圆润轮廓，正面的造型并没有太多的不同，二期背面除了多出一块屏幕以外，因为采用了雾面的大猩猩玻璃，再加上弧面处理器整个握持感表现非常出色，而且也非常具有美感，这对于一向以粗犷闻名的“战斗民族”来说确实非常难得。 [但从美感上来说个人更倾向于YotaPhone2@3-6] #光从外观这个层面来说实在难以界定谁做的更出色，必须承认的是这款机型外观都非常的有个性，也非常的惊艳，只不过是在美感、科技感上的倾向有所不同而已，正所谓各花入各眼如果只是看脸的话还是要看用户的个人倾向性多一些。 # # #看过了外观之后我们再来从体验的角度来测试这几款机型，首当其冲的依然是nubiaZ9，首先我们先来看看它是如何实现无边框的，nubiaZ9采用了aRC技术，其全称为arcrefractiveconduction。 [努比亚称其为“aRC技术”@3-7] #过多的理论性、技术性的东西我们就不再赘述了，我们要明白的就是这是一项基于2.5D弧边衍生的技术，通过这个弧面可以将显示层上的画面映射范围更大，这就让我们在nubiaZ9最外层的玻璃边缘也同样显示了内容。当然您也可以通过《曲面墨水无边框未来手机会爱上哪种屏?》这篇文章来叫该技术的更多细节。 [搭载aRC技术的nubiaZ9@3-8] [nubiaZ9屏幕实际显示效果@3-9] #在体验方面，视觉效果本身其体验的一部分，我们可以得到了没有显示黑边的屏幕，并且因为边缘本身拥有2.5D的弧度，在滑动时也能够得到更加动感立体的画面。最值得一提的是，因为使用2.5D弧面处理，努比亚还赋予了这些弧边更多的功能。 [横握启动相机，触碰边缘即可拍照@3-10] [@3-11] [@3-12] [nubiaZ9FiT功能体验@3-13] #nubiaZ9支持很多通过边框来实现的体感操作，我们可以通过设置菜单中的“边缘手势”来了解和设置该功能。首先这个功能分为三类，分别是边缘滑动、单手握持以及横屏双手握持。 [通过反复滑动屏幕边缘的手势完成“一键清理”的功能@3-14] #通过这些侧边的不同类型的手势，我们可以进行手机内存清理、图片收藏、后台应用切换、截图等等，并且可以单独的关闭以及调整，为了防止误操作用户完全可以将一些不常用的功能关闭。而从识别率方面来说还是不用担心的，具体的我们可以通过视频来了解。 # # #三星GALAXYS6以及GALAXYS6edge发布之后，人们都认为这是三星证明自己技术实力的作品，相比于GALAXYNoteedge的极客范儿爆棚，三星GALAXYS6edge也将更多唯美的灵感融入的科技当中，这也让更多的普通大众愿意为其买单。 [三星曲面屏制作原理图解（图片素材来自samsungtomorrow）@3-15] #在最开始，我们想象中的曲面屏幕是可以随意弯曲的一块板子，虽然目前已经有这种技术诞生，但是由于量产、实现方式以及手机本身的功能性来说，这样手机并没有诞生，不过三星GALAXYS6edge确实将屏幕做成了弯的。当然您也可以通过《曲面墨水无边框未来手机会爱上哪种屏?》这篇文章来叫该技术的更多细节。 [整个过渡看起来非常自然也很漂亮@3-16] #而三星GALAXYS6edge的实现工艺也同样并没有那么复杂，这样的弧面屏幕是通过将玻璃放在两个模具之间，加热到800摄氏度玻璃会被塑形成对称曲面，之后在经过各种处理让他和其他玻璃表面质感相同。 [三星GALAXYS6edge息屏时显示的信息@3-17] #而且在功能性方面，三星GALAXYS6edge可以在黑屏状态下利用弧边系那是时间等通知信息，不过目前第三方支持的不多，如果有更多app厂商进行针对性优化其实这两个弧边还是有很大潜力可挖的，而且手势操作完全也是可行的。 [曲面屏的功能非常多样化@3-18] [支持很多的自定义设置@3-19] [可以通过该功能快速拨打电话@3-20] [还能快速了解来电的人属于哪个分组@3-21] #除此之外，三星GALAXYS6edge的用户还能够将用户设置成不同的分组，这样在来电时侧边就会显示用户所属分组的颜色，这样用户就可以开开会等场景下，扣着手机就能知道是谁来电，根据重要性来决定接或者不接。 # # #YotaPhone2在这几款机型当中也是非常有自己个性的机型，与前面两款机型相比他并不是在“主屏幕”上做文章，而且在手机的背面加入了一个电子墨水屏幕，而这也让这款机型看起来同样非常个性化，当然双屏手机以往也有过一些，不过点水墨水屏应该并不多见。 [此图为让大家了解一下构造就可以（素材来自Yota）@3-22] #事实上作为一款手机，YotaPhone2的墨水屏幕外面有触控面板以及康宁大猩猩玻璃保护，而电子墨水屏幕本身实际上是很早就有的一项技术，说的直白一些就是通过带不同颜色的正负电荷，对上下两个面板进行吸附形成的黑白画面。当然您也可以通过《曲面墨水无边框未来手机会爱上哪种屏?》这篇文章来叫该技术的更多细节。 [电子书自然不在话下@3-23] #在功能性方面，虽然我将这一页定义为“看小说我最强”，但实际上YotaPhone2背面的电子墨水屏幕与前面屏幕可以实现的功能完全相同，也就是我们完全可以通过背面的屏幕来操作手机，只不过因为刷新率过低的问题，所以实际视觉效果可能会受到一定的影响。 [YotaMirror显示效果@3-24] [可以当做正面屏幕正常使用@3-25] [可以自定义待机桌面@3-26] [时钟类“YotaPanel”@3-27] [常用联系人列表“YotaPanel”@3-28] [音乐播放器“YotaPanel”@3-29] [在电子纸屏幕上下棋@3-30] #而在实际应用方面，电子书必然是其中的主力军，目前的电子墨水屏幕主要应用于这一领域，而其次作为个性化背壳也是这块屏幕的作用之一，用户可以用一个自己喜欢的图片显示在背面来充当个性化的背壳。除此之外，像是象棋、围棋等并不需要画面大范围的变动而且需要一定时间来思考的棋类游戏也非常合适。 {总结：} #通过实际功能的对比我们不难看出，这三款机型功能的着重点并不相同，所以也谈不上孰优孰劣。但是单单从实用性的角度来说还是看起来最普通的YotaPhone2稍稍强一些。当然在之后如果有更多app厂商为三星定制专属版本的话，弧面屏幕边缘两侧的可扩展性相信会更大，而且因为AMOLED屏幕本身的特性这也并不会为续航增加负担，而nubiaZ9在视觉方面依然是最酷炫的。而至于未来会诞生什么样的屏幕黑科技这就需要大家的想象力来尽情发挥了。</evaluation>  
  <evaluation title="" url="http://mobile.zol.com.cn/529/5295530.html" word_num="2643" author="高一洋" date="2015-07-10 05:17:00"></evaluation>  
  <evaluation title="" url="http://4g.zol.com.cn/523/5232875.html" word_num="2514" author="金功博" date="2015-05-30 05:29:00"></evaluation>  
  <evaluation title="" url="http://4g.zol.com.cn/518/5186400.html" word_num="2876" author="金功博" date="2015-05-01 05:29:00"></evaluation>  
  <evaluation title="" url="http://4g.zol.com.cn/514/5141023.html" word_num="2014" author="金功博" date="2015-04-04 05:29:00"></evaluation> 
</evaluations>
