<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<evaluations totalNumber="7" source="zol" item_id="00001020" item_name="魅蓝Note2"> 
  <evaluation title="红蓝之争 魅蓝Note 2/红米Note对比评测" url="http://mobile.zol.com.cn/525/5255715.html" word_num="3991" author="邱鑫" date="2015-06-12 05:06:00">#虽然每次小米发布新品总是会引得一众厂商群起而攻之，不过说起来还是每次都不算主动的魅族最有这样的资格；见证了太多这两家的恩恩怨怨，魅族也终于在去年全线压上，针对小米的各个产品线都有自己的产品与其竞争，而最引入注目的则是魅族首次进入的千元机行列；在推出第二代魅蓝Note之后，让我们再来看看两家的销量主力军——魅蓝Note2与小米红米Note的对垒。 [红蓝之争魅蓝Note2/红米Note对比评测@1-1] [红蓝之争魅蓝Note2/红米Note对比评测@1-2] {而红米Note增强版正面采用一块5.5英寸的显示屏，分辨率为1280X720像素的HD级别，显示效果较为出色。核心方面内置一颗主频1.7GHz联发科MT6592四核芯处理器，以及2GBRAM+8GBROM的内存组合，可使得MIUIV5系统完美运行。机身背部则采用一枚1300万像素后置镜头，包含LED补光灯，及其对应的500万像素前置镜头等。} # # # #既然都名为“Note”，大屏的配置自然难免；魅蓝Note2与红米Note也都纷纷采用了5.5英寸这一被众多大屏手机、甚至包括iPhone6Plus在内采用的尺寸。虽然屏幕尺寸相同，但由于屏占比的不同，红米Note无论长度还是宽度上都比魅蓝Note2要大，甚至厚度上也高出一截，相比魅蓝Note2承袭自MX系列的机身风格，红米Note粗犷的机身尺寸和屏幕边框显得毫无设计可言。 [魅蓝Note2/红米Note对比@1-3] [红米Note要比魅蓝Note2大上一圈@1-4] #此外魅蓝Note2的1080p屏幕也足足比红米Note更高规格，ppi水平以及字体选择两方面的原因造成了红米Note的屏幕字体显示看上去还是有些颗粒感的，而魅蓝Note2则并不存在。正面设计上红米Note更加方正而魅蓝Note2与去年魅族家族的所有产品甚至前一代几乎一样的采用了圆角矩形的正面外观。 [魅蓝Note2/红米Note对比@1-5] #而机身底部的按键设置则是各有利弊的状况，红米Note完整的配备了Android系统的三个标准按键并且加入红色背光的支持，同时对于其他Android品牌转过来的用户也没有学习的门槛，但因此占用了不小的前面板面积。 [魅蓝Note2/红米Note按键对比@1-6] #而魅蓝Note2的“腰圆”实体键相对来说手感则更好，单一的按键模拟两种操作也比较节省机身体积，因此使得机身正面也非常简洁，但mBack以及被孤立的多任务菜单的滑动手势操作还需要新手习惯。 # # #至于机身背面，除了红米Note设计在左下方的扬声器可能会在右手握持的时候影响音量、以及魅蓝Note2具备不同于红米Note单色LED闪光灯的双色温闪光灯之外，两者找不到功能上的区别。此次魅蓝Note2新加入的磨砂灰色后壳也是相对于红米Note以及其他颜色魅蓝Note2的光面塑料后壳更加有逼格的选择。 [魅蓝Note2/红米Note背部对比@1-7] [魅蓝Note2/红米Note对比@1-8] #其他方面，两者的按键目前都改到了机身的一侧而非顶端，单手操作起来也都问题不大；而红米Note可开后壳的设计对重度用户来说显然更友好，不过由于屏幕很大，两者的电池也因为空间足够都被直接配备到了3100mAh容量；机身重量上，红米Note要较魅蓝Note2重50克。 [魅蓝Note2/红米Note@1-9] [魅蓝Note2/红米Note@1-10] #总的来说，对于两者外观的选择显然是实用派与理想派之间的选择，由于价位限制，两者的设计风格都很俭省，你看不到红米Note上面能有小米手机的玻璃外壳、更看不到魅蓝Note2上面能出现MX4Pro那样的精致倒角及双层结构，但差距还是有的。。红米Note的外观看上去就很符合千元机的定位，而魅蓝Note2则可以冒充经典的MX系列；当然除了主观因素之外，魅蓝Note2的优势就在于全高清的屏幕了，体验相对于红米Note好很多。 # # #由于发布时间相隔一年，因此魅蓝Note2采用了基于较新的Android5.0的Flyme，而红米Note则还是基于Android4.2的MIUI；虽然只有799元的售价，魅蓝Note2也是与魅族手机一样采用了一直以来以清新文艺著称的Flyme，图标设计淡雅扁平，视觉上与壁纸融为一体，细节刻画也都比较细致；而红米Note的MIUI则是一贯的粗犷作风，视觉上仍是iOS6时代的浮于壁纸表面的立体风格；不过这种看喜好的事，不说也罢。 [@1-11] #拍照方面，魅蓝Note2跟红米Note一样也都采用了500万像素前置+1300万像素后置的配置，功能上红米Note显得比较简陋，拍照功能列表类似两年前的机型；而魅蓝Note2则相对丰富一些，诸如“美颜”“全景”“HDR”这样的红米Note具备的常规功能也都具备，此外还多出了一年来流行起来的“慢镜头”、“对焦测光分离”、“手动模式”、“光场相机”等等。 #就最常用的拍照情况来说，我们还是最习惯选择自动模式，于是接下来看看两者的自动模式样张对比。 [焦距:4mm光圈:f/2.2ISO感光度:110 曝光时间:1/236曝光补偿:0EV白平衡:自动@1-12] [焦距:4mm光圈:f/2.2ISO感光度:104 曝光时间:1/387曝光补偿:0EV白平衡:自动@1-13] [焦距:4mm光圈:f/2.2ISO感光度:109 曝光时间:1/629曝光补偿:0EV白平衡:自动@1-14] [焦距:4mm光圈:f/2.2ISO感光度:113 曝光时间:1/841曝光补偿:0EV白平衡:自动@1-15] [焦距:4mm光圈:f/2.2ISO感光度:110 曝光时间:1/126曝光补偿:0EV白平衡:自动@1-16] [焦距:4mm光圈:f/2.2ISO感光度:104 曝光时间:1/168曝光补偿:0EV白平衡:自动@1-17] [焦距:4mm光圈:f/2.2ISO感光度:375 曝光时间:1/19曝光补偿:0EV白平衡:自动@1-18] [焦距:4mm光圈:f/2.2ISO感光度:350 曝光时间:1/19曝光补偿:0EV白平衡:自动@1-19] [焦距:4mm光圈:f/2.2ISO感光度:398 曝光时间:1/19曝光补偿:0EV白平衡:自动@1-20] [焦距:4mm光圈:f/2.2ISO感光度:604 曝光时间:1/19曝光补偿:0EV白平衡:自动@1-21] #由于红米Note使用时间较长，背面摄像头保护玻璃的划痕在某些样张下让画面产生了眩光；除此之外两者的画质还是都有保证的，只不过几乎所有样张的白平衡取向上魅蓝Note2都有偏暖的迹象，而小米Note偏向现实；放大来看魅蓝Note2的锐度稍好于小米Note。 # # #处理器方面，魅蓝Note2也占到了晚一年发布的优势，采用了来自联发科的MT675364位处理器，它采用8颗Cortex-A53架构核心，主频为1.5GHz（魅蓝Note2限制频率为1.3GHz），在GPU方面联发科MT6753采用了三核心的Mali-T720，其主频为450MHz，最高支持1600万像素摄像头，拥有双核ISP。 #而红米Note则采用了一两年前我们非常熟悉的联发科MT6592，也是采用了八颗Cortex-A7CPU核心，但为32位，最高主频在1.7GHz至2.0GHz（红米Note为1.7GHz），其GPU采用的是ARMMali-450，工作频率更是达到了700Mhz。 #不过就最终的跑分结果来看，两者总分还是类似的。 [@1-22] {对比总结：} {虽然具备相同的价位，配置上也是一副针尖儿对麦芒儿的架势，不过两家的血统还是在两者的产品上留下了印象，尽管都只是一款千元机；从外观的角度来说魅蓝Note2无论在机身设计还是屏幕表现上都要好于在如今略显落后的红米Note；而性能表现方面则很难拉开差距，拍照方面除了稍有偏黄之外，魅蓝Note2的画质也要好于红米Note，总的来看赢过最初发布于去年年初的这款红米Note还是没问题的，稍候就要看小米会有怎样的后续动作了。} [红蓝之争魅蓝Note2/红米Note对比评测@1-23]</evaluation>  
  <evaluation title="" url="http://mobile.zol.com.cn/525/5253130.html" word_num="74" author="邱鑫" date="2015-06-11 05:25:00"></evaluation>  
  <evaluation title="冷眼看热机:改变“不完美“ 魅蓝note 2" url="http://4g.zol.com.cn/524/5240995.html" word_num="482" author="金功博" date="2015-06-07 05:29:00">#“青年良品”魅族魅蓝在千元机市场可以说是非常成功的，时隔半年，魅蓝note的第二代产品也在本周与我们见面。本次发布会的主题定为“不完美”，意在改变、完善前代魅蓝note上的细节问题。魅蓝note2改变了“不完美”的细节，而在价格方面则将降至更低的799元起，这让这款新机“性价比爆表”，也带动了该机的购买欲望。本期《冷眼看热机》我们就来点评一下这款魅蓝note2，看看在改变“不完美”之后是否更加“完美”了。 [冷眼看热机：改变“不完美”魅蓝note2@3-1] #魅蓝note2机身正面配备一块5.5英寸FullHD1080P屏幕，搭载了新一代64位处理器MT6753，主频1.3GHz，图形处理器为3核心64位MaliT720，辅以2GB运行内存。摄像头方面，采用三星1300万像素CMOS后知摄像头，以及搭配双色温闪光灯。500万像素前置摄像头。搭载运行全新的Flyme4.5系统。魅蓝note2公开版支持TDD-LTE与FDD-LTE双4G制式，单卡槽双，主卡位还可复用兼容microSD内存卡的扩展。 #</evaluation>  
  <evaluation title="魅蓝note2发布 华硕新机亮相台北电脑展" url="http://4g.zol.com.cn/524/5244134.html" word_num="2562" author="金功博" date="2015-06-06 05:29:00">#进入六月，新品依旧不断。“青年诚品”魅族魅蓝，时隔半年推出了魅蓝的第三款产品魅蓝note2。在改变了上代产品中“不完美”因素之后，价格降至了799元起。除了子品牌魅蓝新品，关于魅族自家旗舰机型魅族MX5本周也有着大量曝光。再来说说已进入尾声的2015台北电脑展，虽然台北电脑展手机并不是主角，但是华硕还是为我们带来了多款新品。同样是台湾品牌的HTC，本周在其官网上也有新机亮相。最有还有苹果AppleWatch的相关新闻。 [机闻天下：魅蓝note2发布华硕新机亮相台北电脑展@4-1] {创新性Home键体验魅蓝note2发布799元起 http://mobile.zol.com.cn/523/5238810.html} #6月2日，魅族在京发布魅蓝新品——魅蓝note2。由于魅蓝note的成功，作为魅蓝note第二代产品也引来不少关注。最终魅蓝note2定价799元起，并且于6月2日下午4:00开始在魅族官网在线商店、京东商城正式开放预约，并于6月12日正式上市。天猫魔盒魅族专版将于6月12日，在魅族官网在线商店和天猫魅族官方旗舰店同步发售。 [创新性Home键体验魅蓝note2发布799元起@4-2] #魅蓝note2机身正面配备一块5.5英寸FullHD1080P屏幕，搭载了新一代64位处理器MT6753，主频1.3GHz，图形处理器为3核心64位MaliT720，辅以2GB运行内存。摄像头方面，采用三星1300万像素CMOS后置摄像头，以及搭配双色温闪光灯。500万像素前置摄像头。搭载运行全新的Flyme4.5系统。魅蓝note2公开版支持TDD-LTE与FDD-LTE双4G制式，单卡槽双，主卡位还可复用兼容microSD内存卡的扩展。 # {4倍光学变焦魅族MX5真机上手视频曝光 http://mobile.zol.com.cn/524/5243827.html} #魅蓝note2前脚刚刚发布，魅族MX5后脚就毫无间歇的跟进了……近日两款型号分别为M575U以及M575M的魅族新机现身工信部认证网站，从配置和图片来看或为魅族经典MX系列的下一代新机MX5；而两个型号也分别对应联通4G以及移动4G版本。 [魅族MX5真机上手视频曝光@4-3] #魅族MX5采用5.5英寸1080p屏幕，与MX4Pro相当，比MX4稍大；比较意外的是工信部的配置里显示屏幕技术为AMOLED，此外魅族MX5采用8核2.3GHz处理器，或为联发科MT6795，搭配3GBRAM以及16GBROM，存储容量不可扩展，运行基于Android5.0.1的Flyme4.5操作系统；前后摄像头分别为500万像素以及2000万像素（其中M575M的前置摄像头显示为300万像素，我们宁愿相信这是临时工的问题。。） # # {双13MP自拍神器华硕ZenfoneSelfie发布 http://mobile.zol.com.cn/523/5237467.html} #6月1日，在台北Computex开展前，华硕在台北寒舍艾丽酒店举办发布会，发布了华硕Zenfone系列自拍神器华硕ZenfoneSelfie。华硕Zenfone具有拉丝效果后盖，白、粉、蓝、红、灰、金等多种颜色后盖非常亮眼。目前该机的价格尚未公布。 [华硕ZenfoneSelfie发布@4-4] #华硕在发布会当中主要介绍了这款自拍神器华硕ZenfoneSelfie，其搭载基于AndroidL的ZenUI，前后均配备了1300万像素PixelMaster摄像头，配以RealTone双色温闪光灯，具有镭射对焦功能，支持快速拍摄，并具有即时美颜功能。该机采用的是5.5英寸1080p屏幕，康宁第四代大猩猩玻璃面板保护。运行高通64位八核骁龙615芯片。2GBLPDDR3和3GBLPDDR3两个版本，机身存储具有16GB和32GB版本，支持WCDMA3G和FDD-LTE4G网络。 # # {指纹识别+2K屏HTCOneME低调现身官网 http://mobile.zol.com.cn/524/5242150.html} #HTC最近可是新机颇多，在一个月内便在工信部登记了6款新机。正当我们还在傻傻分不清HTC今年的数款旗舰作之时，HTC中国官网上又悄然出现了一款新机—HTCOneME。从官网的宣传图上可以看出来，该机在设计上延续了One系列的一贯风格，但双摄像头设计并未保留，且机身背面也未采用金属面板。不过该机的前面板和边框还采用了金属材质，后盖部分则为聚碳酸酯材质，组合成了经典的双色机身设计。 [HTCOneME（图片截自官网）@4-5] #在配置方面，该机该机采用5.2英寸2K(1440x2560)分辨率屏幕，搭载主频为2.2GHz的联发科helioX10八核处理器，使用3GB运行内存+32GB本地存储空间的组合，并且最大支持2TB存储空间扩展，前置一颗UltraPixel摄像头，后置主摄像头则为2000万像素，内置一块2840毫安时电池。机身参数150.99x71.99x9.75mm，重量155g。 # # {或告别等待AppleWatch将在零售店发售 http://4g.zol.com.cn/523/5238069.html} #据悉，AppleWatch有望在苹果零售商店内进行销售，用户早上八点可以通过在线商城，了解当地零售商店是否有自己所需的AppleWatch型号，如正好有货可以预约并选择提货时间即可。这也意味着AppleWatch产能有所提升，渐渐的可以满足用户购买需求。 [或告别等待AppleWatch将在零售店发售（图引自cnBeta）@4-6] #目前，AppleWatch算的上是智能手表中最热一款，不过其型号众多让不少用户头疼。另外，一天的续航能力如同智能手机一样，难以逃离天天充电的苦恼。对于普通用户来讲，不妨先了解是否拥有实际需求再去购买，当然如果将其当做时尚品进行佩戴就另当别论了。</evaluation>  
  <evaluation title="从SmartBar到mBack 魅蓝note 2系统体验" url="http://mobile.zol.com.cn/524/5240979.html" word_num="1569" author="宋辰" date="2015-06-05 05:36:00">#从SmartBar到mBack对于魅族来讲是个转变，在这其中褒贬不一，有人说丢失了魅族原有的特色，也有人说操作更加简便。笔者看来，mBack相比于SmartBar上手更加简单，特别是对于初用魅族手机的用户来讲，SmartBar不仅需要学习时间更要有适应过程，而mBack的学习和适应过程则更短。 [从SmartBar到mBack魅蓝note2系统体验@5-1] #魅蓝note2搭载的是基于Android5.1的Flyme4.5，相比于上一代Flyme并没有做出过多改变，仅是对mBook功能的适配。在实际使用中也是如此，包括其界面及其他操作都没有进行过多改变。因此，对于魅族用户来讲，仍然可以快速上手。 #在体验其系统前，我们还是来简要回顾一下魅蓝note2的硬件配置。该机机身正面配备一块5.5英寸FullHD1080P屏幕。拍照方面，采用三星1300万像素CMOS后置摄像头，以及搭配双色温闪光灯。另外，500万像素前置摄像头搭配全新升级的FotoNation智能美颜算法。此外，搭载了一颗64位处理器MT6753，主频为1.3GHz。图形处理器为3核心64位MaliT720，辅以2GB运行内存。接下来，我们就来看看魅蓝note2实际操作表现。 # {mBack上手更快，适应性更强} #相信每一个拿到魅蓝note2的用户都会先感受下这个“腰圆”的Home键，显然这是魅族做出的最大改变。因此，我们也同样从这枚Home键说起。这枚“腰圆”的Home键所实现的功能被称为为“mBack”。用户可以通过点触实现返回功能，而按下则为起到主页键功能。 [mBack操作简单更易上手@5-2] #相比于原来SmartBar使用更加直观，而新用户也更加容易上手。此外，长按Home键可以实现锁屏或者呼出语音功能，笔者在拿到魅蓝note2时候就将其设置为锁屏功能，毕竟这样单手操作更加容易。另外一点是，魅蓝note2将电源键和音量键全部放置在机身左侧，令笔者使用非常不习惯。 [手势唤醒、悬浮球等操作依旧保留@5-3] #除了在mBook之外，其他的操作并没有差别。用户依旧可以双击屏幕实现电量屏幕，也可从底部向上滑动实现呼出后台管理。另外，在屏幕任意位置进行下拉动作也可以打开下拉菜单，在下拉菜单中再次下拉操作可以呼出更多的快捷设置。 [呼出后台管理及添加小部件@5-4] #对于主页面的管理，用户可以在屏幕中长按进行图标对齐、添加插件等，其中插件包括时钟、信息瀑布流、应用程序插件等。此外，长按图标移动到顶部垃圾桶中可以对应用程序进行删除。这些在之前Flyme中的操作没有变化。 [延续Flyme经典视觉设计@5-5] #在视觉方面，魅蓝note2也延续了Flyme的经典设计，简约、扁平的图标及壁纸依旧时尚，沉浸式状态栏也可让用户拥有更好的视觉感受。另外，用户也可以打开实时网速功能，了解当前网络状况，不过会在状态栏中占据一定空间。 [音乐、安全中心、应用商店@5-6] #此外，魅蓝note2依旧搭载音乐、安全中心、天气、生活服务等常用应用程序，在音乐功能中可以收听、搜素音乐，系统也会为用户提供各大排行榜音乐以及每日推荐。而安全中心可以实现一键检测、权限管理、省电模式等。 {总结：} #在系统及操作方面，魅蓝note2相比于之前的魅族产品最大改变在于mBack上，其他操作及体验变化不大。mBack可以看做是SmartBar的升级，让用户操作更加简便和直观，对于刚刚接触魅蓝用户或者年长用户可以更快适应。此次，从SmartBar到mBack可以说是魅族为了用户便捷、易用的体验而变。 #*本信息来源于ZOL产品库</evaluation>  
  <evaluation title="击退所有“不完美” 魅族魅蓝note 2首测" url="http://mobile.zol.com.cn/523/5238558.html" word_num="4725" author="邱鑫" date="2015-06-02 17:00:00">[击退所有“不完美”魅族魅蓝note2首测@6-1] {渐趋完美的“青年良品”} {此次的魅蓝note2采用了全新的配色，特别加入了经典的灰色机身；整机相比之前外形上改变不大，背部弧度为了手感考虑而变得更加圆润，且加入了全新的实体“腰圆”HOME键并且为其加入了全新的mBack操作。此外，在网络、相机、系统以及存储等方面都相比之前有不同程度的提升。} [魅蓝note2拥有更强大的配置@6-2] [创新性Home键体验魅蓝note2发布799元起@6-3] # {改变外观不完美新配色} #虽然价格上差别迥异，但魅族始终是苹果的忠实教徒，产品外观上的大改变我们至少要隔代才能看到；此次的魅蓝note2外观上总体继承自上代，一些为了改变魅蓝note一代的不完美所作出的努力主要体现在四个方面。 [全新的灰色版本魅蓝note2@6-4] #其一是最宏观上面的整体ID设计，体现为魅蓝note2的背部四周坡度相比魅蓝note更小，而弧度更大，这也就使得魅蓝note2的背部四周从之前略显楔形的外观变成了收紧更急促的更圆润外观。除此之外，机身尺寸仍为5.5英寸，轮廓还是与上一代魅蓝note能够严丝合缝的。 [背部机身弧度改变@6-5] [@6-6] #其二则是背部采用了全新的配色，共有粉色、白色、蓝色以及灰色四款，其中灰色是为了煤油的情怀而加入的，不得不说看上去和摸上去与魅族MX4相似，而且灰色版本的魅蓝note2也采用了磨砂质感的塑料后壳，与其他几款配色的光面烤漆不同。 [灰色版本与白色版本质感不同@6-7] #而第三则是曝光的谍照当中能够看到的电源键位置的改变，不得不说之前魅蓝note顶部的电源键对于一款5.5英寸的机型来说使用压力实在太大了，而这次的魅蓝note2将它移到了右手持握状态下、右手食指可以轻松够到的机身左侧；此外原来魅蓝note分体设计的电源调节键也被移到了同样的位置，变成了一体式设计。 [@6-8] # {改变外观不完美新设计} #最后也是最被看重的，则是魅族经典小圆点HOME键的消失，如果后续发布的魅蓝手机（不是魅蓝note）也采用这一改变，那我们就要对魅族的小圆点彻底说拜拜了，毕竟从去年开始为了加入指纹操作功能，魅族的高端机型早已都改成了所谓的“腰圆”实体HOME键。 #不过这次的魅蓝note2实体HOME键也确实没有加入指纹识别，这也是799元价位不太敢想象的事情，至于魅族拿它来做什么，我们稍后再说。 [新的腰圆HOME键@6-9] [新的腰圆HOME键@6-10] #魅蓝note2的按键也像MX4、MX4Pro那样，外围包裹着铝合金按键加固环，搭配着金属灰配色让整机的视觉冲击与金属质感更强烈。此外魅蓝note2也延续了上一代的5.5英寸1080p屏幕。 [5.5英寸1080p屏幕@6-11] [5.5英寸1080p屏幕@6-12] #总的来说，魅蓝note2此次的外观改变并不算大，而都是一些细节方面的考虑；机身弧度的改变可以说在持握的同时手感更加丰满，而不像原来的楔形会留下一些空隙，灰色版本的手感显然更加舒适、看上去也有向更高端的MX4和Pro靠拢的趋势，而并不像原来的那样显得廉价。 [魅蓝note2版本@6-13] [@6-14] #网络方面，魅蓝note2公开版支持TDD-LTE与FDD-LTE双4G制式，并向下兼容支持移动/联通的3G/2G网络，采用单卡槽双Nano-SIM卡位的机身设计，主卡位还可复用兼容microSD内存卡的拓展。 # {改变体验不完美新HOME键} #为了搭配64位处理器，魅蓝note2也采用了基于Android5.0全新的Flyme4.5系统，结合新一代64位处理器可以最大化释放Android5.0内核特性，带来了更为先进的内存管控机制与电池续航控制。 [@6-15] #由于之前小圆点HOME键的存在、并且还在后期的Flyme当中加入了众多手势功能，魅族手机的操作一直都是学习门槛比较大的；而此次的魅蓝note2的“腰圆”HOME键则又整合了Android系统当中HOME键和返回键的功能，“轻触”HOME键代表返回键，这项操作甚至拥有自己的专属名字“mBack”，此外正常按压则是起到HOME键的作用。 [新老HOME键对比@6-16] [@6-17] #除此之外，魅蓝note2依然保留了从HOME键的两侧上划开启多任务后台、下滑关掉后台任务的操作。这次的mBack虽然算不上多么大的创新，不过相对于以前那种在小圆点上滑来滑去的操作还是更容易让购买该价位机型的用户接受的。 #Flyme4.5也保留了4.0/4.1当中的功能，比如锁屏自定义右滑，用户直接在设置菜单里选中想实现的功能，然后锁屏状态下右滑就直接进入，方便很多。而Flyme4.5也加入了语音唤醒，开启功能后对着手机说“你好魅族”就可以直接唤醒手机。另一项新功能是轨迹球，可以在通知栏中找到它。开启以后它能够实现返回、下拉悬停、打开通知栏和切换应用等功能，对于单手操作而言是很方便的。 [@6-18] [@6-19] #值得一提的是，魅族此次也似乎是彻底放弃了SmartBar，设置项里已经找不到任何关于它的踪迹了。 # {改变拍照不完美新ISP} #摄像头方面，魅蓝note2采用三星1300万像素CMOS后置摄像头，具备全新的ISP；同时搭配双色温闪光灯，确保暗光环境出片白平衡精准、自然。500万像素前置摄像头，搭配全新升级的FotoNation智能美颜算法，美肤调亮交由系统自动完成。 [1300万像素摄像头@6-20] {1300万像素后置摄像头样张：} [焦距:4mm光圈:f/2.2ISO感光度:113 曝光时间:1/205曝光补偿:0EV白平衡:自动@6-21] [焦距:4mm光圈:f/2.2ISO感光度:109 曝光时间:1/478曝光补偿:0EV白平衡:自动@6-22] [焦距:4mm光圈:f/2.2ISO感光度:108 曝光时间:1/254曝光补偿:0EV白平衡:自动@6-23] [焦距:4mm光圈:f/2.2ISO感光度:112 曝光时间:1/272曝光补偿:0EV白平衡:自动@6-24] [焦距:4mm光圈:f/2.2ISO感光度:118 曝光时间:1/1449曝光补偿:0EV白平衡:自动@6-25] [焦距:4mm光圈:f/2.2ISO感光度:115 曝光时间:1/1449曝光补偿:0EV白平衡:自动@6-26] [焦距:4mm光圈:f/2.2ISO感光度:112 曝光时间:1/956曝光补偿:0EV白平衡:自动@6-27] [焦距:mm光圈:ISO感光度: 曝光时间:曝光补偿:EV白平衡:自动@6-28] [焦距:mm光圈:ISO感光度: 曝光时间:曝光补偿:EV白平衡:自动@6-29] [焦距:mm光圈:ISO感光度: 曝光时间:曝光补偿:EV白平衡:自动@6-30] [焦距:mm光圈:ISO感光度: 曝光时间:曝光补偿:EV白平衡:自动@6-31] [焦距:4mm光圈:f/2.2ISO感光度:109 曝光时间:1/254曝光补偿:0EV白平衡:自动@6-32] {} # {改变体验不完美新处理器} #配置上，魅蓝note2搭载了新一代64位处理器MT6753，主频高达1.3GHz，且可根据实际使用场景智能灵活调配。图形处理器为3核心64位MaliT720，辅以2GB运行内存可让数据处理更为迅速，视频播放画面顺滑流畅。 #CPU-Z [@6-33] #CPU-Z是电脑端一款家喻户晓的检测软件，该软件主要能够检测到CPU的名称、代号、核心电压、工艺、缓存、总线速度、插槽类型等等信息，之后又加入了对主板、内存、显卡等信息检测功能，是电脑端一款非常全面的硬件检测软件，能够令用户清楚的了解到自己电脑的硬件情况。 #综合性能测试—— #AnTuTu（超级兔子） [@6-34] [@6-35] #超级兔子系统评测AnTuTuBenchmark是一个专门给Android系统的手机、平板电脑硬件跑分的软件，它能一键运行完整测试项目，通过内存性能、CPU整数性能，CPU浮点性能、2D、3D绘图性能、数据库I/O、SD卡读、写速度等多项性能测试，并对手机的整体和单项硬件性能做出评分。同时上传分数并查看该设备在世界的排名。 浏览器测试—— Vellamo #Vellamo是由Qualcomm（高通公司）开发的一个基准测试应用（类似于Neocore），它可以让你对手机浏览器的性能及稳定性进行测试，包括像Java脚本性能、渲染、联网和用户界面等。该工具的结果同样包括多个子项，但我们只取总成绩，分数越高则表明手机对浏览器的优化程度越高，网页浏览体验更好。 [@6-36] #Vellamo作为一种手机网页标尺工具，如今已扩展至包括两个主要模块。HTML5模块可用来评估移动网页浏览器性能，而Metal模块可对移动处理器的CPU子系统性能进行测量。测试套件点击即用，方便快捷，分模块进行管理，Vellamo对滚动缩放，3D图形，视频性能，内存读写，带宽峰值性能等诸多方面进行评估。 {评测总结：} [击退所有“不完美”魅族魅蓝note2首测@6-37] #魅族此次的准备也算相当充分，普遍来看，其中真双卡双待的双4G功能、电信版本机型、电源键的左移等等都满足了不少魅蓝用户或者非用户棘手的问题；而其他方面，着重宣传的HOME键操作起来也确实相比之前的小圆点更偏向于正常，似乎魅族在巨大销量的刺激下学会了不再特立独行，总之看似没有太多扎眼功能的魅蓝note2对于799来说远远够用甚至满足；当然，就看你买不买得到啦。 #*本信息来源于ZOL产品库</evaluation>  
  <evaluation title="坚持一白天没啥问题 魅蓝Note 2测续航" url="http://mobile.zol.com.cn/525/5250033.html" word_num="1861" author="常亮" date="2015-06-10 05:29:00">#去年底和今年初发布的魅蓝Note和魅蓝手机为魅族销量提升做出了很大贡献，魅族自然不会忘掉千元市场，时隔半年再做出产品迭代。就在上周，青年良品二代魅蓝Note2正式发布，魅族千元机计划由此也再添加了一位新成员。 [魅蓝Note2测续航@7-1] #魅蓝Note2的售价下调了200元，性能方面MT6753照比魅蓝Note的MT6752有一定的缩水，不过改进了Home键设计和功能并更换了图像处理器ISP，成像质量有所改善。自然作为一款热门机种，其续航能力更加受到购机者的关注，今天就带来魅蓝Note2的续航能力测试。 #首先简单看看魅蓝Note2的机身参数：其配备一块5.5英寸1080p屏幕，配备500万像素前置=1300万像素后置的摄像头组合及双色温补光灯。核心方面为主频1.3GHzdelianfakeMT6753八核处理器，内置MaliT720GPU搭配2GB运行内存，电池容量3100毫安时。 # # {连播5小时视频/3小时充满电} #通常而言对于续航测试笔者会同时采用极限测试+日常体验测试两种方式，这次也不例外，首先我们进行的是极限环境测试（循环视频播放），以考察其在极端苛刻的电量消耗下的续航表现。 [极限续航测试前的准备@7-2] #笔者在魅蓝Note2上安装了优酷手机客户端，并将一段时长39分钟的视频进行了缓存（清晰度为优酷的标清标准）。视频缓存完毕后笔者将视频调至循环播放模式，计算从满电到剩余电量5%所消耗的时间（原先的设定是剩余1%，但把握不好就容易自动关机，故此调整为5%）。 {在测试前笔者将手机屏幕亮度调至最高，电量确保充至100%，音量开启一格并关闭Wi-Fi网络。视频播放时屏幕持续保持亮屏状态，而在“电源模式”一项中选择的是均衡模式。} [14点40分开始测试@7-3] [19点52分剩余电量不足10%@7-4] #测试从下午14点40分开始，随后笔者继续工作但随时监督视频的播放状况以确保循环播放。下班路上笔者将手机拿在手中继续保持循环播放状态，至晚上19点52分，魅蓝Note2发出第一次低电量报警（剩余9%），13分钟后的20点05分，魅蓝Note2的剩余电量达到了5%，测试结束。 [连续播放视频5小时25分钟@7-5] #这样看来，魅蓝Note2在极限测试中的成绩为5小时25分。在笔者过去对其它机型的同等条件测试中，大多数产品能够坚持5-5.5小时左右的视频播放，魅蓝Note2的表现比较正常。 [ 充电时间约为3小时@7-6] #在极限测试完成后笔者借着恢复电量的机会顺便测试了其充电时间，测试使用的是第三方充电插头和充电线。从20点18分开始充电（剩余电量1%）到23点13分充电完毕，总耗时2小时55分，属于比较正常的充电时长。 # # {预估正常续航约16小时} #第二天一早笔者进行了相对贴近实际使用需求的几体验式续航测试，测试项包括在线视频、网页浏览、在线音乐播放和纯待机，其中在线视频和在线音乐分别进行20分钟，网页浏览10分钟，纯待机70分钟，力图准确模拟真实用户的使用习惯。 #需要注意的是，在线音乐的20分钟测试和纯待机的70分钟都未点亮屏幕，整个120分钟测试过程中全程开启Wi-Fi网络。 [ 体验续航测试准备工作@7-7] #测试从凌晨4点40分开始，首先是20分钟的在线视频播放，到5点整播放完毕剩余电量为95%（疏忽忘了截图）。从5点整到5点10分是10分钟的网页浏览，完毕后剩余电量为92%。之后是20分钟的在线音乐播放，由于这20分钟屏幕为熄屏状态因此耗电不多，到5点30剩余电量为90%。最后是70分钟的熄屏纯待机，到6点40分整个测试结束，剩余电量为88%。 [2小时体验测试后剩余电量88%@7-8] #本项测试以2小时为单位意图模拟正常使用下的续航时间，如果按照这一速度平稳消耗推测，魅蓝Note2可实现约16小时的续航时间。这意味着一次充电至少能够维持从早晨出门上班到晚上下班到家的使用。 #上面就是我们带来的魅蓝Note2续航能力测试，从测试结果可以看到，魅蓝Note2的续航能力与市面上大多数智能手机相仿，基本可以满足用户一个白天的正常续航需求。如果用户自认为对待机要求较高，也可以在电源管理中选择节能模式，可以稍微延长一些续航时间。 #*本信息来源于ZOL产品库</evaluation> 
</evaluations>
