<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<evaluations totalNumber="7" source="zol" item_id="00001012" item_name="Galaxy A8"> 
  <evaluation title="三星Galaxy A8终极评测：超薄时尚轻奢品" url="http://mobile.zol.com.cn/537/5373077.html" word_num="463" author="胡永彬" date="2015-08-28 05:09:00">#知道你们看腻了冗长的图片及文字；知道你们时间宝贵想最短时间了解最多内容；知道在这个自媒体盛行的年代，你们选择恐惧，难以发现自己究竟想要什么？！所以ZOL手机频道推出终极评测视频栏目，力求将详尽的产品信息以及测试结论以精致的视频形式传递给读者。 [@1-1] #三星GalaxyA8是本期视频的主角，这款手机虽然并非旗舰，却拥有在三星手机产品线中最薄的5.9mm厚度，你认为它牺牲了续航吗？那你就错了，它采用3000mAh超大容量电池，并拥有金属机身，5.7英寸全高清SuperAMOLED屏幕。 #作为一款三千价位档的中高端机型，它还配备了F1.9超大光圈以及指纹识别等旗舰机型才拥有的配置，尽管性能方面高通骁龙615并不算强势，但它在功耗以及发热在这台机器上的表现能够令人满意。 {三星GalaxyA8手机终极评测：} [@1-2] #这是“终极评测”栏目的第一期，我们摸索着想要做的更好，希望大家在评论中多多提出改进建。期待下一次相见！ {点我进入GalaxyA8深度评测}</evaluation>  
  <evaluation title="流畅不止于线条 三星Galaxy A8游戏体验" url="http://mobile.zol.com.cn/536/5360829.html" word_num="2049" author="王佳男" date="2015-08-20 09:24:00">#对于电子产品使用者而言，手机是一种“体验式”产品：外形观感决定视觉体验，线条设计影响握持体验，系统流畅影响使用体验，软件支持影响应用体验……作为三星A系列的新品，GalaxyA8超窄边框金属一体切割的外形更加圆润，同样流畅的还有运行各种大中型游戏的体验。 [除了金属一体化切割的机身更加圆润，GalaxyA8运行大型游戏也十分流畅@2-1] #三星GalaxyA8的屏幕达到了5.7英寸级别，相比前代的GalaxyA7的5.5英寸又提升一档。同时，其机身厚度有所降低，仅为5.9mm，加上本身的金属机身材质，以及边框的微弧+适度切边，都令其握持舒适度大大提升。 [三星GalaxyA8的外观更加圆润@2-2] [边角明显的弧度和切边经过了重新设计@2-3] [流畅的线条带来更好的握持体验@2-4] #从配置上来看，三星GalaxyA8整体性能比较均衡，搭载的目前A系列最高水平的1600万像素主摄像头和F1.9的超大光圈。1920*1080像素的屏幕分辨率为目前的主流配置，5.7英寸视野开阔的屏幕带来了不错的视频和游戏体验，使用感觉很爽。 #处理器方面，三星GalaxyA8配备了64位高通骁龙615处理器，ARMCortexA53构架，拥有四个1.7GHz内核+四个1.0GHz内核。在进行游戏实测前，我们先来一起看看GalaxyA8的综合跑分成绩。 [GalaxyA8安兔兔跑分结果@2-5] #安兔兔测试软件是我们常用的跑分测试软件，通过内存性能、CPU整数性能、CPU浮点性能、2D/3D绘图性能等方面，对手机的整体和单项硬件性能做出评分。三星GalaxyA8在跑分测试上得到了接近29000分的不错成绩，各项性能比较均衡。 #跑分结果是衡量手机硬件性能的一个方式，但游戏效果如何还要从实际体验出发。接下来，我们就来运行多款游戏来看看三星GalaxyA8游戏方面表现如何。 # {大屏游戏体验多款大型游戏运行测试} {为了测试GalaxyA8的游戏性能，笔者专门选取了时下热门的大中型游戏来进行试玩体验。如“狂野飙车8：极速凌云”、“愤怒的小鸟2”等。其中狂野飙车作为笔者本人平时比较喜欢的手游之一，画面和游戏体验都很不错。在试玩过程中，对手机的触摸表现、重力感应灵敏度、发热情况等几方面性能都进行了考验。} [为了测试实际试玩体验，笔者安装了一系列热门的大中型游戏@2-6] #通过测试，我们可以感受到，三星GalaxyA8运行“狂野飙车”流畅度非常好。整个游戏过程并未发现卡顿、丢帧的情况。5.7英寸的显示屏带来不错的游戏体验，左右摆动的相应也非常流畅。 [GalaxyA8对狂野飙车完美支持，试玩过程流畅度不错@2-7] #“水果忍者”曾经一段时间也风靡于手游玩家中，清新的画风和简洁的操作方式让许多人一下就爱上了这款游戏，和朋友PK切水果的得分是一项很有乐趣的事。 [切水果考验屏幕触摸性能，试玩过程中未出现“断刀”情况@2-8] #“切水果”比较考验手机运行游戏的流畅度和触屏的灵敏度，这两项性能在游戏过程中都会有明显的反馈。三星GalaxyA8在切水果的过程中屏幕流畅度很高，很少有手指划过却切不到的情况。 [“神庙逃亡”要求手机具有很好的流畅度@2-9] #运行神庙逃亡2的时候要求手机有很好的流畅度，否则稍微出现卡顿便可能被后面的怪物追到。实际测试中，无论是上下滑动还是左右摆动，GalaxyA8都能给出不错的响应，除首次加载游戏需要较长时间外，运行流畅度是很不错的。 #接下来，笔者还试玩了“愤怒的小鸟2”、“特技摩托：前线”、“植物大战僵尸2：巨浪沙滩”等游戏。其中，“愤怒的小鸟2”的画面细腻程度和动画体验是最好的，而“特技摩托：前线”不错的流畅度让摩托车的特效动作运行体验极佳。 [愤怒的小鸟2画面效果不错，推荐大家亲自玩一玩@2-10] [“特技摩托：前线”游戏风格不错，GalaxyA8能够流畅运行@2-11] [植物大战僵尸2比较经典，GalaxyA8上运行极少出现误触@2-12] #运行游戏的同时笔者也注意感受了GalaxyA8的发热情况。由于是金属外壳的设计，在运行大型游戏一段时间后，能够感受到温度的升高，集中体现在边框附近。但GalaxyA8、具有良好导热性的金属外壳可以将热量均匀的传导到手机的四周，不会造成某一位置集中过热造成手机“卡死”，同时也因为金属外壳良好的散热，即便长时间运行游戏也不会产生烫手的感觉。 {总结：} {通过硬件跑分和实际游戏试玩测试来看，三星GalaxyA8在运行流畅度和操作体验上都有着很好的表现。无论是触控游戏还是需要重力感应的竞技游戏，GalaxyA8都能够完美支持。同时，金属外壳带来的良好散热体验，也让我们在玩手机的时候不会感觉像捧着“暖手宝”，对于热爱手游的玩家不失为一个不错的选择。}</evaluation>  
  <evaluation title="打造量身专属 三星Galaxy A8菜单升级体验" url="http://mobile.zol.com.cn/533/5335575.html" word_num="1006" author="宋辰" date="2015-08-11 05:29:00">#主打年轻用户的三星GalaxyA8拥有时尚的外观和金属机身设计，从外来看具备了大多数的时尚元素，而从内也运行了Android5.1版本的TouchWiz2015（UX），从视觉设计上同样具备时尚感，同时在操作便捷及实用性，相比于前代也有着升级。 [打造量身专属三星GalaxyA8菜单升级体验@3-1] #我们还是先回顾一下三星GalaxyA8的硬件配置。5.7英寸的触摸显示屏符合了当下年轻人对于游戏、视频的需求。64位骁龙615八核芯处理器，以及2GB的运行内存在运行大型游戏及观看视频时也能够有着出色的发挥。500万像素前置摄像头+1600万像素摄像头，无论是自拍还是拍摄风景也能够满足用户对画质的要求。 #另外，三星GalaxyA8还搭载了指纹识别功能以及3050mAh的大容量电池，在硬件方面具有很强的竞争力。对于一款好的智能手机，除了在硬件配置方面之外，操作体验方面同样是关键的一部分。那么接下来，我们不妨来看看三星GalaxyA8在基础菜单方面有着怎样的体验。 # # {设计时尚，操作便捷实用} #三星GalaxyA8主页面非常简洁，图标采用扁平化设计，而下拉菜单同样延续了这一风格。我们可以看到在下拉菜单中拥有快捷设置、亮度调节、搜索和快速连接功能。值得一提的是，快速设置按钮可以根据用户实际使用习惯自行设定。 [下拉菜单一单多能@3-2] #在下拉菜单右上角有枚设置按钮，点击即可进入到手机设置界面。与下拉菜单类似，在手机设置界面中同样拥有快速设置区域，可以设置六项常用设置，用户同样可以根据习惯进行设定。此外，还具备搜索功能，通过输入关键字搜索设置功能。 [设置界面使用便捷@3-3] #在此值得注意的是，三星将设置功能分为连接、设备、个人、系统四大类，而分别对应蓝色、橙色、黄色和绿色图标颜色。从视觉来看，整体页面会给用户清新自然的感觉，而操作方面来看，不同颜色属于不同的设置属性，用户可以一眼寻找到所需设置区域，提高用户操作效率。 [多颜色设置@3-4] #总体来看，三星GalaxyA8在菜单方面拥有着时尚、简约的视觉感。同时，还具有很强的实用和便捷性，如快捷设置、设置搜索及颜色区分等，这些都可以说是从细节提升用户体验。因此，三星GalaxyA8不仅拥有时尚的外观设计，在内在体验方面同样值得称赞。</evaluation>  
  <evaluation title="实现自我超越 三星Galaxy A8拍照体验" url="http://mobile.zol.com.cn/533/5337653.html" word_num="1499" author="邱鑫" date="2015-08-09 05:28:00">#从去年问世的三星GalaxyA系列恰到好处的以轻量化的风格契合了年轻人的生活特质，比如大屏纤薄同时金属风的设计、不俗的拍照配置等等。对于初入职场或更年轻的学生朋友们，不用担心高品质要求与腰包问题“撞车”而产生选择纠结症，三星GALAXYA系列从年轻人的消费诉求出发，让小伙伴们尽享绝无缩水的GALAXY移动智能领先体验。 [实现自我超越三星GalaxyA8拍照体验@4-1] #拍照系统上，三星GalaxyA8内置了1600万像素摄像头，是目前A系列最高水平，并且光圈也达到了f/1.9级别，相比A7提升空间很大。 #三星手机的拍照速度在众多的品牌的当中处于顶级的水平，这点同样体现在三星GalaxyA8身上，所以在拍照时，双击HOME键启动相机很容易快速完成照片拍摄，没有太多对焦-拍照等长时间的等待时间。 [三星GalaxyA8自带拍照功能@4-2] [可供下载的三星GalaxyA8拍照功能@4-3] #不同于前几年三星手机大而全的风格，今年的三星Galaxy机型拍照功能普遍得到了精简，在保留了全景、专业、HDR、连拍等必备功能的同时，提供了额外的“下载”功能，你可以从中找到以往三星手机当中原生搭载的“运动相机”“美肌”之类的额外功能。 [@4-4] #接下来我们实地体验一下三星GalaxyA8的拍照功能，看倦了周围的建筑物样张，这次我们的拍摄地选在附近的颐和园。 # # #不惜成本的事物总是最华贵的，古代中国的皇室建筑或者泰国的佛教建筑都是如此；可惜相比牢牢坐镇京城中心的紫禁城，有些“偏安一隅”的颐和园显得有些古旧；反过来说，它却更像真实的历史印迹。 [焦距:4mm光圈:f/1.9ISO感光度:40 曝光时间:1/761曝光补偿:0EV白平衡:自动@4-5] [万能的“戏剧”滤镜@4-6] [焦距:4mm光圈:f/1.9ISO感光度: 曝光时间:曝光补偿:EV白平衡:自动@4-7] [焦距:4mm光圈:f/1.9ISO感光度:125 曝光时间:1/33曝光补偿:0EV白平衡:自动@4-8] [焦距:4mm光圈:f/1.9ISO感光度: 曝光时间:曝光补偿:EV白平衡:自动@4-9] [焦距:4mm光圈:f/1.9ISO感光度:40 曝光时间:1/433曝光补偿:0EV白平衡:自动@4-10] [@4-11] [焦距:4mm光圈:f/1.9ISO感光度:40 曝光时间:1/219曝光补偿:0EV白平衡:自动@4-12] #高像素和大光圈下的实际效果是三星GalaxyA8最值得称赞的地方，换句话说也可能是你最能常用到的地方，普遍情况下的画质表现比如曝光度和色彩还原能力等都很优秀。当然如果你碰上了天空缺少细节或者雾霾盖住了所有景物颜色的天气，也能够在本身宽容度不错的原片上加以自己的修饰。</evaluation>  
  <evaluation title="如何安全轻奢 三星Galaxy A8指纹识别体验" url="http://mobile.zol.com.cn/532/5326583.html" word_num="977" author="宋辰" date="2015-08-03 09:30:00">#三星GalaxyA8延续了A系列特点，拥有时尚金属设计的同时，还拥有更加流行时尚的功能，如指纹识别、优秀的拍照能力等。相比于上一代产品在配置及功能上有着明显提升，特别是在体验方面更加符合年轻人的需求，可谓是给你所需，给你所想。 [如何安全轻奢三星GalaxyA8指纹识别体验@5-1] # # {三星GalaxyA8指纹识别功能体验} #三星GalaxyA8指纹识别功能放置在机身正面的Home键中，便于用户日常使用拇指进行解锁操作。值得一提的是，Home键微微凸起，这样用户在不看手机进行操作时也能轻松进行指纹识别功能或点击Home键的操作。 [录入指纹@5-2] #三星GalaxyA8指纹设置在设置中的“锁定屏幕与安全”当中，进入之后点击添加指纹即可进入到指纹录入界面。用户需要多次进行指纹录入，当每次机身发出震动即可抬起手指，随后再次将手指放在主页键上，反复几次即可完成指纹录入，整个过程较为快捷。 [录入完成需输入备用密码@5-3] #在录入指纹完成之后，系统会提示用户输入备用密码，是为防止无法使用指纹识别时进行身份验证。值得一提的是，备用密码需要六位以上字符，且必须至少包括一个数字和一个字母。指纹设置成功之后系统会让用户选择，是否启动指纹解锁功能。 [指纹识别用于解锁、账户登录、支付宝支付@5-4] #在三星GalaxyA8中，指纹识别功能可用于指纹解锁、网站登入、验证三星账户及支付宝支付。在解锁过程中，通过指纹解锁非常迅速，几乎没有等待时间，且可实现360度指纹解锁，无论何种握持都能够进行指纹解锁操作。 [指纹支付功能@5-5] #在使用支付宝指纹支付前，用户需要安装一款应用才能实现。在安装完毕后，用户进入到账户安全中，选择指纹并开启指纹支付功能即可，非常方便。要知道，指纹支付不仅比数字密码支付更加安全可靠，同时也可有效防止密码泄露。 {总结：} #三星GalaxyA8这款面向年轻用户的中端机型，适时的加入了指纹识别功能，并且在体验中有着不错的表现。其易用、快速的解锁体验可以让用户轻松掌握，而Home键银圈装饰更是增加了其高贵、奢侈气息，同时也保障用户隐私、安全。相信这样一款具有安全轻奢体验的三星GalaxyA8有足够实力获得年轻用户的喜爱。</evaluation>  
  <evaluation title="机闻天下:My布拉格发布 三星A8亮相上海" url="http://4g.zol.com.cn/531/5310063.html" word_num="2597" author="金功博" date="2015-07-18 05:29:00">#本周亮相的新机有着一个关键词——薄。继上周nubia在捷克首发了全新My系列及该系列首款机型nubiaMy布拉格之后，这款新机在本周也于国内发布，而该机的厚度仅有5.5毫米。上海MWC于本周举办，与此同时三星史上最轻薄的手机三星GalaxyA8亮相上海滩，整机厚度仅为5.9毫米。此外，全新iPodtouch以及小米电视2S也在这周与我们见面，接下来就一同看看本周这些热点新闻吧。 [机闻天下：My布拉格发布三星A8亮相上海@6-1] {最文艺手机nubia新系列My布拉格发布 http://mobile.zol.com.cn/530/5307497.html} #7月15日，努比亚于北京发布全新My系列及该系列首款机型nubiaMy布拉格,这是继7月8日该款新品在捷克布拉格全球首发后，正式在国内亮相。除了将人文、视觉以及艺术等美学元素融入现代科技，nubiaMy布拉格还拥有5.5mm超薄机身，2.5D圆润玻璃面板，全金属机身和依然主打拍照的1300万摄像头，1.3mm超窄边框配备Fit操作，以绝佳的操作体验和艺术外形，为我们带来充满布拉格情怀的艺术作品。 [最文艺手机nubia新系列My布拉格发布@6-2] #nubiaMy布拉格新机依旧主打拍照功能。在配置方面，采用5.2英寸SuperAMOLED屏幕，搭载高通骁龙615处理器，电池容量为2200mAh并支持快充。值得一提的是该机厚度仅为5.5mm。摄像头方面，Prague使用了有PADF相位对焦技术达F2.2光圈的1300万像素主摄像头和具有BSI自动对焦技术的800万像素前置摄像头。 # {5.9mm+全网通三星GalaxyA8售价3199} #http://mobile.zol.com.cn/530/5308176.html #同样在7月15日，“轻奢”力作三星GalaxyA8亮相上海滩，该机也是三星史上最轻薄的手机，延续A系列的轻盈时尚风格，为喜爱追求新潮的年轻朋友带来又一款活力之作。而这款高颜值的金属新机拥有三星智能手机的唯美设计、尖端科技和极致工艺，散发出最时代的“轻奢”魅力。据悉三星GalaxyA8分为16和32GB两大版本，16GB版售价3199元，32GB版售价3499元。 [5.9mm+全网通三星GalaxyA8售价3199@6-3] #三星GalaxyA8拥有5.9mm纤薄一体式金属机身，2.5mm超窄边框设计，搭载5.7英寸FHD级别的SuperAMOLED魔焕炫屏。而在核心方面内置64位骁龙615八核芯处理器，以及2GBRAM+16GB/32GBROM的内存组合，可流畅运行基于Android5.1版本的TouchWiz2015（UX）；同时本机还内置有3050mAh大容量电池，支持超级省电模式，使用一天以上完全不成问题，而在网络方面，该机支持移动、联通、电信全部制式，同时还采用双卡双待设计，是地地道道的全网通4G手机。 # # {深藏NOKIA1110魅蓝2发布会邀请函图赏} #http://mobile.zol.com.cn/slide/530/5309033_1.html#p=1 #7月是一个新品不断的月份，各厂商纷纷举行发布推出新机。近日，我们中关村在线手机通讯事业部收到了来自魅蓝的邀请函，同时魅蓝在官方微博上正式公布了发布会的时间，并放出了宣传海报。 [深藏NOKIA1110魅蓝2发布会邀请函图赏@6-4] #邀请函的内容可知，魅族将于2015年7月29日14:30在国家会议中心发布魅蓝新品——魅蓝2，其发布会邀请函颇具深意。邀请函包装盒为印有“魅蓝2”的正方形白色包装盒，盒内附有一张邀请及一部诺基亚1110手机（可用）。值得一提的是，在邀请函中魅族表达诺基亚1110成为一代经典，并志做智能机时代的1110。 # {2999元48英寸4K旗舰小米电视2S正式发布 http://4g.zol.com.cn/530/5309651.html} #7月16日小米公司正式发布了旗下全新的48英寸4K电视——小米电视2S，而之前在官微中曝光的侧边正式小米电视2S的侧边，这款电视采用了9.9毫米全金属纤薄机身，并且相比以往小米电视2S有着全方位的提升，其售价为2999元，小米电视2S也会在7月28日正式在小米官网开售。 [2999元48英寸4K旗舰小米电视2S正式发布@6-5] #小米电视2S的厚度只有9.9毫米，并且还采用了全金属机身。采用了48英寸的三星原装4K液晶面板，分辨率为3840×2160像素。小米电视2S采用第四代超高清画质引擎MACE-Pro4UC+，内置MStar6A928电视芯片，支持H.26510bit硬解码，且雷总表示其安兔兔跑分高达45000分以上。小米电视2S依然搭载了MIUITV的用户界面。 # # {全新iPodtouch发布:售价1498元起 http://4g.zol.com.cn/530/5308179.html} #7月15日，苹果官网悄悄上线了全新iPodtouch、Shuffle和Nano系列音乐产品，其中全新iPodtouch有重大升级，摄像头像素从500万提升至800万，搭载64位A8处理器，并加入协处理器，同时新增128GB版本，有深空灰色、蓝色、金色、粉色和银色五种颜色可选。售价方面16GB/32GB/64GB/128GB版本分别为1498元/1898元/2298元/2988元，国行已经上架，不过目前显示无货，因为此产品的供应需等待相关机构批准，在收到核准之前还不能发售。 [全新iPodtouch发布:售价1498元起@6-6] #全新iPodtouch采用A8芯片，CPU是上一代的6倍，但在电池使用时间方面，可以提供长达40小时的音乐播放和8小时的视频播放。尺寸方面依然保持4英寸屏幕，分辨率为1136X640，加入协处理器让用户可以随时运动随时听音乐。升级后的摄像头提升至800万，与iPhone6和iPadAir2一致。预装iOS8.4系统，支持AppleMusic音乐服务。</evaluation>  
  <evaluation title="体验全面升级 三星Galaxy A8深度评测" url="http://mobile.zol.com.cn/530/5305615.html" word_num="4752" author="薄志强" date="2015-07-17 05:25:00">#相比以往全靠GalaxyS和GalaxyNote两大高端系列闯天下，现在的三星开始不再仅仅把精力放在高端上，GalaxyA和GalaxyJ两个新系列是三星在中端和中低端定位上打造的主攻产品线。由于三星GalaxyA8的到来，GalaxyA这个全金属系列的实力已经更不容小觑。超薄全金属、指纹识别、优秀的拍照能力等等使其成为继GalaxyS和Note系列之后又一个实力派。并且无论从价位段还是机身主打特质上看都照顾到了S和Note系列照顾不到的部分用户群。下面为大家带来这款三星GalaxyA8的评测内容。 [■三星GalaxyA8评测@7-1] #作为A系列的又一款升级之作，三星GalaxyA8将屏幕升级到了之前所未达的5.7英寸级别，并且带来了4G全网通的支持、以及更薄的机身设计、更大的电池容量、更高的拍照配备等等，将整体体验提升了一大截。 #三星GalaxyA系列诞生的首批机型A7、A5、A3都是以比较方形的机身设计面世，而此次三星GalaxyA8将造型向圆润方向上进行了一些转变，四角都变得更加圆润，整体造型既有GalaxyA系列之前首批机型的影子（尤其是金属机身设计），又有高端GalaxyS系列的影子。 #注：笔者手中为三星GalaxyA8工程机。 # # #三星GalaxyA8的屏幕达到了5.7英寸级别，相比之前A7的5.5英寸再升一档，显然能够满足用户对更大屏幕的需求。该屏幕材质为三星自己的SuperAMOLED，在色彩显示效果上很优秀，这就不用多说了，已经经过了无数机型的验证。其分辨率为1080p（1920*1920像素）水平，屏幕像素密度约达到了386ppi。所以显示细腻程度同样比较出色。 [@7-2] #之前提到其机身设计与之前风格稍有不同，变得略微圆润了一些。同时，其机身厚度也有所降低，仅5.9毫米，所以拿在手中会感觉非常明显，加上其本身的金属机身材质，以及边框的微弧+适度切边，更使其手持舒适度大大提升，唯一需要关注的是其屏幕达到了5.7英寸必然会使单手操作困难增加，但三星提前想到了这一点，所以在操作功能设计上设置了非常实用的功能，便于单手操作，这点在本文后面会详细介绍。 [@7-3] #之前的A系列文章中，有网友声称其买到的机型不是金属机身，对此这里笔者需要特别解释一下，A系列确实是金属机身无误，只不过三星将其后盖进行了涂层处理，给人感觉与塑料机身有些相像，但其实仔细看很容易看出其是金属机身无误，这样的设计带来了更好的手感支持。并且其机身背面完全不用担心有沾染指纹的情况。 [@7-4] # # #三星GalaxyA8是三星GalaxyA系列首款搭载指纹识别的手机，这一功能的加入使A系列性价比提升了不少。并且值得欣慰的是，三星还对该指纹按键进行了很多细节功能设计，并不仅仅是指纹识别而已。 [@7-5] #首先按我们传统理解方式，指纹识别一是能够帮助用户解锁，另外一个便是支持指纹支付。对于这两点，三星GalaxyA8确实都能够做到了，此外其也能够支持网站登入和验证三星账户信息等。 #在“设置-锁定屏幕与安全-指纹”选项当中，我们可以对此进行设置。首次使用需要添加指纹信息，从中可以看出三星与支付宝进行了关联，支持支付宝的指纹支付体验。通过体验，三星GalaxyA8的指纹识别体验还是非常实用的，反馈速度很快，解锁需要先点击一下点亮屏幕，然后手机停留在按键上便可迅速进入界面，整个过程非常快。 [@7-6] #除了指纹识别，这个按键还具有其他功能。其一如刚刚提到的转换小屏幕模式。在界面当中，连续点击三下即可快速切换到单手操作（小屏幕）模式；而在锁屏或界面当中都可以双击快速进入拍照界面，有利于快速抓拍一闪而过的景象。所以这一按键相比以往的用途大大提升，值得赞赏，在实际使用中会大大提高使用效率。 [@7-7] # # #三星GalaxyA8搭载的是目前正式版当中最新的Android5.1.1操作系统，比较值得关注的是，这次三星取消了二级界面，而是直接将所用应用全部在主桌面上以分屏的形式显示，这是目前苹果iPhone和大多数国产品牌都在采用的形式，所以对很多国内用户的使用习惯有很大影响。虽然三星GalaxyA8的这个改变不太容易被察觉，不过可以看出这是三星更加注重中国用户习惯所进行的细节改变。 [@7-8] #此外，三星GalaxyA8系统中内置了一些国内常用应用，包括微信、微博和刚刚提到的支付宝——可以结合指纹扫描功能进行指纹支付，花钱更快了。此外还有一个比较引人注意的是微软OneNote也内置其中，这是不久前三星和微软开始扩大合作的具体体现之一。可以预料的是，未来我们有可能看到三星微软在更多方面的合作。 #同样，在三星GalaxyA8当中也可以使用有意思的节日效果主题。即开启该功能后，三星GalaxyA8会在节日当天自动设置节日主题，给人一种非常迎合气氛的感受，很有趣味性。另外，新消息振动、翻转静音、滑屏截图这些在由几年前三星创造的特有手势体验在三星GalaxyA8当中也依然沿袭了下来，相信大家已经非常熟悉，就不多加介绍了。 [@7-9] # # #三星GalaxyA8内置了1600万像素摄像头，是目前A系列最高水平，并且光圈也达到了f/1.9级别（其500万像素前置摄像头同样达到了f/1.9大光圈）。相比A7提升空间很大。所以如果了解A7拍照水平的用户应该就更不会担心三星GalaxyA8的拍照水平了，提升是必然的。 #三星手机的拍照速度在众多的品牌的当中处于顶级的水平，这点同样体现在三星GalaxyA8身上，所以在拍照时，很容易快速完成照片拍摄，没有太多对焦-拍照等长时间的等待时间。 #下面还是展示一些三星GalaxyA8的实际拍摄样张，来具体了解一下效果如何。 [焦距:4mm光圈:f/1.9ISO感光度:40 曝光时间:1/998曝光补偿:0EV白平衡:自动@7-10] [焦距:4mm光圈:f/1.9ISO感光度:40 曝光时间:1/433曝光补偿:0EV白平衡:自动@7-11] [焦距:4mm光圈:f/1.9ISO感光度:40 曝光时间:1/1413曝光补偿:0EV白平衡:自动@7-12] [焦距:4mm光圈:f/1.9ISO感光度:40 曝光时间:1/111曝光补偿:0EV白平衡:自动@7-13] [焦距:4mm光圈:f/1.9ISO感光度:800 曝光时间:1/17曝光补偿:0EV白平衡:自动@7-14] [焦距:4mm光圈:f/1.9ISO感光度:40 曝光时间:1/240曝光补偿:0EV白平衡:自动@7-15] #▲点评： #显然，对于三星GalaxyA8的拍照效果不用质疑，曝光度和色彩还原能力等都很优秀。最主要值得提出和赞赏的，一是大光圈使微距拍摄背景虚化能力非常明显，二是由于拍照速度很快，所以在拍摄最后这张风中摇曳的花朵时也并没有太费力，就拍出了对焦准确的照片，当然其对焦跟踪功能也起到了很大作用（长按屏幕对花朵对焦可启动对焦跟踪）。 # # #三星GalaxyA8内置的是2GB系统内存，具有16GB和32GB两个版本，支持最大64GBmicroSD卡扩展存储。处理器方面，其采用的是64位高通八核骁龙615处理器，主频1.5GHz。 #骁龙615为八枚ARMCortex-A53核心，包括四枚1.7GHz核心和四枚1GHz核心，配以Adreno405图形处理器。该处理器为28纳米LP低功耗制程工艺。 [骁龙处理器等级615为其中首款64位八核@7-16] #骁龙615采用ARM最新的64位ARMv8Cortex-A53架构，该架构属于Cortex-A50系列，仅次于目前ARM性能最好的Cortex-A57。Cortex-A53是号称是目前世界上能效最高、面积最小的64位处理器，同等性能下能效是当今高端智能手机的三倍。 [Cortex-A57/A53同属于ARMv8架构@7-17] [Cortex-A53性能强于此前的Cortex-A7/A9仅次于目前顶级的Cortex-A57@7-18] #Cortex-A53基于ARMBig.LITTLE，所以骁龙615搭载的便是大小核心协作的组合，总共八枚CPU核心，其中四枚“大核”最高主频1.7GHz，另外四枚“小核”最高主频1GHz，八枚核心可以同时工作，兼顾性能和功耗。骁龙615集成Gobi七模4GLTE调制解调器，支持Cat4数据传输速率，以及LTE多模多SIM卡和QualcommRF360前端解决方案。 #对于1080p高清视频，三星GALAXYA8能够非常流畅的播放，个别不支持的格式可以通过第三方视频应用解码播放。现在1080p级别的视频的播放对于绝大多数手机来说都已经不是难事。 # # #安兔兔v5.7.1版本+Vellamo测试（仅供参考）： [@7-19] # # #三星GalaxyA8内置了3050mAh电池，相比A7的2600mAh提升达到450mAh，幅度还是非常明显的。这在一定程度上归功于机身尺寸变大为电池提供了更多的空间。考虑到屏幕变大，所以正常使用情况下，其整体续航水平能够达到和之前相近的水平，一天半到两天的使用基本不在话下。当然，如果待机时间较多的话，时间会更长。 [@7-20] #此外，我们还可以充分利用手机中内置的省电模式，包括超级省电模式。三星GalaxyA8对此提供了多种选择，比如你可以选择开启手机屏幕关闭时自动关闭网络来达到部分省电目的；也可以直接选择省电模式保持全面的自动省电；更极限的，还可以在手机电量所剩无几、但又无法找到充电源的情况下开启超级省电模式，此时手机会进入简单的黑白界面，并且最大程度限制功能使用，达到手机保持更持久的开机状态，非常实用。 #同样不得不强调的是，三星GalaxyA8是一款4G全网通机型，不用区分版本，移动、联通、电信用户都可以正常使用4G网络。 {■总结：} #总体来说，三星GalaxyA8将三星GalaxyA系列的体验再次向上提升了一个级别。全金属机身的特质使其与其他Galaxy系列在机身设计上形成了极大的差异化，并且弥补了三星早前金属机身的缺失。而且这款产品在之前第一批A7、A5和A3的基础上再次进行调整转换，从外在的设计风格调整、屏幕加大、机身变薄，到内在的拍照升级、续航提升、全网通支持等都保证了其全方位的体验升级，尤其是集多功能于一身的指纹识别按键更是三星手机在设计灵活性上的一个亮点。</evaluation> 
</evaluations>
