<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<evaluations totalNumber="4" source="zol" item_id="00001018" item_name="R7"> 
  <evaluation title="" url="http://mobile.zol.com.cn/526/5261528.html" word_num="2071" author="常亮" date="2015-06-17 05:20:00"></evaluation>  
  <evaluation title="一场颜值的较量 OPPO R7对比iPhone 6" url="http://mobile.zol.com.cn/526/5261595.html" word_num="4629" author="刘正伟" date="2015-06-17 05:06:00">#印象中OPPO手机给人的感觉一直是清新时尚的，不知不觉这个品牌也已经十年了，R7正是OPPO十年诚品之作。苹果的iPhone系列不用多说，时尚的外形，一直都是逼格满满。当OPPOR7遇上苹果iPhone6，即使没有激情的碰撞，那也会是一场有关颜值的较量。 [一场颜值的较量OPPOR7对比iPhone6@2-1] #说起颜值，当然得先看外观。OPPOR7的设计灵感源自小提琴，它采用全金属一体成型设计，机身经过48道工序，握持感不错。它采用了2.5D的5英寸显示屏，和4.7英寸的iPhone6一样，即使手小的女生也能轻松一手掌控。 [正面顶部对比@2-2] #iPhone6也是采用了一体化全金属机身设计，也是2.5D显示屏，相比OPPOR7来说，更为圆润。OPPOR7前置镜头为800万像素，和听筒以及传感器成对称设计，iPhone6则还是保持120万像素前置镜头。 [iPhone6边框更为圆润@2-3] [正面底部对比@2-4] #OPPOR7虽然没有前代R5那么薄，但6.3mm的机身厚度相比iPhone6的6.9mm机身厚度来说，还是要薄上一些，只是因为屏幕更大，它要略重与iPhone6。它正面底部采用了三颗触控安卓导航键，从左到右依次是多任务菜单键、Home键、返回键；而iPhone6则还是苹果经典的实体圆形Home键设计，支持按压式指纹识别，现阶段主要用来解锁。 # # {无“白带”的OPPOR7背影更美} [按键对比@2-5] #R7的电源键设计在手机左侧边框，而iPhone6则是在右侧边框，音量键也是前者在右，后者在左侧边框，都是采用和中框一样的金属材质，iPhone6还多出一颗音量开/关键。虽然按键的位置设计正好相反，但是二者的键位设计都比较符合人体工程学，不管左手或是右手握持都会比较顺手。 [@2-6] [按键对比@2-7] #全金属材质机身设计的手机，天线的设计往往是一大难题，因此我们也就看到了iPhone6上那比较影响美观的白色天线，尤其背部更为明显。OPPOR7看起来更好的解决的这个问题，它独特的外置式天线设计让金属机身成为了手机天线的一部分，使其机身金属占比达到了92.3%，背部机身完全没有“白带”的违和感。 [OPPOR7背部无裸露的天线@2-8] [后置镜头对比@2-9] #这一代的iPhone6还是后置800万像素镜头，单个像素尺寸1.5微米，因为机身更薄了，因此后置摄像头也就凸起了。OPPOR7后置1300万像素镜头，其实也并不是很平整，只是相比iPhone6要好一些。 [@2-10] #iPhone6将3.5mm耳机接口、扬声器以及数据线接口都设计在了手机底部，OPPOR7则不一样，USB接口在手机底部，而3.5mm耳机接口在手机顶部，它的外置扬声器则设计在手机背面底部。 [@2-11] #不管是OPPOR7还是苹果iPhone6，其实从目前的手机市场来看，外形都是非常出色。外观方面向来是萝卜青菜各有所爱，因为每个人的眼光不同。个人认为相比OPPOR7，iPhone6圆润的外形还是更加讨好眼球。虽然比脸有所不如，但是比起背面来，没有“白带”的OPPOR7还是要比iPhone6好看一些。 # {虽封闭iOS系统体验依旧出色} #系统方面，OPPOR7搭载基于Android4.4.4定制优化的ColorOS2.1操作界面，它相比2.0版的UI主要是在细节方面进行优化升级，使得OPPOR7桌面级表现更为流畅顺滑，启动更快、相应更迅速。而iPhone6则还是那个虽然封闭，但是体验依旧出色iOS8操作系统。 [OPPOR7锁屏界面和主界面截图@2-12] [iPhone6主界面截图@2-13] #OPPOR7的图标还是以往的拟物化风格，有着较高的辨识度，这一版的ColorOS对最常用的200个APP图标进行重绘，展现给我们的是一个风格更为统一，更为秀气的页面显示。iPhone6则是比iOS7更为扁平化的图标风格，辨识度也颇为不错。 [@2-14] #在OPPOR7锁屏界面中，用户可以向上滑动即可完成解锁功能。同时，向左或者向右即可快速开启应用程序或功能，系统默认向左滑动为打开相机，实际相应速度不错。它的下拉快捷工具与通知栏加入了毛玻璃虚化设计，看上去美美的，只是系统通知还有待优化的更为简洁。 [OPPOR7音乐播放界面@2-15] #在ColorOS2.1中的心情音乐和心情相册也得到延续，用户可以通过其便捷收听音乐或者浏览相册。尤其是它的音乐播放界面，相比苹果iTunes在国内的水土不服来说，OPPOR7自带的音乐播放器支持较为丰富的免费在线资源，并且画面显示也是做得非常精致。 #从身边iPhone用户的使用习惯来看，用系统自带播放器听音乐的人很少，都是自行下载第三方App。假设这群用户换成OPPOR7的话，其实用它自带的播放器就足矣。 [iPhone6中的健康功能@2-16] #同时，OPPOR7还支持手势操作以及生活黄页，而这些相比封闭的iOS来说，也是天然的优势。毕竟苹果是从iOS8才开始支持第三方输入法，来电归属地以及健康功能等等，因为在iPhone上，安卓手机常见的一些功能，你都需要越狱才能实现。 # [OPPOR7的手势操作@2-17] # #不过iPhone6上还是有不少是安卓系统所不具备的，比如轻按两下Home键，画面显示下拉一半，更加方便用户的单手操作；Handoff功能，让Pad平板电脑、iPhone。Mac之间实现互联互通等等。苹果的iOS系统虽然封闭，但是目前已经形成了较为完整的生态。 #而目前的国产手机，虽然大部分都在谷歌原生安卓系统的基础上进行自主的研发，但各有千秋，很少有像苹果那样将自家的其他产品如智能手表等连接起来。国产UI下一步要走的就是打开差异化的同时，尽量摆脱谷歌的桎梏，自成一派。 {玩拍照OPPOR7其实更有意思} #说起拍照，其实是这几年OPPO手机进步最大的一方面。搭载了前置800万像素和后置1300万像素摄像头组合，其中后置摄像头=采用了1/3.06英寸isocell技术CMOS感光元件，单个像素点面积为1.12μm。此外，OPPOR7采用独家的全局闪拍系统，拥有全新的双驱混合对焦系统，它包含传统的反差式对焦和全新的相位对焦。 [OPPOR7拍照界面截图@2-18] #而IPhone6虽然拍照组合看起来还是800万像素后置+120万像素前置，但即使你没用过iPhone手机，你也应该见识过，苹果手机的拍照在业内一直处于标杆地位。在iOS8操纵系统中，也加入了延时摄影、慢动作拍照，同时还支持滤镜，后期可对照片进行编辑。 [@2-19] #经过优化的OPPOR7拍照启动速度达到0.7秒，其拥有的PDAF相位对焦功能，最快对焦速度达到0.1秒。另外，OPPOR7搭载全新的PI原画引擎2.0+，像超清画质以及极致美颜，这些都做得不错，同时它还支持GIF动画以及慢速快门等，如果这些拍照模式你还觉得不够，OPPO还提供了相机商店，你可以在线进行下载，这也就是我认为OPPOR7拍照比iPhone6更好玩的其中一个因素。 #具体我们先来看看OPPOR7和iPhone6的实拍样张表现。 # [OPPOR7样张（点击可查看大图）@2-20] # [iPhone6样张（点击可查看大图）@2-21] [OPPOR7样张@2-22] [iPhone6样张@2-23] [@2-24] [OPPOR7样张@2-25] [@2-26] [OPPOR7样张@2-27] #从样张来看，OPPOR7的整体拍照表现还是不错的，它的成像色调和iPhone6有些不同，在室内等光线不好的场景，OPPOR7画面的整体亮度要优于iPhone6，不过它的眩光控制的没有iPhone6好。 # [OPPOR7（左）与iPhone6（右）自拍样张对比@2-28] #自拍是OPPO手机的强项，尤其是和iPhone6比起来。说实在的，目前市面上主流的产品，包括三星等，已经很难找到像iPhone6一样前置镜头像素仅120万的了。而OPPOR7更是前置800万像素，不仅如此它还支持美颜，内置多种效果不错的滤镜，和iPhone6相比，高下立判。 {} {不跑分手机性能过剩够用就行} #如果是两台安卓手机对比，按照惯例我们是要跑个分来对比一下性能的，不过安卓和iOS平台不同，并不具备可比性，因为我们就和以往一样，略过。前面我并没有给大家介绍OPPOR7的具体硬件配置，大家可以通过下图来看看它与iPhone6的参数对比。 # #苹果iPhone6虽然内置的一颗双核A8处理器+M8协处理器，运行内存也仅为1GB，但是没有人会小瞧它实际的性能表现。它的这颗A8芯片相比A7缩小了13%、速度提升了25%，其采用了20亿晶体管（相比A7的10亿翻倍）、20纳米工艺制程，图形处理能力也比上一代有不小的提升。 # [@2-29] #而此次参与对比的OPPOR7为移动版，运行内存为3GB，搭载八核64位MT6752处理器，主频为1.7GHz，内置8个Cortex-A53架构核心。采用28nmHPM（HighPerformanceMobile移动高能低功耗）制程工艺，内存最高支持单通道LPDDR3800MHz，而GPU是ARMMali-T760MP2频率达到了600MHz。 #或许你会因为它搭载的是联发科技的芯片而对其性能有所芥蒂，其实这颗芯片性能还是不错的，目前绝大部分的智能手机其实性能是过剩的，并且高性能带来的往往是高功耗，退而求其次，性能和功耗平衡是个不错的选择。OPPOR7其实足够满足你日常影音游戏需求。 [OPPOR7标配VOOC闪充@2-30] #OPPOR7后置2320毫安时不可拆卸电池，而iPhone6后置电池容量则是1810毫安时。对于5英寸屏的手机来说，2000毫安时电池算是比较可观了。和iPhone6相比，OPPOR7还支持VOOC闪冲功能。它可以实现充电5分钟，通话2小时，闪充30分钟即可充电75%电量百分比。也就是说它的续航和iPhone6虽然只在伯仲之间，但是快速充电却是一个不小的加分项。 {总结：} #在这场颜值的较量中，OPPOR7虽然在外观方面略有逊色，但也表现出了自己独特的一面。颜值应该算上拍照，尤其是前置美颜自拍。相比IPhone6，OPPO拍照可玩性更大，并且它前置800万像素还支持不错的美颜自拍。系统方面的体验，当然还是iOS更胜一筹，不过清新流畅的ColosOS2.1也很招人喜欢。如果你想要一款清新时尚的手机，希望有不错的拍照，OPPOR7会是你在苹果之外的一个好选择，要是你注重手机续航，VOOC闪充也能帮你不少。</evaluation>  
  <evaluation title="" url="http://4g.zol.com.cn/522/5220755.html" word_num="2326" author="金功博" date="2015-05-23 05:29:00"></evaluation>  
  <evaluation title="金属机身+全局闪拍 十年诚品OPPO R7首测" url="http://mobile.zol.com.cn/521/5213219.html" word_num="4514" author="宋辰" date="2015-05-20 15:49:00">#“不积跬步，无以至千里。不积小流，无以成江海。”这句话似乎用在这时候OPPO更为贴切，从2005年OPPO第一款MP3产品X3问世至今已有十年时间。在这十年当中，OPPO带来了不少经典之作，如OPPO首款手机A103、经典翻盖OPPOU529、OPPOFind系列以及旋转摄像头功能的OPPON1、N3等。 #当然，在这些经典手机背后，还有那些令人赞叹的惊艳配置及功能，如VOOC闪充、5000万高清画质、施耐德光学认证镜头等等。如今，OPPO又带来了十年诚品——OPPOR7。 [金属机身+全局闪拍十年诚品OPPOR7评测@4-1] #笔者拿到的是OPPOR7移动版，其机身正面是一块5英寸1920X1080分辨率的AMOLED屏幕，像素密度达到了445ppi，拥有着不错的显示效果，同时由于其纤薄机身也易于单手操作。该机搭载了一颗64位八核联发科MT6752处理器，并辅以3GBRAM和16GB存储空间。拍照方面，采用前置800万像素和后置1300万像素摄像头组合。 #除了配置之外，OPPOR7还拥有全金属设计的机身的漂亮外观，使其能够做到一款内外兼修的智能手机。那么作为十年诚品的OPPOR7在外观、配置、体验方面能否给带来惊喜？能否得到你的喜爱？我们不妨零距离的去体验一下这款OPPOR7吧。 # # {外观：全金属设计，手感/颜值颇佳} #OPPOR7采用全金属一体成型设计，机身经过48道工序，为用户带来了上佳的触感体验。独特的外置式天线设计让金属机身成为了手机天线的一部分，使其机身金属占比达到了92.3%。6.3mm的机身厚度为用户带来了舒适单手握持感受，148g机身重量也更加轻便易于长时间使用。 [OPPOR7机身正面@4-2] [ 前置800万像素摄像头及2.5D弧面玻璃@4-3] #机身正面是一块5英寸AMOLED显示屏，并且采用了2.5D弧面玻璃，不仅带来了舒适的视觉体验，在操作时手指触感也更加自然。屏幕上方是一枚800万像素前置摄像、听筒及传感器，而屏幕下方是菜单、主页、返回三枚虚拟按钮。 [OPPOR7机身背面@4-4] #OPPOR7首创“提琴雅弧”，借鉴了小提琴的弧线设计，并将其完美展现在其机身背部。OPPOR7整个背部机身拥有顺滑的触感，在变换握持姿势时非常轻松，同时适当的阻尼感也不会使手机跌落。在机身背部边缘的弧线也能够很好贴合手掌各个位置，让用户感受到人机结合的完美体验。 [1300万像素后置摄像头@4-5] #此外，机身背部还配备了一颗1300万像素后置摄像头和高显色指数闪光。OPPOR7在机身顶部和底部分别设置了3.5mm耳机接口和数据接口，而电源按钮放置在了机身左侧，音量键则位于机身右侧，两组实体按键回馈力度适中，相应速度也非常迅速。 [机身顶部3.5mm耳机接口@4-6] [ 纤薄机身握感极佳@4-7] #值得一提的是，OPPOR7移动版具备双卡双待功能，能够支持移动2G/3G/4G网络及联通2G网络，且智能卡槽还可支持扩展内存卡。总体来看，OPPOR7拥有出色的外观设计，无论是视觉还是触觉感受都能够为用户带来难忘体验。 # # {ColorOS：简约、易用才是最好的} #在OPPOR7中搭载的是最新版ColorOS2.1，相比于上一版本启动更快、相应更迅速，同时系统更稳定。全新的视觉设计，重绘所有图标和界面，整体风格简约大气。据悉，OPPO挑选了最常用的200个APP图标进行重绘，使其具有高识别性同时，也与ColorOS2.1整体视觉氛围融为一体。 [最新版ColorOS2.1@4-8] [下拉菜单及后台应用管理@4-9] #在OPPOR7中下拉菜单可以查看通知及进行设置，其中包括蓝牙、网络、热点等功能开启及调整屏幕亮度。值得一提的是，在主页任何位置进行手指下滑操作即可打开下拉菜单，相比一般需要去顶部下拉要方便不少。另外，长按主页键可呼出后台应用管理，长按菜单键即可快速对桌面进行设置。 [黄页及拨号界面@4-10] #在基础功能方面，ColorOS2.1具有黄页功能，用户仅需输入部分号码即可查看，也可以直接进入到黄页界面查看所需的电话号码。在拨号界面中，同样具备常用的录音、添加通话、笔记本、静音、免提等功能。短信也与黄页功能打通，在收件人输入“10086”则自动显示为“中国移动”。 [手势操作及设置界面@4-11] # # {800W+1300W:整体表现不错，搭载全局闪拍} #OPPOR7搭载了前置800万像素和后置1300万像素摄像头组合，其中后置摄像头=采用了1/3.06英寸isocell技术CMOS感光元件，单个像素点面积为1.12μm。此外，OPPOR7采用独家的全局闪拍系统，拥有全新的双驱混合对焦系统，它包含传统的反差式对焦和全新的相位对焦，在光线条件比较好的情况下，OPPOR7默认使用相位对焦，而在光线条件一般或者夜景情况下，则使用反差式对焦。 [@4-12] #经过优化的OPPOR7拍照启动速度达到0.7秒，其拥有的PDAF相位对焦功能，最快对焦速度达到0.1秒。另外，OPPOR7搭载全新的PI原画引擎2.0+，可以帮助用户定制更为个性化、更为灵活化的相机拍摄程序。接下来，我们就使用OPPOR7进行拍照体验，看看其成像效果如何。 [OPPOR7拍照样张@4-13] [OPPOR7拍照样张@4-14] [OPPOR7拍照样张@4-15] [OPPOR7拍照样张@4-16] [OPPOR7拍照样张@4-17] #以上样张皆为普通拍照模式下进行拍照，整个拍照过程对焦、快门相应迅速，可以说是即点即拍。能够随时捕捉到你想留住的画面。OPPOR7的1300万像素后置摄像头能够很好的捕捉到色彩和主题细节。即使在较暗环境下依旧表现不错，对于噪点的控制较为不错。在微距拍照中，对于主题突出，背景虚化也把控较为适中。 # # {R7配有VOOC闪电快充及娱乐体验} #当前智能手机都面临着续航问题，对于用而言可以选择更大容量的电池手机，也可以选择具有快速充电功能的手机。需要知道的是，大容量电池智能手机会使机身变厚，不易于携带，同时也存在一定的安全隐患。那么，选择能够进行快速充电的智能手机则成为更好的选择。 [标配VOOC闪充@4-18] #OPPOR7配置了2320mAh内置聚合物电池，同时还搭载了VOOC闪冲功能。VOOC闪充可以实现闪充5分钟，通话2小时，闪充30分钟即可充电75%，完全可以利用碎片时间让OPPOR7电量达到心理安全电量。值得一提的是，当前1560家OPPO体验店都会为用户提供免费充电服务。 [音乐娱乐丰富@4-19] #了解OPPO的用户都知道，OPPO手机在音乐播放能力较为突出，能够为用户提供高品质音乐视听感受。同时，OPPO自带的音乐播放器还拥有丰富的资源，能够满足大部分用户的需求。此外，OPPOR7还拥有OPPO乐园、OPPO会员等应用程序，用户可以在其中相互交流以及进行线上线下的专享服务。 # # {性能跑分测试及总结} #配置方面，OPPOR7移动版搭载八核64位MT6752处理器，主频为1.7GHz，内置8个Cortex-A53架构核心。采用28nmHPM（HighPerformanceMobile移动高能低功耗）制程工艺，内存最高支持单通道LPDDR3800MHz，而GPU是ARMMali-T760MP2频率达到了600MHz。 #OPPOR7电信版则采用高通骁龙四核64位615处理器，主频为1.5GHz。由于笔者拿到的移动版本，因此以下跑分测试皆为OPPOR7移动版测试结果，等我们拿到电信版之后再为大家第一时间带来测试评测。 [ CPU-Z@4-20] #CPU-Z是电脑端一款家喻户晓的检测软件，该软件主要能够检测到CPU的名称、代号、核心电压、工艺、缓存、总线速度、插槽类型等等信息，之后又加入了对主板、内存、显卡等信息检测功能，是电脑端一款非常全面的硬件检测软件，能够令用户清楚的了解到自己电脑的硬件情况。 [ AnTuTu跑分测试@4-21] #超级兔子系统评测AnTuTuBenchmark是一个专门给Android系统的手机、平板电脑硬件跑分的软件，它能一键运行完整测试项目，通过内存性能、CPU整数性能，CPU浮点性能、2D、3D绘图性能、数据库I/O、SD卡读、写速度等多项性能测试，并对手机的整体和单项硬件性能做出评分。同时上传分数并查看该设备在世界的排名。 [3DMark@4-22] #3DMark原本是Futuremark公司在PC端推出的一款专门测量显卡性能的软件，不过随着版本的更迭，3DMark已经渐渐转变成了衡量整机性能的软件，在发烧友心中更是树立起了测试标杆的形象。2013年2月，继3DMark11之后，新一代产品以“3DMark”这个复古的名字重磅亮相，除了Windows平台之外，还新添了应用于Android、iOS以及WindowsRT三个版本。桌面平台的3DMark共有三种不同负载的场景，其中有专为基于DirectX11显卡的高端产品设计的FireStrike、支持基于DirectX10的主流硬件的CloudGate以及为入门级DirectX9设备打造的IceStorm。而在Android版与iOS版中，则只有IceStorm一种场景。 #Vellamo是由Qualcomm（高通公司）开发的一个基准测试应用（类似于Neocore），它可以让你对手机浏览器的性能及稳定性进行测试，包括像Java脚本性能、渲染、联网和用户界面等。该工具的结果同样包括多个子项，但我们只取总成绩，分数越高则表明手机对浏览器的优化程度越高，网页浏览体验更好。 [Vellamo跑分测试@4-23] #Vellamo作为一种手机网页标尺工具，如今已扩展至包括两个主要模块。HTML5模块可用来评估移动网页浏览器性能，而Metal模块可对移动处理器的CPU子系统性能进行测量。测试套件点击即用，方便快捷，分模块进行管理，Vellamo可对滚动缩放，3D图形，视频性能，内存读写，带宽峰值性能等诸多方面进行评估。 {总结：} #OPPOR7作为OPPO十年诚品绝非浪得虚名，出色机身材质及外观设计能够征服大部分用户的眼睛和双手。流畅的ColorOS2.1也为用户提供了愉悦的操作体验。800万像素+1300万像素的摄像头组合，在多种环境下都能够为用户带来不错的成像效果，加之VOOC闪充等实用功能。OPPOR7至少在当前，是你值得去选择的一款实用、好看的智能手机。 #*本信息来源于ZOL产品库</evaluation> 
</evaluations>
