<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<evaluations totalNumber="15" source="zol" item_id="00001001">
  <evaluation title="聊点靠谱的 iPhone拍照最实用六大技巧" url="http://dcdv.zol.com.cn/535/5355824.html" word_num="1168" reviewer_name="陈晨">    随着手机的发展越来越迅猛，手机的摄像头已经从早期的30万像素一跃超过部分高端相机的像素，拍照的素质也是发展的越来越出色。越来越多的用户开始使用手机代替相机来拍照。手机拍照有几个好处，一是手机轻，拿一天也不会觉得累；二是手机拍照简单，拿起来就能拍，不需要设置和准备；三是手机拍照方便，我们不可能随时随地拿着相机，但是手机几乎从不离身。     很多人总是抱怨拿手机拍不好照片，或者是自己的手机摄像头太差了，所以拍出来的照片不好。但是你可曾想过，是不是你自己的技巧不成熟，所以用手机没有拍出好照片呢？接下来，我们就教给大家一些很实用的手机拍照技巧。我们的技巧以iPhone为例，毕竟iPhone是最常见的手机之一了，其等效焦距是28mm-35mm之间（因为每一代都会有一些差距，不能完全确定，最新的iPhone 6等效焦距大概是29mm）；光圈是f/2.2；ISO是动态的，大致的参数就是这样了。 [聊点靠谱的 iPhone拍照最实用六大技巧] {● 给你设计了网格线就要用！}     我们打开手机的摄像头之后，比如iPhone的摄像头，会看到有一个九宫格的网格，这些线就是辅助线。很多人都会觉得这些线很碍事，但是其实这些线能够帮助到你，分别是以下几点： [用网格线找到横平竖直] {    1、找到横平竖直。我们不论是拿手机还是拿相机，很多时候我们眼睛看到的会有误差，因此并不一定能够拍出横平竖直的照片，但是有些场景只有横评竖直才会好看。使用iPhone里面的网格线，我们可以很轻松的找到横平竖直。} [用网格线可以辅助构图] {    2、构图的辅助线。比如我们想要拍一个三分构图的画面，我们肉眼看到三分画面可能会较大偏差，毕竟观看的角度不同就会有差异。使用网格线，我们可以轻松的进行构图的辅助，三分构图的画面就这么简单的拍摄出来了。} {● 怎么才能快速抓拍？}     很多用户都认为手机的自动对焦速度太慢，或者是对焦一点也不准确，抓拍或者想要精准对焦拍照的时候都会有很大的偏差，甚至根本拍不到。这是因为手机中的自动对焦都是设定好的，只能是一个固定区域内，而且画面变化之后再次对焦的反应时间也很长。因此这里笔者给大家支一招，就是点击屏幕手动对焦。 [黄色方块就是iPhone默认的自动对焦区域] [手动对焦就是想对哪里点哪里]     想要拍摄背景虚化、想要快速的对焦，那么就用手在屏幕上点一下你想要对焦的位置，这样iPhone就可以帮助你快速的进行对焦，而且在对焦之后上下在屏幕上滑动，还可以更改曝光补偿的数值，也就是使画面加亮或者减暗。 {● 特别企划} {    你觉得目前市面上哪款手机的拍照效果和功能最好？请大家在文章后留言告知我们，我们将会收集总结，届时推出一篇针对大家最喜爱的一款拍照手机的照相教程文章。}</evaluation>
  <evaluation title="尖Phone:联想VIBE Shot苹果iPhone6对比" url="http://mobile.zol.com.cn/536/5362048.html" word_num="804" reviewer_name="中关村在线">    联想VIBE Shot是联想打造出的一款认可度很高的千元机型，完整卡片相机式的工业设计、特别的红外对焦模块、全球首款3枚LED闪光灯的特质让人印象深刻。现在很多品牌都热衷于向苹果iPhone6挑战来表现自身的傲娇和实力，那么作为一款2000元以内的产品，这款联想VIBE Shot能不能与苹果iPhone6撞出什么火花呢？今天也将联想VIBE Shot与苹果iPhone6进行一次趣玩“PK”。 {联想VIBE Shot苹果iPhone6对比} {外观-颜色：}     话不多说，首先我们先看外观。联想VIBE Shot具有多种颜色，包括玫瑰红、钛金灰和珍珠白，其中个人感觉玫瑰红的经典黑红配色是最好看的版本。     当然，苹果iPhone6也具有金、银、深空灰3种颜色版本，土豪金最为人所爱就不用多说了。     从颜色上来讲，联想VIBE Shot和苹果iPhone6没有什么明显的火花点，各有坚持，并且各自都很符合各自的产品整体定位。 {外观-造型：}     作为一款主打拍照的机型，联想VIBE Shot从外观上直接采用了卡片风格设计，使其成为了一款近似跨界的手机产品。同时，其还按照相机的持机方式对横向持机作出了“适配”，“机顶”（及手机右侧）除了智能手机的电源键和调音键，还在右手位置增加了拍照键和模式调节（Pro模式和Smart模式，即专业模式和智能模式）按键。     苹果iPhone6一改以往iPhone5s等时代的边缘棱角风格，变成了圆润造型，从整体到边角都非常圆润。当然，其没像联想VIBE Shot那样为拍照统一了所有、包括机身设计，外观并没有趋向于某一方面特色进行针对性设计，相对综合。     两者在外观上唯一能够擦出火花的似乎就是“一体式机身”了。而苹果iPhone6为坚持多年的铝合金材质，联想VIBE Shot为金属框架+双面玻璃的造型，特点突出一些。</evaluation>
  <evaluation title="2016旗舰PK万人迷 一加2全面对比iPhone6" url="http://mobile.zol.com.cn/535/5355779.html" word_num="1213" reviewer_name="高一洋">    一加手机沉寂了400多天终于祭出了今年的杀招，作为一加手机第二代产品的一加2肩负着众多加油的关注与期待，当然一加本身也将一加手机2(下文中简称为一加2)定义为“2016年度旗舰”，由此可见一加官方对于这款新品的信心之足。在发布前夕，一加手机官微还发布了多组样张对比，其矛头直指一直是“万人迷”的iPhone以及三星GALAXY S6还有LG G4等国际大牌旗舰，作为针尖对麦芒的抉择我们今天也特意让一加2和iPhone6来一较高下。 {2016旗舰PK万人迷 一加2全面对比iPhone6}     事实上，Android与iOS设备的对比在任何 时候都是聊不完的话题，但是一加2与iPhone6身上确实有很多共通点和相似点，这也是为什么今天我会拿这两款手机来“开刀”的原因。另一方面，一加2作为Android阵营中搭载骁龙810的顶级旗舰，与iPhone6又有怎么样的碰撞也着实让人非常期待，好了话不多少咱们接下来就进入正题。 {5.5英寸的一加2和4.7英寸的iPhone6}     最开始让我们把焦点都聚集在一加2和iPhone6的屏幕之上，一加2依然采用了和前代相同尺寸的5.5英寸屏幕，并且分辨率依然保持了1080P级别，不过一加2的这块屏幕也确实得到了不小的升级，首先是这块屏幕采用了最新的IPS-NEO技术，并且亮度最高能达到600尼特，在发布会上表示这块屏幕追求的是通透感。另一方面，iPhone6的屏幕尺寸为4.7英寸，其分辨率为1334x750像素，分辨率确实比较奇葩，当然这样的尺寸配合分辨率也满足了retina屏幕的标准，而且依靠iOS完全自主的生态系统，应用适配的问题也不会转嫁到用户头上。整体来说从屏幕的细腻程度上两者不分伯仲，不过因为氢OS的大部分界面都是暗色调的，所以视觉效果上稍稍有些欠缺，当然这个并不是屏幕本身的素质问题。 {在细节部分两款机型有不小的差别}     而在设计方面，我个人的手经过各种大屏手机的磨练，5.5英寸的完全不在话下，4.7英寸也同样得心应手，而且两款手机都采用了金属中框设计，并且表面采用了喷砂处理，所以质感上的表现都能令人满意。细节方面，一加2依旧采用了悬浮屏幕的设计，并且改进之后积灰的问题得到了解决，相比之下iPhone6则采用了2.5D屏幕为自己增加了几分设计感。对于外观来说，两款机型正面都没有明显的缺陷，再加上这一部分太受主观影响，所以只能说是根据个人喜好来决定了。 {两者都将指纹识别集成在了home键上}     还有一点不得不说就是两款机型都在home键上集成了指纹识别传感器，不过一加2的home键采用的是仿实体键设计，本身其实是触控式的设计，不过经过笔者实测这枚触控按键在灵敏度方面不如多任务键还有返回键那么灵敏，这可能是为了可以营造home键的手感而特别设计的。对于iPhone6来说，那枚home键确实没有太多赘述的必要了。</evaluation>
  <evaluation title="你用的是哪种? 常见手机解锁“姿势“汇总" url="http://4g.zol.com.cn/528/5282843.html" word_num="1096" reviewer_name="刘可昕">  从最早诺基亚手机上的两键组合解锁到Android机型上的图案密码锁，从iPhone上的指纹解锁到亚马逊刚刚申请的耳纹解锁专利，手机密码锁从始至终伴随着大部分手机用户。同时，随着人们对隐私保护意识的增强，手机密码锁也一直是我们保护手机内隐私最为高效便捷的方式，今天就让编辑带你总结目前较为常见的手机解锁方式，并前瞻一下将来会有哪些新奇的解锁方式。   首先编辑在这里先简单地将下文中要提到的各种加密方式分成了两类：仅通过屏幕操作的“密码类”和需要借助手机上传感器的“生物特征类”。其实还有一类是“智能穿戴式解锁”，不过因为它需要额外购买智能穿戴设备，所以这里不做讨论，只讨论手机自身。   下面，我们就从“密码类”开始，它包括字母数字密码解锁、图案解锁、敲击解锁和笔迹解锁。 {密码解锁（数字、字母、PIN码） 方便性：★★★☆☆ 安全性：★★★★☆}   密码作为手机上最早的锁定方式，虽已出现多年，但因其使用方便还方便记忆，一会延续至今。甚至直到iPhone 5s出现之前，大部分iPhone用户一直使用着四位数字简单密码锁。它具有较高的安全性，不过假如你为自己设计了一段很长的复杂密码那它的方便性也随之大打折扣。对于不具备指纹识别功能的手机用户来说，通常要在数字密码锁和手势锁之间做出选择。 {手势解锁（图案解锁） 方便性：★★★★☆ 安全性：★★★★☆}   手势解锁已经发展出了多种形式，由它衍生出的解锁方式如拼图解锁、敲击解锁等。Android机型上的手势锁通常会采取3x3方形矩阵的形式出现，用户通过将手指依次滑动到事先设定好的“触点”上完成解锁。与输入密码相比，它可以一气呵成完成解锁，速度更快。当然，你的锁定图案太复杂的话另当别论。 {敲击解锁 方便性：★★★★☆ 安全性：★★★★☆} {LG手机可设置敲击解锁（图片引自LG）} {笔迹解锁 方便性：★★☆☆☆ 安全性：★★★☆☆ 识别率：★★☆☆☆}   笔记解锁是出现在三星Galaxy Note系列上一个新颖的加密方式，用户在设置中预先进行笔迹记录，解锁时拔出S Pen在手机屏幕上完成签名即可解锁。细心的网友可能发现在这里加入了“识别率”这一项。是的，笔记解锁识别率真心不高！编辑尝试多次后发现，通常锁屏状态下的5次解锁机会至少要尝试2-3次才能成功解锁，并且还要先取出S Pen，所以并不方便快捷，不过三星的创新性是非常值得肯定的。   在这里编辑也要啰嗦一句，其实在这里加入“识别率”这一项也是为了引出下面我们要开始介绍的利用生物识别技术的加密方式，由于它们有时会受使用环境的影响，所以识别率显得尤为重要。</evaluation>
  <evaluation title="然并卵的WWDC2015 金立又破世界纪录了" url="http://4g.zol.com.cn/525/5256092.html" word_num="780" reviewer_name="金功博">    在上月谷歌I/O开发者大会收工之后，本周二，苹果的WWDC2015如期而至。正如此前所推测的一样，OS X、iOS 9和watchOS 2的全面更新，然并卵。好了好了，我们还是说说这周的新机吧。金立在本周发布了“一亿像素”的E8和6020mAh的M5，M5更是创下了智能手机电池容量最大的世界纪录！呃...看似很厉害的样子。除此之外，中国移动在昨天一口气发布了三款新机（A1、N1和N1 MAX）、ivvi带来了小i手机。还有就是海信手机终于有1080P的手机了！请热烈鼓掌。 [机闻天下：然并卵的WWDC2015 金立又破世界纪录了] {系统补完计划 WWDC2015其实没有太多惊喜 http://4g.zol.com.cn/524/5249156.html}     本周WWDC2015也终于揭开了他神秘的面纱，OS X、iOS 9以及watchOS 2三大系统的全面更新，虽然我们看到了很多如iPad上的分屏多任务、Apple Music等这些“新功能”，但说实话本次WWDC并没有让我们多么兴奋，因为这些要不是在Android平台上早就有了，要不就是这类应用早已被本土化的app厂商所占领了。 [Swift开源是整场气氛最火爆的时刻(图片引自苹果官网)]     在正场大会当中，掌声最为热烈、持续时间最久的就是Swift开源了。当开源这个词从苹果嘴里说出来的时候确实让人为之一惊，但冷静想想这并没有什么卵用，台下那些人都是开发者，但是这对大众用户意味着什么呢？在谷歌以及微软慢慢找准方向之后，苹果相对的也就没有当初那么惊艳了。并且对于国内的用户来说，本地化这件事儿是个说不清道不明的事儿，我相信百度地图、网易新闻、网易云音乐等一众app完全能够无视苹果所带来的威胁。 {点评：Swift开源了！好棒呀！好激动呀！然而这并没有什么卵用。}</evaluation>
  <evaluation title="谁更怕黑?索尼Z3+/iPhone6挑战弱光/防抖" url="http://mobile.zol.com.cn/524/5248258.html" word_num="982" reviewer_name="毛文婷">    索尼Z3+发布也有一段时间了，这款产品可以看做是国行版的“Z4”，毕竟参数与日版的索尼Z4都是一致的。这款产品的变化基本上都体现在细节之处，但是主打的卖点还是和上一代Z3相当一致的——2070万像素G镜头。索尼在上一代的索尼Z3中引入了SteadyShot视频防抖模式的智能增强功能，同时也将ISO最大值提升到了12800，这一次的索尼Z3+也全部保留了这些优势，并将SteadyShot进一步应用到了前置摄像头中。此前我们曾经以索尼Z2及索尼Z3这两代产品比较过索尼ISO12800与SteadyShot视频防抖功能的优势，今天我们则要用索尼Z3+和非索尼品牌的机型进行对比，看看索尼Z3+相比其他旗舰机型是否仍然有优势，而这一参照物我们选择了iPhone 6。 {谁更怕黑?索尼Z3+/iPhone6挑战弱光/防抖} {    首先要说明的是，这并不是一篇常规意义上的对比评测，毕竟拿ISO12800的索尼Z3+与iPhone 6比弱光并不公平。这里我们只是将iPhone 6作为如今旗舰机型的一个标杆，来衡量索尼Z3+的表现是否在这个标杆之上。换句话说，iPhone 6不是一个对比对象，而是一个参照物。}     当然，这里也说一下我们选择iPhone 6的理由。抛开像素数、各种手动调试的功能点不说，单看最终的成像质量，iPhone机型向来都是很有代表性的。iPhone 6作为如今旗舰阵营中的一员，同样有着比较突出的拍照质量，能够代表如今大多数旗舰机型的成像水准。     不过如大家所知道的那样，iPhone 6是不具备光学防抖的，只有iPhone 6 Plus才具备。不过我们手头目前也没有具备光学防抖的机器可以与索尼的SteadyShot进行防抖功能对比，所以这里就单独来看看不具备防抖功能的iPhone 6常规视频录制与开启了SteadyShot的索尼Z3+在拍摄视频时有多大差异吧。 {索尼Z3+} {iPhone 6}     再来重复一下索尼Z3+的相关参数，我们就来挑战弱光与视频防抖了。索尼Z3+后摄像头为2070万像素G镜头，拥有25毫米广角、支持SteadyShot视频防抖功能，，ISO最高可达12800。而iPhone6后置摄像头则为800万像素，对于ISO等细节，官方并没有给出明确的数字，后面直接看样张就好了。</evaluation>
  <evaluation title="尖Phone:国产对舶来 nubia Z9战iPhone6" url="http://mobile.zol.com.cn/521/5212713.html" word_num="938" reviewer_name="毛文婷">    其实一开始听到要用nubia Z9对比iPhone 6的时候我是拒绝的，因为毕竟系统平台都不一样，你也不能说比就比。但是仔细想想iPhone 6也算的上手机领域舶来品中的王者，而nubia Z9则是国产手机中最新发布的旗舰，从这样的角度来说，倒也有比较一下的必要，国产战舶来，说起来也算是出师有名。     对比iPhone 6的一个好处在于，我们能在对比之中看到智能手机更多元化的一面，同时又不会被时间差造成的硬件差异所束缚。虽然iPhone 6是一款大半年前发布的手机，但是它有着和Android平台不同的硬件，也有着不同的软件体验，所以即便是现在，也不能说早发布的iPhone 6在硬件和软件方面处于弱势，这样的对比也能算是公平的。 {尖Phone:国产对舶来 nubia Z9战iPhone6}     在文章伊始，我们还是先来简要介绍一下两款产品。对于iPhone 6和nubia Z9之间的比较而言，我觉得重点不在于硬件（所以本次的对比我并不打算进行跑分测试），性能对于大部分用户来说都绰绰有余，没有什么比较的必要。二者较量的重点，或许应该在于机身的做工、特色功能的体验以及整体的UI体验与产品的拍照表现。 {nubia Z9屏幕比iPhone 6更大，但二者宽度基本相同}     nubia Z9的重点在于“无边框”设计，这款产品凭借2.5D弧形玻璃实现了视觉上的无边框体验，对拍照功能进行了进一步丰富与扩充，又加入了诸多的边框交互操作体验。本次评测我们使用的是nubia Z9经典版，除了5.2英寸1080p屏幕、骁龙810处理器外，还有3GB RAM与32GB ROM，搭配前置800万像素与后置1600万像素双摄像头。除此之外nubia Z9还有4GB RAM+64GB ROM的精英版；以及与精英版配置相同，但将电源键、音量键、指纹识别三合一的尊享版。     iPhone 6发布的时间比较早，不过大家应该都比较熟悉。这款产品采用了更便于单手操作的4.7英寸1334×750分辨率显示屏，主摄像头800万像素，iOS8系统搭配64为A8处理器，另外还有M8协处理器。iPhone 6机身纤薄只有6.9毫米，虽然整体紧凑，但也支持单手模式。</evaluation>
  <evaluation title="机闻天下:苹果太坑爹/小米要做全球第一" url="http://4g.zol.com.cn/514/5141023.html" word_num="688" reviewer_name="金功博">    本周的手机圈可谓是相当热闹，苹果、三星、小米都有大动向，实属罕见。苹果在官网推出了“以旧换新”服务，iPhone4以上机型都可参与活动。不过苹果的“以旧换新”服务却被网友吐槽太坑爹，64GB版iPhone5s只值1500。三星在北京发布三星GALAXY S6和S6 Edge的行货版本，不过却未透露售价。小米则是新品五连发，雷军还豪言“小米要在未来十年内做到全球手机行业第一的位置”。接下来看看本周还有哪些热点新闻吧。  [手机新闻眼：苹果以旧换新遭吐槽“太坑爹”] 苹果以旧换新被吐槽 ZOL二手回收更靠谱 http://mobile.zol.com.cn/514/5142387.html [苹果官网上线循环利用计划（图片来自苹果官网）] 4月17正式上市 行货三星S6/S6 Edge发布 http://mobile.zol.com.cn/513/5137891.html [三星GALAXY S6/S6 Edge中国发布会举行] 小米新品五连发 雷军豪言要做世界第一 http://mobile.zol.com.cn/513/5139753.html [雷军现场展示小米Note女神版] 艾优尼携手优酷 发布真女神手机IUNI i1 http://mobile.zol.com.cn/514/5142221.html [艾优尼泡芙小姐手机发布会] 陈漫作品:用三星S6为S6/S6 Edge拍大片 http://mobile.zol.com.cn/slide/514/5140118_1.html#p=1 [陈漫作品:用三星S6为S6/S6 Edge拍大片]</evaluation>
  <evaluation title="开年首交锋 三星GALAXY S6对比iPhone 6" url="http://mobile.zol.com.cn/510/5107985.html" word_num="395" reviewer_name="邱鑫">{开年首交锋 三星GALAXY S6对比iPhone 6} {金属玻璃混搭 外观齐换新}     延续着隔代外观大变的策略，iPhone在6的时代终于改变了甚至从4就开始的设计；乍看上去表现为机身周边棱角变的更加圆滑，从5就开始的边框后壳一体到了6时代变的更加和谐统一，当然尺寸上也成了史上最大的iPhone，而且也是首次拥有了4.7的iPhone 6以及5.5的iPhone 6 Plus。      而此次三星GALAXY S6也是首次在“GALAXY S”系列上用上金属机身；除了金属中框，双面玻璃的采用也是三星GALAXY S系列的首次，可以肯定的是这将是三星继当年在GALAXY S5以及GALAXY Note 3/Note 4上采用仿皮革材质处理之后，在机身手感方面的又一个突破。 {三星S6/S6 Edge/iPhone 6正面外观} {三星S6对比苹果iPhone 6}</evaluation>
  <evaluation title="千图验证 大屏比小屏iPhone6拍照片更大?" url="http://mobile.zol.com.cn/506/5064691.html" word_num="650" reviewer_name="薄志强">    “苹果iPhone6 Plus会不会因为屏幕更大而导致拍摄的照片比iPhone6更大、从而占用更多的存储空间呢？”近期听闻有用户在选购iPhone6和iPhone6 Plus、考虑机身存储版本的选择问题时产生了这样的疑惑。     一个看似比较小白的问题似乎在无形中会影响不少用户的判断。在很多人的印象中，iPhone6购买16GB版本已经足够用，但是iPhone6 Plus还是购买更高的64GB版本甚至128GB版本更为合适。至于原因——因为iPhone6 Plus屏幕更大分辨率更高吗？屏幕更大会导致其他因素都需要更多容量吗，比如拍摄的照片？ {大屏比小屏iPhone6拍照片更大?}     下面我们就通过实测来一起验证一下这一看似简单、但又的确对部分用户造成了小小疑惑的问题。     在对比之前，首先需要说明一下苹果iPhone6和iPhone6 Plus屏幕尺寸和分辨率不同、电池容量不同（对本文实测内容无影响）、后者拍照具有光学防抖，其他软硬件因素二者均相同。     为了验证这一问题，笔者分别选择了几个不同的实际场景、并设置了几个不同的人工背景进行了总数达1400张的照片拍摄，其中用iPhone6和iPhone6 Plus各拍摄700张。至于原因和结果，请大家继续看后文实际验证内容。 {用iPhone6和iPhone6 Plus各拍摄700张照片} (注：此文着重从有此好奇和疑问的小白用户的思路层层阐述，至于熟悉图片压缩方式等具有一定专业知识积累的用户绕路即可。)</evaluation>
  <evaluation title="以小博大见真章 飞马/iPhone6拍照对比" url="http://mobile.zol.com.cn/500/5004344.html" word_num="750" reviewer_name="高一洋">    2014年华硕的ZenFone系列机型以出色的性价比和良好的做工、品质赢得了市场的认可。到了年底华硕手机再度出击推出华硕飞马手机，飞马手机与ZenFone的定位较为相似，并且在外观设计、拍照以及UI方面有着自己独到的一面，虽然是一款千元机型但飞马手机的拍照实力不可小觑，作为一款价格亲民的机型我们本次也找到了在拍照方面公认表现最均衡的手机——iPhone6，接下来我们就来看看这场“以小博大”的较量。 {飞马手机/iPhone6拍照对比}     事实上，华硕ZenFone以及华硕飞马手机都是价格非常亲民的千元级智能手机，不过在拍照方面他们确实都有自己独到的一面，此前ZenFone表现出色的夜拍实力就曾给我们留下了深刻的印象，而此次在飞马手机的发布会上，超清模式下的样张同样让笔者吃了一惊。 {两款机型在外观设计等方面都非常有个性}     作为一篇比拼拍照实力的文章，外观设计、屏幕、CPU等等规格我们在这里就不过多赘述了，网友们可以通过我们之前推出的全面评测文章来了解一下。但是在摄像头规格这部分，还是非常有必要进行比较的。 {华硕飞马手机摄像头参数}     首先，我们先来看看华硕飞马手机，该机采用了500万+800万像素的前后摄像头组合，其主摄像头为800万像素并且采用了f2.0的大光圈设计，搭配5P镜组。 {苹果iPhone6摄像头参数}     而iPhone6则同样沿用了此前在iPhone5s上搭载的那枚800万像素摄像头，其感光元件单位像素点尺寸达到了1.5μm，iPhone6采用了f2.2的光圈，并且搭配了双色温闪光灯，从整体的硬件规格上来看两者并没有太大的差距，当然拍照不仅仅拼的是硬件，体验UI也是一部分，所以接下来我们就看看两款机型在软件方面的表现如何。</evaluation>
  <evaluation title="“暗自”进化 iPhone 6内含哪些显示技术" url="http://tv.zol.com.cn/495/4950392.html" word_num="1176" reviewer_name="王越">    虽然质疑声铺天盖地，在创新、外观设计等方面都受到了一定的质疑，但是iPhone6以及6 Plus在正式发售后依旧非常强势，根据市场调研机构Canaccord对美国零售店渠道的调查，9月份iPhone 6与iPhone 6 Plus已经跻身美国智能手机销量排行榜的前两名。在美国四大运营商的销量成绩中，iPhone 6位居第一名。除了处理器芯片的进一步提升以及增加手机支付等实用的功能之外，新一代iPhone最大的改变无疑就是屏幕了，它们的屏幕尺寸从之前5S的4英寸增加到了4.7英寸和5.5英寸，分辨率自然也随之提升，当然屏幕的提升不仅仅只有这些。     大家都知道苹果对自己零配件供应商提出了很高的要求，在液晶面板方面也尤为如此，如需要提供优秀的显示效果以及具备稳定的性能参数等等。令很多消费者感到高兴的是，苹果这次总算采用了大尺寸屏幕，与市面上主流的安卓手机看齐，其中iPhone 6采用的是分辨率为1334×750的4.7英寸LTPS (低温多晶硅) TFT LCD（薄膜晶体管液晶显示屏），每英寸像素为326ppi，面板供货商是LG Display,、Japan Display和夏普；而iPhone 6 Plus采用的是分辨率为1920×1080的5.5英寸LTPS TFT LCD，每英寸像素为400ppi，面板供货商是LG Display和Japan Display。 {iPhone 6的显示屏幕融合了很多最新的液晶面板技术} {● LTPS低温多晶硅技术已经普及}      虽然LCD液晶显示技术近几年整体上没有发生天翻地覆的变化，但实际上其在制造工艺、细节、内部结构等方面已经悄悄发生了很大的变化。对于iPhone这样对零配件要求较高的产品而言，各大液晶面板厂都拿出了自己最新的技术。由于手机屏幕尺寸相对较小，良品率等更容易得到控制，这样面板厂商自然会将最新的研发技术率先应用在手机上，随后才会开始逐渐在电视、显示器等大尺寸产品中推广。而最近我们听的最多的无疑是LTPS低温多晶硅技术了，其在上两代iPhone中就已经得到了广泛使用，很多厂商。 {LTPS低温多晶硅技术已经开始在液晶电视等大尺寸设备中普及}     LTPS（Low Temperature Poly-silicon）最初是为了降低Note-PC显示屏的能耗，令Note-PC显得更薄更轻而研发的技术，它的最大优势在于超薄、重量轻、低耗电，可以提供更艳丽的色彩和更清晰的影像，同时可以在LCD液晶面板尺寸较小的情况下“堆积”更多的像素点，并且减少各个像素点之间的干扰，让液晶面板清晰度更高、透光率更好并且更加节能。如今LTPS技术除了手机之外，也开始在4K液晶电视面板中所采用。而iPhone 6和6Plus还搭载了众多液晶面板厂商最新的研发成果。</evaluation>
  <evaluation title="原来如此简单 1分钟App Store绑定银行卡" url="http://4g.zol.com.cn/493/4938104.html" word_num="453" reviewer_name="宋辰">    App Store已经在中国大陆支持银联卡绑定支付，对于用户来讲是个不错的消息，特别是没有Visa卡的用户终于可以摆脱充值的辛苦历程。不过，对于新的苹果用户来讲，如何绑定银行卡还不算非常了解，那么今天笔者就介绍通过手机和电脑两种方式进行绑定和解除银行卡方法，而且对Visa和银联卡绑定分别进行介绍。 {原来如此简单 1分钟App Store绑定银行卡}     首先，在绑定前建议大家选择运营商网络或者安全的WiFi网络，防止在不安全WiFi环境下被他人恶意截取密码带来财产损失，另外在电脑端也尽量保证网络和本地安全再进行绑定。本次笔者选用的招商借记卡（银联）和招商信用卡（双币Visa），手机则为苹果iPhone 5s，接下来我们就来进行实际操作。 {第一步} {    第一步就是进入到App Store中，并到达首页最底端有个Apple ID显示框中，点击并且进入，其中需要输入你的Apple ID，最后即可看到上图最右侧界面，继续点击“付款信息”即可。} {第二步} {真的绑定了吗？}</evaluation>
  <evaluation title="依旧不完美！几款iOS 9应该内置的插件" url="http://mobile.zol.com.cn/490/4900039.html" word_num="733" reviewer_name="张志成">    在完全没有提前打招呼的情况下，曾经推出过iOS 7越狱工具的盘古团队（@PanguTeam），于10月22日突然在微博上发布了新版“盘古越狱”工具的消息。其官方网站的页面也做了更新，并在上面给出了针对iOS 8系统的Windows 1.0版越狱工具。     虽然此处应该有掌声（国人团队第二次完成iOS系统的越狱工作），但笔者想说的是：你们这样搞突然袭击考虑过我们这些当编辑的感受么？另外在消息放出后不就，盘古官网越狱工具的下载链接就失效了，你让我们怎么跟网友解释刚发出去的新闻？     吐槽神马的就先到这里，下面我们开始说点正事儿。那么截止到今日，距离盘古越狱工具发布差不多已经过去了二十多天，在这段时间里，Twitter上的大神们对这款越狱工具寄予了肯定，并且Cydia插件商店和Cydia Substrate框架也都做了更新。 {  盘古越狱工具已经提供了“日/韩版手机去除拍照声”的贴心功能}     不过从iOS 7.0那版系统开始，苹果用户们对“越狱”这的热情就明显不如以前了。造成这种现象的原因也很简单，伪正版应用市场客户端的兴起和iOS系统自身的进步占了大头儿。下载盗版应用不在是用户越狱的刚需，轻度越狱用户的需求也得到了满足。 {  Cydia目前的版本为1.1.16（Cydia Substrate框架版本为0.9.5101）}     然而人的欲望很难被彻底满足，在不少用户眼中，目前的iOS系统依旧有这样或是那样的不足亦或是某些功能还不够接地气。那么时间过了这么久，目前已经有不少插件对新系统做了适配，下面笔者就来推荐几款应该被集成到iOS 9系统中的功能（插件）。 {笔者目前安装的几款插件（其中有六款会在下面的文章中出现）}</evaluation>
  <evaluation title="内外兼修才叫美 2014最美智能机总决选" url="http://mobile.zol.com.cn/489/4892599.html" word_num="925" reviewer_name="毛文婷">    几乎每一年我们都会迎来上百款智能新机的面世，但每一年我们都会发现这些机型所偏重的重点在悄然转变。2012年智能手机的关键词莫过于“核战争”，从双核到四核成为了智能手机厂商在这一年间的主要课题；而进入2013年后，我们发现1080p力排众议在智能手机之间悄然普及，手机拍照迎来了全新的技术革命，而国产手机更是在这一年间迅速崛起。     如今时间跳转到了2014年，在这一年我们逐渐意识到配置似乎不再是厂商之间可以拉开产品差距的最主要武器。虽然硬件仍然在迭代更新，但不可否认的是对于大部分用户来说，如今的旗舰机型性能已经趋于饱和，全新的技术与更高的性能虽然可以看做是“锦上添花”，但也不再是用户必不可缺的硬性需求。在这个无法通过配置拉开差距的，我们发现“美”在发布会及产品官方网页中出现的频率在急速上升。 [内外兼修才叫美 2014最美智能机总决选]     而什么才是真正的美？我们认为“美”是一种内外兼修的素质，除了有外观设计上的美感之外，也要有内在UI设计与体验方面的美感。今年的2014最美手机评选，我们就挑选出8款机型，从外在与内在两方面，综合编辑与普通用户的意见来评选我们心中的2014最美智能机。     本次的2014最美智能机评选中，我们选择了8款热门的旗舰机型，选择这几款机型的原因在于他们既有着比较出色的外观，同时也通过软硬件优化为用户提供了比较不错的体验。 {    参与横评的8款机型分别为iPhone 6，三星GALAXY Note 4，索尼Z3，HTC One M8，LG G3，华为Ascend P7，联想手机X2以及金立ELIFE S5.1。} [iPhone 6 / 三星GALAXY Note4] [索尼Z3 / HTC One M8] [LG G3 / 华为Ascend P7] [联想手机X2 / 金立ELIFE S5.1]     本次2014最美智能机评选包括外观设计与UI体验两部分，而这两大部分均由“用户打分”与“编辑评分”这两部分构成。因此无论是外观还是UI的分值，都包含了普通用户与编辑的打分在内，代表编辑与用户的综合观点。     具体的相应评分规则，我们在后面文章内会分别有详细介绍。</evaluation>
</evaluations>
