<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<evaluations totalNumber="2" source="sina" item_id="00001002" item_name="iphone 5s"> 
  <evaluation title="新浪手机iPhone 5s/5c行货版详细评测" url="http://tech.sina.com.cn/mobile/n/apple/2013-09-18/09028751089.shtml" word_num="10508" author="新浪手机" date="2013年09月18日 09:02">{5s：延续iPhone 5外观} #这次发布会的之后，网友们针对iPhone 5s的主要吐槽点是与上代产品几乎一致的外观。 [iPhone 5s外观几乎与上代产品一致@1-1] #确实，它的外观整体轮廓与iPhone 5基本一致，这是苹果的“隔年换代”策略的又一次展现。从iPhone 3G到3GS，还有之后的iPhone 4及4s，我们看到的无一不是这种情况，对厂商来说，这是缩研发时间，减少成本的好办法，对苹果这样的公司来说，一款产品的外观设计，是经过深思熟虑和各方面考量的，结构上也是一个比较成熟的方案，只用一年，确实是种浪费。这也不只是苹果一家的问题。 [背部仍旧为三段式设计@1-2] #只不过，在手机产业竞争极为激烈的今天，面对其他厂商的来势汹汹，这种行为确实容易被网友吐槽。现实是：多数用户不是玩家，他们对外观的在意程度其实远大于处理器等硬件的升级。 #回到手机本身，iPhone 5s保持了iPhone 5的绝大多数设计特点，比如铝合金外壳，7.6毫米的机身厚度，以及112克的重量。只看这些参数，它确实是跟iPhone 5一样的。还有屏幕，4英寸，分辨率为1136x640像素，像素密度为326ppi的屏幕相比上一代没有变动。在众多5英寸全高清大屏的安卓手机面前，苹果仍旧固执的认为这块屏幕最符合“手机”的标准，没有更换。 [7.6毫米的机身厚度@1-3] #另外说一句，iPhone 5s的外包装相对前几代小有改进，在iPhone 4时代开始包装盒都是展示机身侧面之美，这次变回了正面， iOS 7系统的多彩平面化界面得到了充分展示。盒子侧面的iPhone 5s也换成了与iOS 7一致的字体。 [盒子侧面的iPhone 5s也换成了与iOS 7一致的字体@1-4] {“土豪金”并不太土} #苹果破天荒的改变了6年来iPhone只有黑白两种配色的传统，新增了白/金、黑/灰两种配色，加上白/银，共有三种配色。 [新增了白/金、黑/灰两种配色@1-5] #金色iPhone其实曝光许久曝光，一直有网友认为这是不可能的，因为这个配色实在有些脱离以往苹果不食人间烟火的样子，“黄金iPhone”会有暴发户的感觉。 #但拿在手里仔细端详，这种金色并不那么浓郁，叫“香槟色”更为恰当。就新浪手机几位编辑的观点，真机拿在手里不会有“土”的感觉，反而为一向科技感十足的iPhone带来了难得的时尚感。(事实上也确实如此。苹果公司近期与奢侈品牌巴宝莉进行了合作) [这种金色并不那么浓郁，叫“香槟色”更为恰当@1-6] #再说一句其他两种配色，白色与iPhone 5一致，不在赘述；我们曾在苹果中国发布会后体验了铁灰色，它的机身正面仍是黑色玻璃面板，但金属部分颜色变浅，不再像黑色那么厚重，偏年轻一些。只是在现场无法确定还有没有iPhone 5黑色版容易掉漆的问题。 #有意思的是，尽管发布会期间金色iPhone遭到吐槽，但在新浪手机随后询问的10个人中，有8个人表示会买金色版。多数因为辨识度高。如此看来，“土豪金”成为了iPhone 5s最畅销的颜色。 [“土豪金”成了iPhone 5s最畅销的颜色@1-7] {5c：多彩水果风} #iPhone 5c的透明包装和先前的iPod类似，从屏幕的塑料保护贴上可以直接看到机身的颜色(开机后默认的壁纸也是和机身一致的颜色)。打开盒子取出手机后，可能由于空间有限，下面的文档也没有像先前或5s一样用一个纸套装起来，而是一张一张卡片平铺。 [iPhone 5c的透明包装和先前的iPod类似@1-8] [iPhone 5c全家福@1-9] #iPhone 5c的镀过漆面的聚碳酸酯外壳实际上手后，由于背部的弧形切边，手感非常舒适紧密，甚至有些像4和4S的玻璃机身，并且没有任何其它塑料手机没有质感、握紧后松松垮垮的现象，此外音量按键和静音开关手感清脆，键程清晰。塑料机身的iPhone不会掉漆，至于摔一下屏幕会不会还那么容易碎掉。 [@1-10] [音量按键和静音开关手感清脆，键程清晰@1-11] #这款主打色彩的iPhone有白、红、黄、蓝、绿五种机身颜色和六种外壳颜色，共有30种搭配，可惜正面都是黑色，而且耳机接口也是黑色的。装上官方称为“超细纤维”的硅胶外壳后手感的确很细腻，与iPhone 5c的光滑漆面正好相对。我认为甚至超过了不装时的感觉，代价则是厚度增加了。这个背部下方有35个圆孔的保护套很多网友接受不了，但是真正搭配起来在手里后，显得挺和谐的。 [@1-12] [@1-13] {屏幕：与iPhone 5完全一致} #无论是iPhone 5s还是5c，屏幕都与iPhone 5的屏幕一致，没有升级，仍为4英寸，分辨率1136×640像素，对比度800:1，亮度500nits，像素密度依然是326ppi。 #在去年我们评测iPhone 5时候曾谈到过，iPhone 5覆盖了几乎整个sRGB色域，它是当时最好的手机屏幕。 [@1-14] [@1-15] #如今，一年过去了，Android手机在持续的硬件大赛中不断提升。但仅说屏幕，iPhone已经没有优势，5s的屏幕相对上一代没有提升，各种参数完全一致，细腻程度和肉眼实测表现也没有区别。即便抛开“屏幕多大算合适”这种问题，超敏感触控湿手操作等实用功能也没有加上去。这点应该是Android手机硬件大战带来的结果，也是一对厂商对一家厂商的结果。它们的整体体验仍不如iPhone，但找出某个点单独对比(只是某一点)，可以说已经超过iPhone。 [@1-16] {官方保护套喜忧参半} #苹果公司在发布会上特别介绍了iPhone 5s和iPhone 5c的官方定制保护套，其中5s保护套外部为真皮质地，5c保护套则是橡胶外表，内部采用微细纤维。 [5s保护套外部为真皮质地@1-17] #先说5s的保护套，菱角分明的手机套上它之后，直接效果是更有质感了，这是真皮的好处，这是无论质量多好的塑料或硅胶保护套所没有。这款保护套细节处理的也极其到位，开关位置和每个孔、包括24个扬声器开口都一一对应没有偏差，这也是第三方厂商做不到的。 [24个扬声器开口都一一对应@1-18] #但它的缺点也十分明显，首先厚度难免增加，但这点倒不是大问题，比较尴尬的是真皮材质怕水，雨雪天不小心弄湿了难保不变形，皮具不比塑料，它需要护理，碰到尖锐物品会真皮会破损，不能长时间在雨雪天气中使用(手机在户外使用频繁程度远大于平板)。 [@1-19] #再说5c保护套，说实话，很难想象这样的保护套出自苹果官方之手。倒不是鲜艳的颜色让人吃惊，而是背面这7行5列的圆孔着实让人深感意外。 [35个圆孔暴露了彩色背部的绝大部分@1-20] #这样的设计风格在以往的苹果产品中都难以相见，35个圆孔暴露了彩色背部的绝大部分，可能也正是出于此考虑才将保护套设计如此。试想，全封闭的保护套，会将整个背部完整包裹，多彩机身的将完全无用户之地。苹果自然不会用一款配件去损害一款主力产品的未来，但是该款Case的利弊仍旧有待讨论。 [@1-21] #为了尽可能露出机器的本色，保护套被捅成了“筛子”，如果配合机身选择同色保护套，那将是最失误的一点。从实际感官来看，保护套与机器颜色“冲撞”越严重，才越有型，也最能够达到Case对视觉最大的冲击。但是，如果你是一个强迫症患者，看着被挡住的iPhone LOGO仅剩下“hon”将会痛苦万分。 [保护套与机器颜色“冲撞”越严重越有型@1-22] #至于材质，iPhone 5c Case采用硅胶材质，所以可以完全附在机器表面，非常扎实。而内衬则采用柔软的超细纤维，而底部也与扬声器圆孔丝毫不差地对齐，可以说做工依旧保持了苹果的严苛标准。 [内衬采用柔软的超细纤维@1-23] #iPhone 5s和5c的保护套价格分别为298元和228元，它们的优缺点各半，但不失为iPhone的好搭配。如果认可这个价格，是不错的选择。 {处理器升级：变身64位} #苹果公司在本次发布会上重点讲解了iPhone 5s的A7处理器，其中一个很重要的点就是：64位。 [@1-24] #这是世界首款采用64位处理器的手机产品，首先普及下它与之前的手机处理器有何不同： #64位处理器在电脑行业已经不是新鲜词，前几年自己组装过台机的男生们都不会对他陌生。64位技术是相对于32位而言的，这个位数指的是CPU GPRs(General-Purpose Registers，通用寄存器)的数据宽度为64位，64位指令集就是运行64位数据的指令，也就是说处理器一次可以运行64bit数据。A7芯片基于ARM的ARM v8设计，其指令集支持AES和SHA-1/SHA-256加密运算。苹果很有可能就是将这些利用于它的Touch ID生物控制机制。并支持OpenGL ES 3.0版本，图形处理性能更佳。 #看起来有点晕？直白的说，相对32位，64位处理器可以进行更大范围的整数运算；可以支持更大的内存(尽管iPhone 5s的内存仅是1GB，远没有突破32位系统3GB的极限)。 #有什么用？当然是为了速度更快。但注意，这“快”是有条件的，它需要软硬件配合才能发挥优势。 #官方宣称的“2倍”是理想状况下的数字，需要对应的处理器搭配对应的系统以及对应的64位应用，才能发挥优势。根据苹果公司相关人员介绍的系统也是64位的。苹果自家的软件已经重新编译，兼容64位的iOS系统，iOS的应用也能同时试用于32位和64位的版本，但必须为64位进行一些优化才能发挥A7芯片优势。 #目前没有消息说明第三方应用有多少是64位，只是谈到，转换很容易。 #那我们为什么用64位处理器？ 就实用程度来说，现在64位的A7确实没有比32位的A6处理器表现好太多，多数第三方应用还没快两倍这么多。但这种转换是为了之后做积累，A7的潜力很足。 #就像从iPhone 3GS到iPhone 4屏幕分配率提升四倍，开发者们不得不更新软件以适配屏幕一样，没有当年决断的勇气，我们今天不会看到视网膜屏幕。 {M7协处理器概念} #相对高端大气的A7来说，这次发布会上苹果抛出的“M7协处理器”其实更有意思。 [@1-25] #首先明确一点，M7并不是苹果最先发布的，在Moto X、三星S4，甚至魅族MX3上都出现过这个东西。 #M7是A7的&amp;quot;助手&amp;quot;。它负责管理加速感应器、陀螺仪和指南针等传感器等各种传感器，类似一个助手，所以叫协处理器。 #在以前，这些功能都是由CPU主管，而到了最近，体感操作之类的功能让手机的某一部分需要随时保持觉醒状态，GPS、指南针等功能经常会在后台24小时运行。如果这些功能都让CPU来监控，显然太费电了。所以有了协处理器。 [@1-26] #M7功耗很低，不用一直启动A7处理器，追踪身体活动的健身应用等可以从M7协处理器读取数据，无需持续访问A7芯片，从而降低了耗电量。从这里看，加入M7其实也是电力的考虑，厂商们或许意识到单纯提高CPU核心数已经不行，CPU高度集成所有功能的时代暂时结束。 {指纹装置：再一次“触碰”未来} #Touch ID，只有亲身体验你才会知道的它的不可思议！ [@1-27] #如果你把Touch ID和以前IBM笔记本中的指纹识别相提并论，那你绝对错了！这是一个用过以后让人难以忘怀的功能，以至于后来别人再问我iPhone 5s相比iPhone 5有何升级，我满脑子就只剩下Touch ID指纹识别。 #点亮屏幕，输入密码，解锁！这是再普通不过的过程，谁也没想到这仅有3秒钟的过程还能继续精简。目前，大多数设有解锁密码的iPhone进入界面通常有两种方式：其一，按电源键、滑动解锁、输入密码；其二，按HOME键、滑动解锁、输入密码。 #两种方式看似毫无区别，但是转移到指纹识别则是完全不同的体验。方式一，通过电源键解锁的用户，在点亮屏幕后，直接将手指放在HOME键处，便直接自动解锁进入系统，而不再需要向右滑动屏幕到输入密码界面。而方式二，通过HOME键点亮屏幕的则更为方便，只需要将手指放在HOME键处轻按一次即可，相当于将以前“HOME键、滑动解锁、输入密码”的操作过程合三为一。不过，方式二需要多试几次找些感觉，手指在按压HOME键后不能快速抬起，而是仍旧轻浮在表面效果更佳。 [@1-28] #如果说还有一种解锁方式，就是比如当微博私信或是短信新消息时，屏幕自动亮起，然后滑动消息通知直接会出现输入密码的界面。这时只需要把手指轻浮在HOME键处，会发现屏幕数字键盘上方的四个小圆圈会直接填充满进而解锁，而那四个圆圈由空到满的时间便是指纹识别的过程。 [手指轻浮在HOME键可直接解锁@1-29] #在识别指纹的过程中，你完全不需要刻意地摆正手指正对屏幕，手指各个方向都会识别，并不需要刻意去“迎合”指纹识别的过程，就跟以往一样随性就好。并且你可以记录5个指纹，将常用的大拇指、食指均记录其中。 #但是并非手指采用任何角度贴合HOME键都可以完美使用。虽然在设定指纹的时候，系统会让你完成多次弹起、触碰的动作，以记录完整指纹，不过如果手指翘起，仅用少部分面积接触HOME键表面则不会解锁成功。而连续5次识别失败后，系统会强制采用密码解锁的方式。 [@1-30] #为了实现这一功能，HOME键集成了更多的元器件。从上到下，依次有蓝宝石玻璃、不锈钢监测环、电容式单点触摸传感器、轻触式开关四个部分。而其操作原理大体如此：手指放在HOME键处，那一圈金色的钢圈则监测到人体细微的电流，以激活下层的传感器，此时电容式单点触摸传感器会解析蓝宝石玻璃上的指纹脉络，并且官方称扫描分辨率可达500ppi，如此也就可以更加精准的识别指纹的细微不同。 [HOME键结构更为复杂@1-31] #虽然有很高的扫描解析度，但是这一功能并非十全十美，当手指并不干燥的时候，指纹识别则全无用武之地。测试中，我们将手指沾湿，此时系统只会一遍又一遍的提示“再试一次”，当然如果手指有油或是污渍的时候，同样会有这样的问题。 #从这一功能正式公布以后，我们也听到了很多人在质疑TouchID是否安全，以及是否会增大iPhone用户遭受人身伤害案件发生的概率。 #首先，需要强调的是，iPhone 5s记录的指纹数据并不会上传，而是加密存储在A7处理器中，也就是说苹果服务器也不会有你的指纹信息。另外，当iPhone 5s重启，或是48小时内都未使用解锁，那么只有通过四位密码的方式才能解锁，指纹功能自动失效。当然，在你用密码解锁一次后，即刻也就恢复了TouchID的指纹功能。 #其次，iPhone 5s的电容式单电触摸传感器利用的是射频信号，检测用户手指表皮下方的“活”指纹，所以无论是复制指纹还是手指与身体分离，都会让这指纹识别失效。 {为何说再一次“触碰”未来？} #苹果公司费尽周折搞出个指纹识别仅为了系统解锁？这种亏本买卖谁也不会做。除了解锁，当你在App Store购买应用的时候会自动提示“扫描指纹”以替代那个需要用大写、小写和数字组成的复杂密码。 [未来第三方应用支持指纹识别将成为该功能重大拐点@1-32] #这还不算完，这些功能展现只能说是冰山一角。虽然发布会时苹果称目前这一功能并不支持任何第三方应用，但是未来向第三方应用开放指纹识别接口却是TouchID真正发挥光与热的领域，并且苹果一定会这么做。如果你仔细对比iPhone 5和iPhone 5s的系统设置就会发现，后者在“隐私”中增加了“手势活动”的选项。这也就说明，未来第三方应用一定可以引入指纹识别功能，并且用户可以在隐私中根据需要开启或关闭。届时，支付宝客户端、招行客户端此类每次打开都需要输入密码登陆的应用，将全部通过扫指纹来代替，这将是多么美好的一件事！ {iOS 7系统：变革之作} #iOS 7是从2007年iOS面世以来最具颠覆性的版本，也是iOS团队易主之后的变革之作。 #扁平化，这是现在最流行的手机界面词语，从WP、MIUI V5、iOS 7之后，陆陆续续国产厂商手机的界面都在向扁平化靠拢，金立、魅族、酷派不胜枚举，这种线条化、色彩化界面开始被厂家及用户陆续接受。 [@1-33] #iOS 7放弃了之前的拟物设计风格，当然也不会再看见高光、阴影这类图标效果。愈发简单的图标设计，色彩鲜明，画面冲击力更强。iOS 7系统字体也更换为Helvetica Neue，但是由于该字体较细，可读性减弱，也招来了批评之声，所以苹果也为iOS 7增加了“粗体文字”的选项。 [iOS 7系统字体也更换为Helvetica Neue@1-34] #iOS 7还增加了大量的动态效果，如果你手持iPhone左右旋转晃动，就会感受到图标摆动的动态效果，而这也是配合内置的陀螺仪对壁纸进行细微位置调整，让用户视觉以为是图标完全浮于壁纸之上，就像分隔在两个图层。所以，这与Android的动态壁纸有着本质区别，iOS 7可以让任何静态图片呈现如此动态的视觉感受。当然如果你不喜欢这样的效果，iOS 7同样提供了“减少动态效果”的关闭选项。 [@1-35] [iOS 7界面@1-36] #除了界面的变化，最令人欣喜的是增加“控制中心”，这是可以说是第二个下拉菜单，只不过调出的方式是从屏幕下方向上滑动。喜大普奔的WiFi、蓝牙快捷开关终于出现在原生iOS系统中，不管说是不是向Android或是越狱插件妥协，忠于用户体验的变化就是好的改变。 [从屏幕下方上滑调出控制中心@1-37] #而在控制中心里面还引入了一项新功能AirDrop，不过对于Mac用户来说，这也不是什么新鲜事物。通俗点来说，这就是一个点对点的数据传输服务，可以向好友共享照片、视频、通讯录。而AirDrop需要蓝牙及WiFi，即使蓝牙和WiFi都在关闭状态，一旦启用AirDrop也会将两者同时激活，通过蓝牙握手，WiFi直连传输数据，所以两部iOS设备是否在同一局域网下都没有关系，因为它根本不需要WiFi基站和3G。 #当然，AirDrop也有自己的局限，就是传输方两者的距离不能过远。优点不言而喻，拍照后的分享，甚至是Passbook卡片的分享，而最大的优势在于除了这些系统层级的功能外，AirDrop还向开发者开放了分享接口。目前，如Evernote等应用，直接点“分享”就可以出现AirDrop传输的界面。 [AirDrop@1-38] #伴随着控制中心的出现，通知中心同样也进行了较大幅度的改版，在iOS 7中的控制中心采用了三栏式设计，将今日、全部和未通通知分类管理，而避免出现以往诸多应用系统通知充斥满屏而忽视掉有用的信息。在“今天”中，会将当日的日历记事、提醒、股票、天气等内容罗列，你看到的就是你需要的内容。 [下拉菜单采用三栏式设计@1-39] #除此之外，iOS 7还强化了找回iPhone的功能。在iOS 7系统中，任何人想要关闭“查找我的iPhone”或是擦除设备都需要输入苹果账号密码。而即使设备的信息已经被擦除，查找我的iPhone仍旧能继续显示自定义消息，而如果想要激活设备，没有用户密码你就甭想了。所以，即使你的iPhone被偷，并且被恢复所有内容(包括通过DFU模式刷机)，没有Apple ID它仍旧是就是一块板砖，根本进不了系统。 {iPhone 5c界面小有不同} [@1-40] [@1-41] #iPhone 5c除了开机默认壁纸和机身颜色相同之外，与iPhone 5s相比，iPhone 5c的iOS 7通知中心和控制中心的背景都会随着壁纸色彩呈半透明状，相比之下5s的通知中心和控制中心和背景色显得不是那么搭。 {拍照：夜拍显著提升} #iPhone 5s此次另一大提升聚焦于拍照，后置的800万像素背照式摄像头，传感器尺寸增大15%，而越大的感光元件也就能够更多地接受光线，提升画质以及暗光环境下的拍摄。加之，此次iPhone 5s光圈从此前的f/2.4增大到f/2.2，这些因素加起来可以让iPhone 5s的感光度提高33%。 [@1-42] #而上图是分别用iPhone 5以及iPhone 5s在同一场景下的夜拍，两者的快门速度均为1/15秒，iPhone 5s ISO为2000，而iPhone 5稍高为2500。从画面亮度来讲，两者不相上下，但是画质可谓天壤之别，iPhone 5红绿噪点明显，并且左侧楼房外围红色噪点突出，致使整体泛红，而住户窗外的空调挂机已经模糊不清，难辨轮廓。 [@1-43] [@1-44] #除此之外，iPhone 5s也是苹果首次集成了两颗LED闪光灯，并且一颗白色、一颗黄色。在暗光环境下，iPhone 5s会通过软件算法测试拍摄场景的色温，分别控制白色以及黄色的闪光强度，以适合各类光线场景，避免出现“大白脸”等现象，让肤色能够更为自然，色调冷暖适中。 [@1-45] [@1-46] #而iPhone 5s也增加了自动图像防抖功能，需要说明一点的是该功能完全基于软件，这与诺基亚Lumia 920的防抖原理大相径庭。后者依靠物理反向轴补偿位移，而iPhone 5s则是通过快速连拍四张照片，将其智能融合成一张，从而减少机身抖动以及移动物体的模糊。 [@1-47] #而拍照界面，iOS 7相比此前有了较大幅度的调整，不仅增加了正方形模式，还提供了八种滤镜处理效果。并且滤镜不仅可以在成像后二次加工处理，还支持在拍照时直接选择滤镜实时查看当前场景效果，在拍照后不喜欢仍旧可以通过编辑图片去掉滤镜。不过目前的八种滤镜数量有限，相比第三方软件仍由差距，相信多数人还是会选择其他应用来进行处理。 [拍照加入正方形，并引入八种滤镜处理效果@1-48] [@1-49] {发热成iPhone 5s阿克琉斯之踵} #由于iPhone 5此前并没有严重的发热问题，所以此次iPhone 5s评测的过程中，起初也未曾将其列入重点的评测范畴。然而，这种肌肤之感最直接且最容易感受到，在不到半天的时间里，iPhone 5s的发热便有些让人叫苦连天。 #起初评测时为了拍摄屏幕可视角度，将iPhone 5s的锁屏时间改为了“从不”，也就是如果不按HOME键并不会自动灭屏。此后由于未把设置改回来，偶尔会出现iPhone 5s长时间亮屏的状态，结果每每等再次拿起机器的时候，竟然意外地发现通体有明显温度的上升，甚至当时平放iPhone的桌面区域也“暖”了起来。 #为了客观公平的测试，我们将将iPhone 5s完整恢复了另一台iPhone 5的备份，然后关闭自动锁定，同时将iPhone 5s以及iPhone 5放在桌上亮屏状态不操作。10分钟后，iPhone 5温度并没有变化，而iPhone 5s前面板的听筒位置已经开始有发热现象，并且这种温度的提升越靠近听筒位置越为明显。 [亮屏10分钟不操作，iPhone 5s就已经有发热现象@1-50] #也就是说，在机器并未运行复杂任务或是联网数据下载的过程，都会让iPhone 5s有发热的情况发生，而这种发热似乎只是因为其屏幕面板是激活状态。 #接下来，将机器彻底放“凉”，打开优酷客户端，播放同一段视频，全屏、音量40%，同样10分钟后，iPhone 5机身仍旧无明显变化，而iPhone 5s的发热相比之前更为严重，WiFi联网状态下的数据下载同样加剧了这种发热情况的发生。而此时，机身四周的金属边框问题也在上升，尤以右侧顶部最为严重。 #再一次，我们给iPhone 5s降温的时间，新一轮对比以游戏为主，游戏内容主要是通过手指在屏幕快速精确点击完成，仅仅4分钟一首歌的时间，双手端持iPhone 5s已经非常明显感觉到背部金属面板温度的上升，并且由于左手内侧紧贴iPhone 5s机身顶部，这种发热会让体感严重不适。为了证明这种感觉，我站在同事背后将机器偷偷贴在他的胳膊上时，那温度也着实将他吓了一跳。 #iPhone 5s成了“烫手山芋”多少有些始料未及。 #很多人会抱怨5s的屏幕不够大，像素密度不够高，但iPhone的整体使用感受从来不是一点而是一个整体。它的屏幕没有S4大，像素密度没有HTC One高，但当这软硬件组合到到一起的时候，iPhone的优势仍然突出。iPhone 5s的64位A7处理器、指纹识别势必会引领智能手机的新一轮发展方向。 #全新的iOS 7系统带来了视觉和使用体验上的不少改变，苹果建设多年的iOS生态系统也仍然健康而充满活力，这一切为它赢回了很多。新加入的指纹识别系统带来了巨大的想象空间。并且，掌握一切的苹果整合这些会比它的竞争对手容易的多。 #毫无疑问，无论是从硬件还是系统、以及第三方软件方面，iPhone 5s仍是目前为止最好的手机。白配金的新配色由于可辨识性相对较高，应该会成为最热销的iPhone 5s手机。 #而基于iPhone 5换壳而生的iPhone 5c还是一款色彩丰富、手感出色、功能完备且都在主流的最新款iPhone，尤其适合女性消费者。由于前期“廉价iPhone”的猜测，导致其价格高于大多数人的预期。苹果的定价策略可以维持它的高利润率，也会影响大家选购iPhone 5c的积极性。</evaluation>  
  <evaluation title="iPhone 5s体验：内在改进幅度更大" url="http://tech.sina.com.cn/mobile/n/apple/2013-09-11/16038729404.shtml" word_num="2992" author="新浪手机" date="2013年09月11日 16:03">#苹果公司的产品，尤其手机类，以往是隔年一次大幅升级，例如我们熟知的iPhone 3G-3GS，iPhone 4-4S，都是在上一代的基础上对处理器等核心的硬件进行提升，带来更快的速度同时提升使用体验。 #但在手机产业竞争逐步加剧的大环境下，即便强如苹果，也不得不改变这种做法。实际上，若相比以往外观不变，从iPhone 5代5s的提升，其实是比以往大的。 #只是因为剧透太多，昨天的发布会又变成了“iPhone传言证实大会”，不再神秘的苹果没有能给人们更多惊喜。 {机身细节变化} #回来看新浪手机手中的这部iPhone 5s，首先是外观，iPhone 5s保持了iPhone 5的绝大多数设计特点，比如铝合金外壳，7.6毫米的机身厚度，以及112克的重量。苹果对这个一体成型的金属机身显然那还念念不忘。4英寸，分辨率为1136x640像素，像素密度为326ppi的屏幕也没有变动。在众多5寸全高清大屏的安卓手机面前，苹果仍旧固执的认为这块屏幕最符合“手机”的标准，没有更换。 [iPhone 5s屏幕仍是4英寸@2-1] #苹果破天荒的改变了6年来iPhone只有黑白两种配色的传统，新增了白/金、黑/灰两种配色，加上白/银，共有三种配色。 或许是金色实在有些脱离以往苹果不食人间烟火的样子，在发布会后遭到了部分网友调侃，称“黄金iPhone”会有暴发户的感觉，好吧……实际上，这种金色应该叫“香槟色”更为恰当。真机拿在手里不会有很土的感觉。 [@2-2] [金色的iPhone 5s@2-3] #另外一种是铁灰色，它的机身正面仍是褐色玻璃面板，但金属部分颜色变浅，在现场体验无法确定还有没有iPhone 5黑色版本容易掉漆的问题存在。 {指纹识别装置} #这应该是iPhone 5s身上的一个大幅改变，苹果首次在自家产品线上(包括手机、笔记本和平板电脑)增添了指纹识别功能，苹果官网称之为“Touch ID纹识别传感器”，这是iPhone发布6年以来的一个最具亮点的功能， #它并没有被单独安置在机身的一个什么地方，而是自然的与Home键融合在了一起，在手机屏幕锁定时，用手指轻轻触碰，便可为iPhone解锁，取代了使用多年的&amp;quot;电源键-划屏解锁&amp;quot;的步骤。 [@2-4] #在发布会上，苹果介绍说这个指纹装置有四个主要部分组成，由表及里分别是：蓝宝石水晶材质的按键表面(Home终于改掉了不耐磨的问题)；不锈钢环按钮周围是不锈钢环，用于监测你的手指，激活传感器；另外就是电容式触控传感器和轻触式开关。 #所有这些，或许技术上并非很高深，但苹果能将它们组合在无形之间，是值得称赞的一点。 #这套装置可以让手机更安全，手机中的内容不会再轻易被他人看到。它也不仅用于开机解锁点亮屏幕，还可以用于在苹果软件商店(App Store)中购买程序，取代以往输入Aplle ID密码的步骤。 如果日后能与第三方应用结合，那将是一个巨大的想象空间。试想，支持指纹验证的支付类软件便捷性和安全性都值得期待。 #Touch ID能够360度读取指纹，这意味着无论你的iPhone处于纵向、横向或其他任何方向，都能读取指纹并识别你的身份。它也可让你加入多个指纹，也就是说，一部手机可以给多个人解锁使用。还有一点关于隐私问题：苹果宣称指纹信息会存在A7处理器中而不会上传到服务器中，用户不用担心这点。 [指纹识别组件@2-5] {更好的摄像头} #iPhone 5s的外观改变还包括摄像头部分。最明显的是，我们看到LED补光灯由一个变成两个，但其中玄机远不只于此，这两个LED灯一个偏冷(白灯)一个偏暖(黄灯)，共同工作，苹果称之为“True Tone闪光灯”。通过iPhone拍照程序的协调让两者共同工作，计算出拍照时所需的光量，释放强弱不同的冷暖灯光来控制画面。 #这就是苹果在细节上的出色之处，不只是像其他厂商那样只是简单的加一个LED灯增大亮度那么简单。 #更深层次的改变还在里面，苹果没有追求像素数这个指标，iPhone 5s的摄像头保持800万像素的规格不变，但图像感光元件面积增大15%，单个像素尺寸达到了1.5微米。对数码相机稍有了解的人会明白，同样像素数，单个像素面积增大，其感光性能会提高，所以成像效果好。苹果宣称iPhone 5s的感光性能提高了33%， #这颗摄像头还支持以每秒120帧的速率拍摄720p视频。拍摄完成后，选出你要放慢速度的部分，然后该片段可以1/4速度播放。 [背部摄像头@2-6] {64位处理器A7处理器+M7协处理器} #iPhone 5s换装了一颗名为A7的核心处理器，这是智能手机上首次采用64位处理器，但64位处理器在电脑行业已经不是新鲜词，这里的64位技术是相对于32位而言的，这个位数指的是CPU GPRs(General-Purpose Registers，通用寄存器)的数据宽度为64位，64位指令集就是运行64位数据的指令，也就是说处理器一次可以运行64bit数据。相对32位，它可以进行更大范围的整数运算；可以支持更大的内存。A7芯片支持OpenGL ES 3.0版本，图形处理性能更佳。 #苹果公司宣称A7的中央处理器性能和图形处理性能都2倍于以前处理器，这所谓的“2倍”需要对应的处理器搭配对应的系统以及对应的64位应用，才能发挥优势。根据苹果相关人员的介绍，iPhone 5s的系统也是64位的。 #在现场，可以体验到iPhone 5s的速度更快了，但究竟是不是2倍，因为条件所限，我们没法进行精准测试。 #A7是一颗双核处理器，没有陷入安卓阵营拼数字的旋窝中。苹果为iPhone 5s增添了一颗M7协处理器，这并非苹果首创，此前的moto X等手机也有类似设计，它是A7芯片的&amp;quot;助手&amp;quot;。 #众所周知，现在手机核心处理器性能都很强大，但电池发展跟不上，从这里看，加入M7也是围绕电力的考虑。M7负责监控加速感应器、陀螺仪和指南针等传感器，功耗很低，不用一直启动A7处理器，追踪身体活动的健身应用现可从M7协处理器读取相关数据，因此无需持续访问A7芯片，从而降低了耗电量。 {其他配件} #苹果公司为iPhone 5s打造了一款官方保护套iPhone 5s Case，皮质，苹果官方出品，其质量自然不言而喻，与手机贴合非常紧密，手感也相当舒适，皮革经过塑形，能恰到好处地包覆iPhone并给各处键位留下空间。 [| iPhone 5s官方保护套@2-7] #iPhone 5s Case有六款配色可供选择，包括红色版本，它的价格保持了苹果配件一向高质高价的特点，售价298元。适合那些最求完美的用户。 [@2-8] [各种颜色皮质保护套@2-9] {体验总结：} #相比外观，iPhone 5s的内在改进更大，这包括全新的处理器架构，指纹识别系统以及摄像头的改进。它们中的多数，是只看外表无法体验到的。比起iPhone 4到4s，其实这一代的跨度还是更大的。 #因为时间所限，目前这款手机的很多功能细节我们还无法进行彻底体验。新浪手机会在近期发出更详细体验，敬请关注。</evaluation> 
</evaluations>
