<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<evaluations totalNumber="4" source="it168" item_id="00001015" item_name="红米note2">
  <evaluation title="MIUI 7新功能实测：香港岛体验小米漫游" url="http://mobile.it168.com/a2015/0818/1755/000001755373.shtml" word_num="3581" author="罗浩" date="2015-08-25 04:20   ">#　　【IT168 评测】在8月13日，小米发布了最新的MIUI 7系统，并正式推出小米漫游服务。其实在之前的小米手机4MIUI 6开发版中就曾出现过此功能了，在MIUI 7发布后的第二周，我们IT168手机频道一行人出游香港，正好有机会体验一下这小米刚刚推出的小米漫游服务。本文就从资费、实用性上来与大家分享一下小米漫游的几点实际体验。 [@1-1] {　　资费比较 小米漫游偏高} #　　出发之前，我们特意做了一些简单的准备工作。在香港如果想使用手机的话，目前共有三种办法：1、开通国际漫游服务，无需换卡;2、购买香港本地电话卡;3、小米推出小米漫游服务之后，我们只需在小米手机上购买相应时长的小米漫游服务即可。我们先来对三种方式的资费做一下比较。 #　　第一种方式，我们以联通手机用户为例。可以登录联通官网开通国际漫游服务并选择相应的套餐。需要注意的是，联通用户分预付费和后付费两种，后付费用户需先开通漫游状态，预付费用户则不用。联通网上营业厅提供了畅游香港流量包，20元/日包50MB。用户出访漫游香港时，产生数据流量即扣除套餐费用，超出流量自动次重复订购，当日不产生流量不收取套餐费用。 [▲中国联通畅游香港流量包资费示意@1-2] #　　在此前，小编没有去过境外，对于国际漫游费其实是没有什么概念的。但是1天/50MB/20元这样的流量资费相信不只是对于我，对于大多数人来说肯定都不会觉得很划算。相比之下，小米漫游1天/1G/15元的流量套餐看起来已经是很超值了，简直就是一个天上一个地下。但事实上，小米漫游真的是最便宜、价格最合适的吗?No、No、No！ [▲中国联通畅游香港流量包资费为20元/日，包含50MB流量@1-3] #　　我们再来看第二种方式，购买香港本地的电话卡。经常去香港、对香港比较熟悉的人或多或少应该都知道香港网络速度水平在世界范围内都是排名前列。而不了解的人可能很难想象香港的流量资费有多便宜。在出发的前一周，我们在淘宝网上买了几张香港本地的手机卡，在出发前的头三天我们也顺利收到了手机卡。我们来简单看看这种本地手机卡的资费是怎样的。 [▲在淘宝购得的香港本地电话卡@1-4] #　　我们这次买的香港本地手机卡为29元/张，到达香港本地激活之后就可使用。该卡面值为186元(港币)，也就是内含186元的话费。支持开通78元的香港7天不限流量业务、38元的澳门1天100M流量业务，剩下的话费可以打电话，通话费用为0.25元(港币)/分钟。可根据自己的需求自由组合套餐。 #　　我们再来看小米漫游。小米漫游的资费为15元/日，在购买之后的一个月时间内可随时开通使用。套餐内包含1GB流量。仅仅看套餐的话，小米漫游在资费上并没有很大的优势，但相比于在费用高昂的漫游费来说，小米漫游还是良心了不少。购买本地卡的话，不仅可以正常使用短信、电话、无限流量，资费还特别低。单从资费方面来讲，购买香港本地嗲话卡无疑是最实惠的。但唯一不方便的就是，一定要在出发前一周提前购买。虽然小米漫游是MIUI 7推出的一项新功能，第一次听到这一功能的时候我也是感觉比较新鲜。但比较了资费之后，小米漫游优势尽失。 [▲小米漫游香港15元/天，每日最大限制流量1GB@1-5] {　　话不多说，出发} #　　我们是在周四晚上到达香港机场的，抵达时已经是晚上10：00了。在飞机停稳，等待下飞机的间隙，我换上了购买的香港本地手机卡，并按照说明激活电话卡、开通7天不限流量套餐等，整个过程大概仅用5分钟的时间，还是非常方便的。在下飞机之后，我拨打了家里的电话，告知家人已经安全抵达香港。信号质量、通话质量都比较不错，并没有出现任何异样。 [▲约晚上10:00，安全抵港@1-6] #　　而现在大家可能要问我了，为什么没有用小米漫游呢。因为小米漫游是按照开通服务的时间节点开始计算的，因为抵港时已经很晚了，有将近8个小时都将在睡梦中，开通小米漫游不太合适，因而我打算安顿好之后再购买并开通小米漫游服务。但在抵达酒店并安顿好了以后，此时当我再想购买小米漫游服务并要通过支付宝付款时，才发现我的北京本地手机号没有开通漫游服务，无法接收支付宝的短信验证码，瞬间就有些傻眼。好在我记得这一联通手机卡的服务密码，在登录联通官网并开通漫游服务之后顺利收到了支付宝的验证短信并成功购买了1日的小米香港漫游服务。需要注意的是，小米漫游服务的有效期为30天，超过有效期之后未使用的话将不予退款。 [▲小米漫游目前仅支持银行卡、支付宝支付，购买后30天内可随时使用@1-7] #　　购买小米漫游服务的过程中虽然有点小波折，但好在有惊无险。顺便提醒一下要使用小米漫游服务的朋友一定要在出发前提前购买好，避免造成不必要的麻烦。 #　　在第二天出发前我开通了小米漫游服务。开通之后，小米漫游会常驻通知栏，点开之后会显示剩余可用漫游时间。我们抵港后的首站是香港迪士尼乐园，迪士尼乐园距离市区较远，信号质量、网络连接速度可能都不如在市区好一些。 [▲抵达香港迪士尼乐园@1-8] #　　果真不出所料，使用香港本地手机卡的三星S6 edge+信号一直就从未满格过，经常出现网络连接不上的状况，这与网络环境有一定的关系。而开通了小米漫游服务的小米手机4虽然显示的信号质量较好，基本都是满格，但网络连接速度也并没有比三星S6 edge+快多少。并且偶尔还会出现这样一种情况，经过一段时间稍长的间歇之后(具体时间未做测试)，小米手机4似乎总是需要经过一段耗时约30秒的网络识别、连接过程。而在开启手机前其是否一直都处在网络断开的状态中犹未可知，但这无疑会漏掉很多消息和通知。 [▲人潮涌动的迪士尼乐园入口处@1-9] #　　在迪士尼乐园里，我用到最多的就是微信，乐园里人太多，微信是大家主要的通讯方式。大家可以试想一下，在偌大并且人潮涌动的迪士尼乐园里，与大家走散时手机偏偏不在服务状态是一种怎样的体验。 [▲邓大大展示迪士尼乐园游乐项目方位图@1-10] #　　迪士尼乐园中的冲天遥控车、飞跃太空山、极速矿车等数据比较惊险的游乐项目。为了照顾团队中岁数较大的同伴，我们不得不分成两拨去游玩。此期间，开通了小米漫游的小米手机4很少出现连接不上或不在服务区的情况，整体令人满意，反而使用了本地手机卡的三星S6 edge+经常出现连不上网的情况。可能由于迪士尼乐园中游客众多，网络拥堵也在情理之中。 [▲迪士尼乐园中的冲天遥控车@1-11] [▲从冲天遥控车上下来之后，你没有看错，有人已吓尿@1-12] #　　我们在乘坐了飞跃太空山这一地图上所标示的危险系数最大的游乐项目之后乘坐了冲天遥控车，但没想到其实这远比过山车类的飞跃太空山更刺激。从冲天遥控车上下来之后，吓得腿软已是小事，同行的小伙伴中有人已吓尿，有图有真相。而团队中岁数年长的那一拨没有与我们一起乘坐，选择了观战。该项目结束之后，用小米手机4顺利联系到了其余几位伙伴。 [▲结束了迪士尼之行时已是晚上20:00，小米漫游还剩12小时@1-13] #　　但由于微信智能单一设备登录，两台设备来回切换太麻烦，我便弃用了使用本地手机卡的三星S6 edge+，将启用了小米漫游服务的小米手机4作为主力机型。一天下来，如果只是数据网络的话，也是可以满足基本需求的。结束了一天的行程之后，已是晚上20:00。小米漫游服务还剩12小时。 #　　但由于15天/日的资费相较于买张本地手机卡来说，还是有些偏高。回到了市区，使用香港本地手机卡的三星S6 edge+服务基本上也恢复了正常，因此第二天我没有再继续购买小米漫游服务，换回三星S6 edge+作为主力机型。总得来说，并不便宜的资费是令我不再使用这项服务的最根本原因。再加上无法发短信、打电话，相比于买张本地的手机卡来说，小米漫游除了使用方便外（尽量在出境前完成购买）、极限条件下也能提供一定的网络服务外，日常使用的话并没有优势。 {　　编辑点评：在正常使用的情况下，无论是使用本地手机卡还是使用小米漫游，其信号质量和网络连接速度都是可以令人满意的。但小米漫游服务的缺点在于并不能够使用拨打电话以及短信这些基本的服务，仅仅靠通信、社交软件并不能完全满足日常基本的沟通、交流需求。而使用香港本地手机卡的话，不仅能够使用一切的基本服务，在资费方面相比小米漫游还有着巨大的优势。} #　　因此，在对两种方式进行了比较之后，我给出大家以下几点建议：1、临时去香港的话，小米漫游开通、使用方便，推荐使用。但切记一定要在出境前提前购买并开启。2、去香港两天以上的话，建议提前购买香港本地手机卡，在资费以及服务上有着比较大的优势，更适合短时间正常使用。3、出境前可以不购买运营商的漫游套餐但切记一定要开通漫游服务。</evaluation>
  <evaluation title="从799元到3999元 细说MT6795的不同命运" url="http://mobile.it168.com/a2015/0819/1755/000001755697.shtml" word_num="3746" author="陈天韵" date="2015-08-24 00:01   ">#　　【IT168 评测】上周小米正式发布了红米Note2，红米Note2用上了人们一直认为是主打高端的MT6795处理器，而售价只是799元。红米Note2发布后当然有人欢喜有人愁了，对于用户而言红米Note2使用上“旗舰级”的CPU售价仅为799元，性价比非常高，对于之前采用MT6795处理器的手机厂商来说红米Note2一下子将MT6795的高端形象拉到了中低端市场，当然很不爽。同样的CPU为何小米Note2能买799元，而其他手机却要买到1799元甚至更高？联发科对于MT6795的定位究竟是如何？ [▲Helio X10@2-1] #　　联发科推出MT6975的定位为可与高通的高端芯片骁龙810相比的产品，采用八核A53架构架构，在性能上和高通骁龙810的四核A57+四核A53架构相比有一定的差距，MT6795在功耗发热方面要比高通骁龙810出色不少，可以看作是在高通骁龙615到骁龙810之间的一款具有很强竞争力的产品。红米Note2将MT6795拉到和骁龙615甚至比更低的位置，这样做联发科又是愿意吗？ {关于MT6795的三个版本} {　　联发科的MT6795处理器是专门为高端智能手机打造的SoC，也是联发科首款支持2K屏幕的64位真八核4G LTE解决方案。它采用了ARM的八核Cortex-A53架构，主频最高达2.2GHz，支持2100万摄像头，支持LTE Cat.4网络，采用28nm制程。GPU方面，MT6795依然选择了PowerVR的G6200系列，PowerVR G6200在MT6595上已经使用，有一定的历史，性能当然没有高通骁龙810的GPU好了。内存支持方面，MT6795支持双通道LPDDR3 800MHz内存以及PoP封装，屏幕方面，MT6795能够支持2560×1600的最大分辨率。这个是MT6795的大概配置，细分下来MT6795分为三个版本：MT6795T、MT6795和MT6795M。} {　　联发科推出的MT6795分为三个版本，MT6795M是节能版、MT6795是标准版，MT6795T是高频率，通过上面的表格可以看到红米Note2使用的MT6795M是属于一个规格有所“阉割”的版本，CPU频率虽然和标准版一样是2.0GHz，但是屏幕分辨率支持上只支持1080P屏幕，不支持2K分辨率。另外也可以看到高频版的MT6795T的核心频率是2.2GHz，而且支持DDR3-933内存，另外2个版本只支持DDR3-800内存，内存规格上有所提升。} [▲MT6795性能@2-2] #　　在性能方面可以看到MT6795M的安兔兔测试分数在49000分左右，而MT6795和MT6795T的分数超过50000分，这个性能上的差距主要是由于核心频率和内存带宽两个方面造成，但MT6795M的性能已经算是非常出色了，和其他两个版本之间的差距可能在使用上几乎察觉不到。 #　　对于MT6795M的推出可以看到联发科的意图，一款打着MT6795高端旗号而定位可能是针对高通骁龙615的产品，对于联发科来说靠高端手机出货量完全是不够的，MT6795M搭上了红米2可以帮助联发科大量出货MT6795系列芯片，从而为联发科带来更良好的收益。 {MT6795打造的高端形象被小米毁了？} {　　讨论这个问题之前我们先来看一组数据：今年一季度联发科的营收环比下滑14%，同比微增3%；二季度同比大幅下滑13%；上半年营收973.7亿，相比去年同期的1001亿下滑2.8%。上半年表现不如预期的联发科被迫将今年的业绩预期从增长12%下调至负增长2%。} #　　联发科在进入2014年后联发科的表现并不理想，主要是由于展讯的迅速发展，还有高通对中低端芯片调低售价，还有国内手机厂商自主研发手机CPU等等的因素影响。如果联发科依靠MT6795主打高端的魅族、HTC、乐视等厂商的出货量还是远远不够，而小米的出货量大这是众所周知，而将MT6795用在红米Note2这台千元以下手机里面对于MT6795的出货量瞬间提升了，红米Note2开放购买第一天就卖出了80万台，这个数字还是不能小看。另外联发科也不会干涉下游厂商的产品定价。 [▲红米Note2@2-3] #　　联发科将会在下半年推出MT6797十核CPU，这颗CPU将会取代MT6795成为联发科高端主打的产品，新产品即将推出旧产品要么退市要么就向下渗透。对于红米Note2采用MT6795M只能说一方面联发科需要依靠小米这样出货量大的厂商提升芯片出货量，另外一方面联发科也有新品发布计划，MT6795未来一段时间必然会向中低端下沉，只不过现在被用上了红米Note2，让这颗芯片过早进入中低端市场。 {同样是MT6795为何手机差价那么大？} #　　现在市场上已经有不少基于MT6795系列芯片的手机已经有不少，我们也大概归类了一下，最便宜的红米Note2价格799元，最高价的HTC One M9+售价高达3999元，差价还是非常大。 #　　大概可以看到在红米Note2推出之前采用MT6795系列处理器的手机售价基本上都是千元以上，最便宜的乐视手机也要1499元，最高价的HTC One M9+和金立E8售价是3999元，基本上都是主打中高端的产品，完全没有一点低端形象。但红米Note2发布后一下子将MT6795拿到了千元以下市场，究竟一颗CPU能决定手机的身价和定位吗？ #　　这个当然不是了，我们可以看到红米Note2在外观设计上虽然比上一代的红米Note进步不少，但无可否认的是红米Note2是一台定位在中低端市场的产品，价格决定了红米Note2的设计和做工用料。在来看一下1799元的魅族MX5，魅族MX5采用MT6795T高频版，CPU的采购价格MT6795T要比MT6795M高，另外魅族MX5采用全金属外壳，SuperAMOLED屏幕，2070万像素摄像头，还有指纹识别等等，这些配置都要比红米Note2高，加上定位完全不同，虽然采用相同系列的CPU却拥有不同的价格。 {对于厂商方面的成本：} {　　我们来分析一下一台手机是如何来定价，一台手机的定价应该是这样的：定价＝量产成本+研发成本+品牌溢价+渠道利润} [▲乐1BOM成本清单@2-4] #　　按照上面的公式我们来看一下一台采用MT6795的手机定价应该是多少。早前乐视公布了采用MT6795处理器的乐1手机BOM（物料清单）成本清单，乐一的定价是1499元，标榜着卖内容的乐视打出了成本价，通过乐1的BOM清单来看BOM成本总价是1818.8元，而量产成本1510元，这个是几个月前的数据，无论是当时还是现在这些数字都是非常有水分，笔者认为乐1的量产成本大概是1100元左右。由于乐视没有渠道，所以渠道利润不计，品牌溢价也不计，加上研发成本乐1的成本大概在1200元到1300元之间。 #　　再来分析一下红米Note2，小米并没有公布红米Note2的BOM成本清单，但我们可以通过乐1的BOM清单来推算，红米Note2采用MT6735M，CPU的成本比乐1稍微降低一些，另外屏幕采用普通一些的1080P屏幕，成本也省去一大截，我们留意到乐1的清单里面有一项“结构件”价格高达432元，这个应该是金属中框的成本，红米Note2采用成熟的结构，可开启后盖可拆卸电池，这样的结构已经成熟到不得了，所以“结构件”成本将会大大降低，加上研发成本等等红米Note2的成本应该在700元左右。 [▲红米Note2内部结构成熟@2-5] #　　通过分析来看手机采用相同的CPU并不代表这拥有相同的制造成本，在制造成本中不同的手机采用不同的做工用料直接影响手机的成本价格，红米Note2在各方面进行缩减按照较低的成本标准来制造，当然质量上和外观美感也不及其他定价更高采用MT6795处理器的手机了。还有就是品牌溢价，对于HTC、魅族、OPPO等的厂商品牌溢价要比小米高不少，品牌溢价也是对于品牌价值的体现。小米也有品牌溢价，但不是体现在产品的定价上，而是体现在线下渠道定价以及黄牛价上。 #　　另外这里提一下“报废率”这个东西，在制造过程中会出现一些不良品，这些不良品要么重新再做要么直接报废，一个和苹果供应商打交道的朋友告诉笔者在富士康量产新iPhone初期报废率非常高，整个车间都堆满报废的iPhone，而小米产品量产时会严格控制报废率，几乎见不到报废的产品。这里笔者想了一下，报废的产品成本自然是算到消费者头上，报废率高了消费者自然承担这部分的成本就更高了，直接提高了产品的制造成本，但是报废高是不是意味着到消费者手上的产品质量越好？小米产品的报废率低，制造时候执行的检测标准是否降低？到消费者手上的产品质量是否不如报废率高的产品？ [▲MT6795官方规格@2-6] #　　对于一些定位更加高的产品在做工用料以及一些特色功能等等方面都和红米Note2有着巨大的差别，我们也不能凭借一款CPU来将手机进行定位，手机的价值也不是由一颗CPU来决定，手机的设计、做工、特色功能、系统甚至品牌溢价等等都是对手机的定价有决定性的作用。</evaluation>
  <evaluation title="国产第一定制化系统 MIUI7亮点功能汇总" url="http://mobile.it168.com/a2015/0814/1754/000001754729.shtml" word_num="3513" author="邓璐良" date="2015-08-17 00:00   ">#　　【IT168 评测】熟悉小米的朋友应该都知道，小米公司的CEO雷军有个有趣的外号“雷布斯”。虽然这只是我们茶余饭后的笑谈，不过小米公司确实有和苹果公司相似之处。同样是以做软件起家，乔布斯凭借优秀的iOS系统，做出了全球最好用的手机。而雷军也是通过开源的Andriod平台，定制化了更符合国人使用习惯的MIUI系统。并且搭载该系统的小米手机也是在几年的时间里成为了全球出货量的前几名厂商。因此MIUI系统的开发也成了小米公司最首要的任务。目，小米已经有了高达750人的团队来专门开发MIUI系统，而最新一代的MIUI 7也于上周五发布了。 {　　相关连接：小米官网 MIUI 7开放版开启下载【点击查看详情】} [@3-1] #　　本次的MIUI 7系统除了确实太过落后小米1代手机以外,几乎支持小米全线的手机产品。小米2/小米2S/小米3/小米4；红米及红米Note均出现在了升级名单当中，小米不放弃老用户的精神还是非常值得提倡的。通过笔者在MIUI官网的观察，除了小米1/1S、小米4i/小米2A以及小米平板以外，剩下的小米所有产品均可以下载开发板的MIUI 7系统自行升级。另外，如果你的手机已经是MIUI 6的开发版，那么可以直接在使用手机自带的系统更新软件进行OTA升级，十分方便。 [▲MIUI 7升级几乎适配所有小米手机@3-2] #　　好了，我下面书归正传，还是把话题聚焦在MIUI 7本身上。相信使用小米手机的发烧友们已经升级了MIUI 7系统了。MIUI 7的升级相对于当初MIUI 6的升级来说，在用户界面设计上的变化确实少之又少，这让许多期待手机界面焕然一新的用户不免有些失望了。不过，经过小米官方给出的信息来看，该系统在底层性能优化， 以及实用功能上的添加上的提升才是本次升级的重点。 #　　定制化，是本次MIUI 7升级的核心关键词。除了针对不同使用人群而打造的主题以外，小米还为老年人准备了超大字体模式；为经常出差国外的人推出了小米漫游功能；为方便家庭人员相互分享照片，建立了宝宝相册、宠物相册等等。因此，说MIUI 7已经成为目前国内第一定制化系统也不为过。那么本文笔者就带着大家看看，MIUI 7具体有什么功能上的亮点。 {　　亮点一：系统内增加了4套主题。} #　　随着小米手机使用人数的增多，喜欢为小米“发烧”的用户也不单纯只是理工男了。因此，MIUI 7中增加了4款全新的主题，可在开机设置界面中直接选择。分别是男生版、女生版、女神版以及轻奢版。并且每款主题的图标都进行了重新绘制。 [@3-3] #　　算上之前的标准版主题，MIUI 7中一共内置了5款主题，其中最让笔者心仪的就是轻奢版了，搭配小米Note黑色版的手机，拿在手里瞬间就高大上了。值得一提的是，MIUI 7可以实现在锁屏界面中进行简单的游戏，而且桌面的图标还支持动态效果。目前在小米的主题商店中，已经更新出了大批的趣味性主题，喜欢的朋友赶快去下载吧。 {　　亮点二：新增“巨无霸”字体模式。} #　　“巨无霸”字体说白了就是常规手机中都带有的大字体模式，不过该模式基本都只是一个附加功能，并没有经过特定的优化，真正的使用体验很差，而且一般的手机中，大字体只会体现在文字文本当中，也就是在阅读短信或是浏览网页时会变大，而设置菜单中的系统文字依旧很小。而MIUI 7针对“巨无霸”字体其进行了深度的优化，系统中的每项应用都得到了适配，不会出现文字过大，行间距过小而导致的切头切尾现象。整体字体大小做到了视觉上的统一。 [@3-4] #　　小米手机由于价格确实比较实惠，因此很多消费者喜欢买回来送给父母使用。而且“巨无霸”字体这一功能可以说是优化了大龄用户的使用体验。因为比起年轻用户所追求的硬件性能，外观做工来说，大屏幕、大字体或许才是他们所想要的。 {　　亮点三：新增宝宝相册、宠物相册。} #　　MIUI 7可以将相册中宝宝的照片、宠物的照片(其实可以支持任何人像)自动整理在一起，并且按照时间和地点进行归类，方便用户查看。值得一提到是，用户还可以邀请家人加入自己的宝宝相册，这样一来，家人不仅可以虽然查看宝宝相册，而且他们手机上所拍摄的宝宝照片也会直接同步分享到相册中。 [▲新增“宝宝”相册功能@3-5] #　　另外，宝宝相册中的照片还可以设置到锁屏壁纸当中，并指出自动更换壁纸功能。MIUI 7这一宝宝相册功能不仅能够帮助用户整理照片，而且在多台小米手机当中的家庭分享照片功能也是十分不错，将云功能运用的恰到好处。 {　　亮点四：来电大头贴、来电视频。} #　　本次MIUI 7中的来电大头贴功能相比之前有了很大的不同，主要是用户可以自行设置自己通讯录名片上的来电大头贴或是视频，当你给别人打电话时，如果对面也是MIUI 7的软件系统，那么你的大头贴会支持出现在对方的屏幕上，想一想，是不是很酷炫呢？ [▲优化来电秀功能@3-6] #　　其实该功能只能体现在使用小米手机的用户当中，不过随着日后MIUI 7系统第三方的适配，相信大家以后收到的来电大头贴、来电视频会越来越多。 {　　亮点五：新增小米漫游服务。} #　　众所周知，当国内用户出国使用数据流量时，如果没有购买数据包或是当地的SIM卡，那么所产生的费用是非常高的。小米特意为国人定制了小米漫游服务，来方便经常出差的用户。当你来到国外，小米会采用“空中发卡”的技术，系统将直接下发当地的虚拟SIM卡，无需换卡，就可以使用当地的数据流量。 [@3-7] #　　同时，小米漫游还同时拥有流量限制功能，当系统检测到出境时，即自动进入漫游模式，关闭数据网络，防止流量消耗。不过客观来讲，小米漫游的资费确实不算便宜，如果只是在国外逗留1、2天的话还是比较方便的，但是如果是出国一周以上的话，我们还是更推荐购买当地的SIM卡。 {　　亮点六：优化系统响应速度。} #　　本次，MIUI 7对于系统响应速度的优化确实做得比较到位，尤其是二级菜单以及打开文件夹的流畅度上有着明显的提升。之前之所以系统响应较慢，主要是因为桌面响应，加载数据，窗口动画这三个环节需要依次进行，而现在MIUI 7的处理逻辑是将后二者相融合，在窗口动画进行的同时加载数据，这样一来至少理论上减少了三分一的系统响应时间。 [@3-8] #　　另外，MIUI 7还针对不同的使用场景来进行CPU性能的调节，在保证系统运行足够流畅的同时，也不会将性能溢出太多，导致过分发热、耗电的现象出现。 {　　亮点七：节电技术增强(对齐唤醒机制)。} #　　对于Android平台来说，当手机处于待机的状态下，但依旧会有应用进行后台的唤醒。比如一些导航软件尽管不在导航状态下，但会调用GPS模块和数据网络，这样一来，手机的耗电也就会随之增高。如果你查看一下手机设置中的电量管理曲线，就不难发现，总有应用在偷偷唤醒手机，导致让人觉得手机没怎么用就已经没电了，这也是MIUI 7节电技术的突破口。 [@3-9] #　　MIUI 7针对每一个耗电缺口进行分析和应对解决，并对最热门的500款App逐一设定专门的省电策略(对齐唤醒机制)。这样一来，我们无需再担心会不会出现后台软件唤醒耗电的现象，而且也不用每安装完一款软件就要去安全软件中设置一下该软件的权限管理。通过小米官方的数据显示，该技术相比MIUI 6来说电量节省了25%，能够让手机待机时间提升3个小时。 {　　编辑总结：} #　　MIUI 7的升级虽然在用户界面方面并没有给我们留下太多的惊喜，不过在定制性和实用性方面确实大大提升。尤其是多元化的主题选择，由于小米主题的开发工具进行了更新，对于开发者来说，不但更加简单易用，而且主题能支持动态效果、读取传感器信息、联网事实讯息。也就说通过主题可以实现锁屏游戏、动态图标、实时球赛滚动信息等等。 #　　已经刷上MIUI的用户可能已经发现了，虽然有很多手机厂商的ROM基于最新的Android 5.1.1平台开发，但是目前MIUI 7依旧是使用Android 4.4以及Android 5.0的底包。这一点小米官方也做出了解释，MIUI系统有着自己的升级逻辑，而并非跟着Android版本的升级而随之更新迭代。而且不管是基于Android 4.4还5.0，MIUI 7的用户体验都是一致的。笔者看来，虽然Android 5.1.1的升级确实在流畅度方面改变了很多，但是MIUI的定制程度已经非常深，根本看不到原生Android的影子，因此也无需考虑是否搭载最新的Android系统了，毕竟流畅和稳定才是王道。</evaluation>
  <evaluation title="软硬件全面领跑 千元旗舰红米Note2评测" url="http://mobile.it168.com/a2015/0812/1754/000001754150.shtml" word_num="16137" author="IT168手机频道" date="2015-08-14 00:00   ">#　　【IT168 评测】虽然小米手机红遍网络，但实际上在小米现有的手机产品线中，支撑起销量重任的却是红米系列产品。目前红米系列分为红米、红米Note两条支线，其中红米Note主打大屏特性，并且销量已经突破2500万台，成为小米线下渠道不可忽视的功臣。随着行业的进步和市场需求的升级，在历经近一年半后，小米也推出了第二代红米Note2手机，延续大屏操作特性，打出了799元的最低售价，将成为千元大屏的又一杀手级产品。 #　　相比于以往单品单配的思路来说，红米Note2在这次发布时就推出多个配置的版本，并且以不同的价格来覆盖更多人群，而这背后显然是小米扩张市场版图的又一新策略。红米Note2拥有三大版本，其中标准版(移动4G)使用MT6795M处理器，配备16GB存储，售价799元，移动/联通双4G版售价899元，这两者的配置是一样的。至于高配双4G版则使用MT6795T处理器，配备32GB存储，售价999元。主要区别在于处理器主频和内存，其它部分保持一致。 #　　对于同价位的产品来说，红米Note2显然有很大优势，而这其中除了硬件特性外，二次更新的外观是一大看点，未来搭载的MIUI 7系统则成为最核心加分点，而拥有相位对焦技术也是当下千元机的首款，整体亮点十足。那究竟这款红米Note2有哪些改变?又有哪些不足之处?相信这篇评测能解答你的相关疑问。 [@4-1] #　　对于如今的千元市场来说，一款好产品不仅要做到有内容，还得实现有内涵。所以在第二代红米Note2上我们看到小米对千元大屏机理念的升级，包括实现了主流的1080p显示屏、配备最新八核处理器、使用1300万像素相位对焦、拥有双卡4G特性，支持更换电池等，相比于一代产品进步明显，并且在配置上丝毫不输目前的中高端产品。而实际上这也是红米系列手机的策略，将高性价比特性延续到千元级市场。 #　　我们首先来解决一个问题，799元的红米Note2是否值得买？如果你此前已经是红米系列产品的用户，那无疑它带来的升级和改变是明显的，值得推荐入手。如果你目前在使用其它产品，正在考虑一款千元大屏产品，那红米Note2无论是软硬件相比同价位的产品都更具优势，确实担当得起其千元旗舰的水准。如果能以799元的原价入手，绝对物超所值。【点击直达小米官网】 #　　我们来看看外观和设计部分。坦诚来说，之前的红米系列产品在外观部分基本没有太多建树，观感部分也大多都是传统千元机的表现，而这点甚至被友商所吐槽。但在红米Note2上我们却看到一些改变，最直观的印象就是外观设计得到明显改善，整体精致感提升不少，一改以往笨拙的产品印象。 [@4-2] #　　红米Note2的机身正面和之前的红米系列基本没有太大差别，由于配备了5.5英寸的屏幕，所以整个机身显得略微有点大，尺寸数值为152x76x8.25毫米，重160克。不过考虑到它定位大屏的因素，倒也无可厚非。另外如果自己观察的话，实际上红米Note2和小米4i的风格非常相似，甚至可以说是等比放大版，此前的小米4i虽并未在国内上市，但却受到了外媒的一致好评。 #　　有几个细节方面值得探讨的是，红米Note2的扬声器部分依旧是下凹式的设计风格，而这样设计的后果就是听筒部分非常容易积灰，如若不清理甚至会影响听筒质量。虽然已经是第二代产品，但小米在这点上并未做到精益求精的改进，多少有些令人遗憾。而为何不做改良，个人猜测应该有成本上的控制，毕竟红米Note2的价格确实已经是“业内良心”。 [@4-3] #　　另外前置相机则维持在500万像素，同样支持人脸识别和美颜拍照特性，这点和上代产品保持一致。值得一提的是，前置相机的左侧还隐藏有指示灯，而小米也为它添加了“呼吸”的特性，表现在两方面：首先该指示灯在收到通知时会有闪烁的灯光提示;另外这个灯光可自定义高达7种颜色，可针对通知、来电和短信的场景进行调节(其它使用场景暂不支持)。 #　　细心的用户可能会发现，红米Note2的正面上方似乎并没有发现传统传感器的位置，实际上这也是红米Note2做工提升的一部分。感应器的区域隐藏在听筒右侧的黑色面板后，需要细心才能发现，而这点相比上代产品也更加隐蔽。 #　　窄边框是行业如今的热门词，但似乎并不是小米系列产品要着重强调的特性，所以即便是在旗舰机小米Note上我们很难看到超窄边框的身影，更何况是千元级的红米Note2了。所以在和同样售价的魅蓝Note2对比中我们可以看到，红米Note2的边框并不具备优势，和魅蓝Note2相差无几，实际上这也是目前千元机普遍存在的设计不足。 [@4-4] #　　缩窄屏幕黑边BM去对于厂商来说并不是难事，但之所以要留出黑边区域，主要是为了保证良品率和成本控制，力求快速出货，这也是造成目前千元机普遍精致程度不够的主要问题。另外红米Note2和魅蓝Note2的屏幕都没有使用康宁大猩猩玻璃覆盖，而是普通的钢化玻璃，这里同样也有出于成本的考虑。我们无法评判这样的用料初衷，但是追求精雕细琢还是皮实耐用，相信每个厂商都有它自己的考量。 #　　如果你此前有留心过红米系列产品的共通特性，那你应该能发现它们在按键风格方面都非常相似。首先色调方面用了红色方案，并且功能布局也保持一致，即多任务键、主菜单键和返回键，如果之前有使用过小米的相关产品，可以很容易的过渡。另外这三个按键是实体触控键，并且带有背光灯设计。由于按键图标和功能都是固定的，所以无法自定义位置和属性，和之前相差不大。 [@4-5] #　　细节方面的提升还包括按键方面，而这点我们的感受非常明显。虽然红米Note2外观方面并没有使用金属材料，也没有做到一体机身，而是使用了塑料材质，但搭配下的按键效果确很不错。按键的键程和反馈效果都非常优秀，甚至不输于旗舰级的小米Note(略微有金属的生硬感)，再加上按键的中侧设计，即便是单手也可以很容易的进行操作。 [@4-6] #　　其它按键方面还包括3.5mm耳机、双麦降噪等，再此不在重复。但需要特别强调的是，红米Note2配备有红外功能，可以利用内置的小米遥控器实现对家电的遥控，当然其它品牌的电器也同样适用，这个功能倒是非常实用。 #　　相机实际上是红米Note2的主打功能，使用了一颗1300万像素的镜头，感光元器件由三星和OV分别提供，虽然像素值看起来并没有惊喜，但难得之处在于红米Note2使用了相位对焦技术。这项技术实际上已经应用有几年，但此前基本都出现在中高端产品中，例如三星S6、OPPO R7、乐1 Pro等，主要特性是可以更快更准确的实现对焦，尤其是在比较昏暗的场景下。而红米Note2也是千元价位内首款使用该技术的产品，拍照上有不错的优势。 [@4-7] #　　另外红米Note2的相机实际上也是有些许突出的，最主要的原因在于感光元器件过大，而与之带来的自然也是更好的拍照体验。目前很多厂商都在这两方面实现平衡，但其实要兼顾并不容易。如果想把镜头做平，势必增加机身厚度;如果想更好的拍照体验，势必会导致镜头元器件过厚，导致镜头突出。而对于一款千元高性价比产品来说，小米选择后者自然是在情理之中。 [@4-8] #　　红米Note2在机身背面上选择了可拆卸的塑料后盖设计，除了可以方便更换MicroSIM卡以外，还支持更换电池(3060毫安)，这也是值得惊喜的一部分。不过在此处我们也需要批评的是，拆开后盖后可以明显的看到内部主板的遮蔽罩竟然还是普通的硬塑料，而这已经是几年前千元机的做法，能感受到明显的廉价感。而同级别的魅蓝Note2在背部区域则选用镁铝合金骨架支撑，虽然用户无法直观的感受到这点，但小米对工艺的简单化处理多少还是令人遗憾。 #　　另外后盖方面虽使用塑料材质，但触感实际上非常不错，应该是小米有添加喷漆和柔化的处理，同时借鉴了小米4i的后盖风格。在视觉和触感上都远超上代产品，这方面的提升确实另我们感到意外。 [@4-9] #　　另外关于红米Note2的这个后盖，实际上官方提供粉、蓝、黑、黄等后盖可选，如果随同手机一起购买后盖的话，可以享受9.9元的优惠。另外虽然机身正面是黑色，但实际上搭配起来并不算突兀，不过和真正的纯白/粉色手机相比自然是会有些许差异。实际上后盖的成本并不高，以往厂商基本都是单独发售，或者是出于一定的商业考虑，售价上并不算便宜，所以小米的这项配套服务确实有让我们感受到诚意。 #　　优点：外观和手感有明显提升，可拆卸后盖和更换电池颇为实用，多彩后盖加分。 　　不足：设计思路没有太多改变，工艺需进一步提升。屏幕容易留下指纹，镜头部分处理欠佳。 #　　对于常规的千元机来说，我们通常对它的处理器不会有太多期待，基本都是行业内的普遍做法，受限于上游供应链，大家在硬件方面并不会有太大差异。而红米Note2令我们吃惊的部分在于使用了联发科Helio(曦力)X10平台，配备MT6795系列处理器，而这也是联发科目前最高端的移动处理器(安兔兔跑分在51000左右)，再加上1080p屏、2GB运行内存、1300万像素等，红米Note2可以说拥有目前千元价位内的最强阵容。 [@4-10] #　　备：红米Note2标准版使用主频为2.0GHz的联发科MT6795M处理器，高配版使用2.2GHz的MT6795T处理器。“M”版本是联发科芯片的一大特色，可以看成是低配版，核心主频、图形处理等方面会比标准版略有下降，但是拥有更低的成本。关于MT6795M、MT6795和MT6795T这三者的区别主要在于主频和对屏幕分辨率的支持方面，其它特性部分保持一致。 #　　高频版MT6795T　主频2.2GHz, 支持2K级别(2560x1440像素)的屏幕分辨率 　　标准版MT6795　 主频2.0GHz, 支持2K级别(2560x1440像素)的屏幕分辨率 　　标准版MT6795M　主频2.0GHz, 支持FHD级别(1920x1080像素)的屏幕分辨率 #　　关于联发科MT6795系列的芯片想必大家并不陌生，目前已有多款产品使用该芯片，包括魅族MX5、乐视手机1、HTC One E9+、金立E8等，其中最低价的乐1手机售价都在1499元，所以红米Note2的可怕之处在于成功拉低这款芯片的定位，瞬间让联发科Helio X10平台变成千元级芯片，很可能带来另一轮跟风潮。 [@4-11] #　　抛开抛开性能先不说，相信有不少用户会有这样的疑问，既然使用该芯片的其它产品都定位中高端，而红米Note2却杀入千元市场，那联发科允许红米这么做么? #　　实际上我们之前也针对这个问题和联发科进行了沟通，而联发科则表示，内部对客户都是一视同仁的的角度，对厂商最终的市场策略表示理解和尊重。其实言外之意很明显，联发科提供给每个厂商的芯片单价都是一样的(同样采购量下)，至于相关的终端产品卖多少钱，完全在于厂商自身，哪怕你就是卖599元联发科也不会干涉。所以联发科只在乎芯片营收和合作关系，并不会干涉厂商的产品层面。 #　　另外我们需要特别指出的是，红米Note2标准版配备的联发科MT6795M处理器实际上成本相对更低，如今上游渠道早已公开透明化，所以并非只有小米能做到这个价格，而且799元的价格也并非是赔本赚吆喝，只是小米巧妙的避开了这点。 #　　既然如此，红米Note2会革了谁的命?实际上使用这几款芯片的手机都各有特色，例如魅族MX5配备指纹特性、乐1拥有强大的多媒体内容、HTC One E9+使用2K屏、金立E8配备2400万像素等，所以彼此之间并不冲突。而实际上真正受影响的无疑是目前千元价位内的热门手机魅蓝Note2，二者几乎拥有同样的属性，但魅蓝Note2配备的MT6753处理器显然在性能上并不如MT6795。 [@4-12] #　　关于联发科MT6795这款芯片我们之前有做过大量的测试，再此我们不妨简单回顾下。该芯片是首款运行在2.2GHz频率下的真八核移动处理器，基于28nm HPm制程工艺，采用8个Cortex-A53核心，并且集成Power VR G6200图形处理器，此外还包括双通道LPDDR3 933MHz内存，并且支持LTE CAT4级别的网络速率，以及拥有双ISP、4K录制、快速充电(9V/2A)等等特性，性能不容小觑。 [@4-13] #　　另外联发科MT6795在硬件上支持FDD-LTE/TDD-LTE/WCDMA/TD-SCDMA/GSM网络，也就是所谓的移动/联通双4G，并不支持中国电信的CDMA网络，同时对于当下流行的LTE-A和VoLTE也不支持，所以红米Note2并不支持电信，当然也不排除后期推出电信版(如果有的话应该也是骁龙615平台)。 #　　性能部分我们之前已经做过大量的测试，联发科MT6795T的跑分在51000分左右，MT6795M则在49000左右，运算性能方面已经直逼目前的高端旗舰。图形方面集成的Power VR GC6200虽然相对弱些，但基本也能和高通骁龙801保持在同一梯队，可以说是目前最划算的旗舰芯片。而红米Note2的最低售价却为799元，所以性能方面确实是物超所值。 #　　对联发科MT6795T芯片感兴趣的网友可以查看我们之前的跑分测试，我们再次就不累赘介绍。另外MT6795M和MT6795T有主频上的差别，某些场景下性能确实有一定差距，但对于日常生活来说影响并不大。(跑分测试数据来源于联发科MT6795T公版机器，不同终端可能会有些许差异，但对整体表现并不会有太多影响) #　　优点：联发科MT6795性能优秀，运算性能比较高端芯片，同价位产品基本都在1500元以上。 　　不足：芯片并不支持CDMA网络，也不支持LTE-A和VoLTE，图形性能相对于其它旗舰芯片较弱。 [@4-14] [@4-15] [@4-16] [@4-17] [@4-18] [@4-19] [@4-20] #　　伟大的手机厂商其实都是做软件出身的，苹果就是最好的力证。而经常被冠以“中国苹果”的小米也是以MIUI系统起家的，从2010年8月16日到现在，MIUI历经7个版本迭代升级，以功能性优化著称。而从MIUI 6开始，MIUI风格大变，追随了时下流行的扁平化对用户界面进行了全新的设计，在发布之初便给人留下了深刻的印象，甚至令人感觉“这是一个全新的MIUI系统”。 #　　但第一次拿到搭载了MIUI 7系统的红米Note2时，相信会有很多用户有这样的感觉，为何这是MIUI 7与MIUI 6几乎一致？实际上除了默认的壁纸改变意外，你确实在界面上很难看出有变化，由于MIUI 7的重心之处并不在于视觉界面，所以风格上并没有做比较大的改动，你很难从图形界面上察觉MIUI 7与MIUI 6的不同。 [▲MIUI 6锁屏界面                        ▲MIUI7锁屏界面@4-21] #　　这是MIUI 6和MIUI 7的锁屏界面，除了更换了默认壁纸，很难看出两者有任何其它不同。同样都是向右滑进入智能家庭，向左滑快速打开相机。 [▲MIUI 6系统桌面                      ▲MIUI 7系统桌面@4-22] #　　但是经过我的仔细辨认，还是被我发现了一些不同。默认主题下，MIUI 7的系统字体比MIUI 6更细、图标的颜色相比MIUI 6更浅，虽然没有什么大的变化，但这表示MIUI 7有着进一步扁平化的倾向。另外，目前我们手上这部红米Note2的系统版本为MIUI 5.8.12|开发版，无论在锁屏还是在进入到桌面之后，状态栏左侧的时间会一直显示，与桌面左上方的时间小工具在一起显得有些违和。而在MIUI 6中，但凡是有时间小工具出现的锁屏还是桌面，状态栏时间显示则会隐藏。相信是因为这一版本的系统还未优化到位，并不是开发团队有意而为之。 #　　此次MIUI 7的升级重点着重体现在底层优化以及几大功能性升级，升级之后的MIUI 7在应用加载、切换速度等方面都有了比较明显的提升，接下来我们就说一说MIUI 7的几大变化。 {　　新增女神版、轻奢版、男生版、女生版四套系统UI} [▲MIUI 7新增四套系统UI@4-23] #　　在MIUI 7发布会的一开始，雷总就讲到MIUI 7新增了四套系统UI：女神版、女生版、男生版、轻奢版。并且在首次拿到手机时，便可进行选择。而大家也都知道，风格多变、数量庞大的系统主题一直都是MIUI的优势，与在主题商店上架的主题不同的是，这4套系统UI的每一个细节都更加精致，图标、壁纸、配色等都更加协调。例如女神版中的应用商店为粉色，并汲取格纹包的灵感，加入了菱形方格纹理，抠细节到这种程度也着实难得。 {　　新增字体巨无霸模式，支持全局放大} [@4-24] #　　在MIUI 7中，字体设置的相关选项被提到设置界面的第一层级，并加入了“巨无霸”字体，支持全局放大。全局放大指的就是所有系统自带应用中的字体均会被放大。这一功能看似简单，但实则背后开发团队还是付出了不小努力的。“巨无霸”模式并非将系统字体放大这么简单，在字体变大尤其是变成“巨无霸”字体之后，应用界面的布局很难说不会受到影响，因而开发团队需对系统应用的每一个界面都重新设计。才没有出现文字错行、重叠等情况。下面来看一下应用巨无霸模式前后的对比。 [▲短信界面应用巨无霸字体前后对比@4-25] [▲便签界面应用巨无霸字体前后对比@4-26] #　　对于这一功能，大多数人可能会觉得“然并卵”，但对于上了岁数的我们父母这一辈的人却着实是意义重大，小编就有切身体会。不久前在家里，我妈就让我把家里电脑的字体调大，说屏幕上的字儿太小了，根本看不清。上了岁数的人很多在视力上已经出现了或大或小的问题，他们在使用电子产品时是怎样的我们很难感同身受。但在手机这么小的屏幕上，之前的“超大”字体也仍是很难满足他们的需求的。而MIUI 7系统中“巨无霸”字体的出现使这一问题最大程度上得到了缓解。 [▲MIUI 7相册可根据被拍摄人的面部智能分组@4-27] #　　除了以上两大功能更新外，MIUI 7系统支持购买36个国家/地区的数据漫游服务，直接下发当地虚拟SIM卡。经常出国的朋友肯定都知道国外漫游费是出奇得高，对于有此需求或有潜在需求的用户来说，这的确可以说是一大利好，极为方便。 #　　不过我们这里也想特别建议的是，使用小米漫游也需要看你所漫游的国家和地区。举例来说，小米漫游针对台湾地区的资费是300MB每天25元，但实际上台湾当地的SIM卡100元人民币可以无限量上网7天，显然还是买当地SIM卡更划算。但如果是香港地区，你只去一两天的话，买当地SIM卡基本都要30以上，而小米漫游1天只需要10元，那此时反而是小米漫游划算，所以建议要使用这项功能的用户提前进行对比。 #　　另外MIUI 7还运用人脸识别技术，可将宝贝或宠物照片自动归到一个相册下，方便翻阅和分享。另外还有一个比较好玩的新增功能是来电秀，在MIUI 7联系人中可以设定自己的头像，同样使用了小米手机的用户在接到你的来电时会自动显示该头像，并且还支持动态视频，可玩性还是比较高的。 {　　更深度优化，应用打开、切换更快，系统更流畅} #　　除了新增4套UI和加入了几大实用功能外，MIUI 7还针对系统响应速度和耗电做了比较深的优化，官方称经过优化之后的MIUI 7在系统响应上提速30%，并能能让手机每天多用3小时。我们先来说一说MIUI 7在改善系统响应速度方面都是怎样做的。一般情况下，用户在打开一个APP时分为桌面响应+加载数据+窗口动画三个步骤。在MIUI 7中加载数据和窗口动画两个过程是同步进行的，再通过基于用户使用场景智能调度CPU，让CPU在需要高性能时立刻极速运转。双管齐下，令应用加载速度得到了很大程度提升。 [@4-28] #　　并且这种提升在实际使用中是真实可感的。在拿到机器的几小时短暂上手中，我明显感觉搭载了MIUI 7系统的红米Note2在应用加载速度上相比红米Note的确更快。并且由于资源加载和动画是同步进行的，系统流畅性也更高。  #　　另外雷军称，在待机时，手机系统并不像看起来那么安静，48%的功耗悄悄发生在后台。例如导航软件不在导航状态时依然占用GPS和数据网络，新闻资讯类APP也依然在不断联网。MIUI 7针对最热门的500款APP逐一设定专门的省电策略、强化对齐唤醒机制、缩短数据网络连接链路时长降低手机与基站的连接功耗。对于耗电方面，我们后续还会做专门测试，MIUI 7的续航是否真如雷总说的延长25%，还有待验证。 {　　编辑点评：小结一下，此次升级的MIUI 7并没有像上一版本MIUI 6一样给人以“更新换代”“改头换面”的感觉。虽然在系统界面上变化不大，但全新加入了4套系统UI、新增的一些实用功能以及MIUI 7在加快系统响应速度、省电优化方面还是有比较大的升级的。MIUI 7的出现虽然并没有给人以之前MIUI V5到MIUI 6那般的惊艳，但此次MIUI 7确实在系统层面上做了很多更为细致、和用户体验更为紧密相关的底层优化，并且效果明显。可以这样说，从MIUI V5升级到MIUI 6之后变得更好看，而从MIUI 6升级到MIUI 7则更好用。} #　　红米Note2在相机方面依旧使用了1300万像素镜头（三星/OV分别提供），配备F/2.2光圈以及单LED闪光灯。虽然在相机方面，红米Note2主要的硬件参数并没有提升，但却配备了相位对焦技术。得益于内置的相位检测传感器，尤其是在比较昏暗的场景下，相位检测技术可以更快更准确地对焦到目标上。相位对焦并不稀奇，已经被广泛应用于各家旗舰机上，但在红米Note2这样的千元机上尚属首次。虽然对拍照体验的提升并不能形成决定性的影响，但有总比没有强。 #　　而在众多千元机中，不仅产品定位相近、售价也相同的魅蓝Note2毫无疑问地成为红米Note2的直接竞争对手。此次相机部分的评测我们就拿魅蓝Note2与之进行拍照对比。两者均使用了1300万像素摄像头，光圈同为f/2.0。不同的是魅蓝Note2配备了双LED闪光灯，红米Note2为单LED闪光灯。而魅蓝Note2不具备相位对焦技术。在一般情况下，以上两点区别都是为改善手机的拍照体验，但对于手机相机的成像质量并不形成任何影响。既然两者的技术参数如此相近，我们就来看看两者具体的成像到底有何区别。下面是两款手机相机的参数对比。 #　　另外，我们手上这部红米Note2虽然搭载的是最新的MIUI 7系统，但在相机界面并没有什么变化，没有加入任何新的功能。依旧是左滑选择拍摄模式，右划选择滤镜。对于之前没有使用过小米相关产品的用户来说，基本上已经能满足大部分的需求。 [▲左划选择拍摄模式                     ▲右划选择滤镜@4-29] {　　下面我们先来看几组白天样张对比。（取样张时间：下午18:45-19:05）} [▲红米Note2白天样张@4-30] [▲魅蓝Note2白天样张@4-31] #　　在上边这一组样张对比中，我们可以看到两款手机的发色倾向明显不同，甚至白平衡方面都有不同的计算方式。但实际上红米Note2的样张在成像上倾向于真实还原，而魅蓝Note2拍出的植物颜色更加艳丽，例如绿色植物的部分更绿。可能对于大多数人来说，魅蓝note2拍出的照片可能更讨眼睛喜欢，但实际上红米Note2接近现实状态。 [▲红米Note2白天样张@4-32] [▲魅蓝Note2白天样张@4-33] #　　虽然但看主摄像头参数，两者同为1300万，但两者的成像算法却有着明显的不同。第二组的白天样张中，我们放大了图中电动车轮胎出细节。红米Note2样张中轮胎的纹路更加清晰，细节保留得更加丰富，而魅蓝Note2的画面亮度则相对高些，例如可以较为清晰的还原出背景摩托车的实体。另外其实这组照片的背景环境相对复杂些，并且没有大面积涉及到某一颜色，所以两者的白平衡和色彩还原并不像上一组那样有争议。再来看几组白天的样张对比。 [▲红米Note2白天样张@4-34] [▲魅蓝Note2白天样张@4-35] #　　我们是在晚间19:00左右拍摄到这组样张的，当时天气比较阴沉。红米Note2的样张更能表现出真实的环境，白平衡表现也颇为正常。而魅蓝Note2样张甚至拍出了接近晴天的效果，画面ISO值也高出不少。另外红米Note2给人的感觉更加纯净、建筑物的线条更加清晰。虽然魅蓝Note2做了一些更讨眼球喜欢的处理，路牌的颜色更加鲜亮，画面亮度更高。但就真实环境的表现来看，魅蓝Note2依旧需要持续修正。 [▲红米Note2白天样张@4-36] [▲魅蓝Note2白天样张@4-37] #　　再来看我们拍摄的这组喷泉的对比，魅蓝Note2的样张同样表现出更高亮度的效果，周围植物的颜色也更加鲜亮，确实能满足不少用户“视觉系”拍照的需求。 [▲红米Note2白天样张@4-38] [▲魅蓝Note2白天样张@4-39] #　　而在这组样张对比中，魅蓝Note2的样张对比度更高，黑得更黑，白的更白，并且明显可以看出样张有后期锐化修正的效果，和之前的表现相差无疑。不过相信大部分用户都会偏爱魅蓝Note2，毕竟它给人带来的视觉体验更加优秀。下面为大家再放几组白天的对比样张，大家可以查看原图对两者样张的细节、整体观感等方面再进行比较。 {　　夜间样张对比（取样张时间：晚上20:19）} [▲红米Note2夜间样张@4-40] [▲魅蓝Note2夜间样张@4-41] #　　夜间样张对比，我们挑选了颜色比较复杂的场景。通过对比，我们可以看到与魅蓝Note2相比，红米Note2在夜间部分的样张不仅画面亮度更高，且画面更为纯净。另外我们发现红米Note2比魅蓝Note2的ISO高出了100有余。也就是说，在光线条件不好的情况下，红米Note2会通过提高ISO来保证足够的画面亮度，并且借助相位对焦来提高出片的成功率。所以红米Note2在夜间实际上并没有明显的噪点问题，反而拍出的物体颜色更加鲜艳，在整体画面观感上更胜一筹。 {　　开启闪光灯情况下样张对比：} [▲红米Note2暗光环境下样张（开启闪光灯）@4-42] [▲魅蓝Note2暗光环境下样张（开启闪光灯）@4-43] #　　红米Note2使用的是单LED闪光灯，魅蓝Note2则配备了双色温LED闪光灯。LED的闪光灯的作用相信不用多说，就是在暗光环境下照亮周围事物来弥补光线的不足。但由于毕竟是人造白光，容易造成色彩失真、皮肤惨白等问题。而双色温闪光灯能够提供不同色温的光线，使补光后的色彩更加接近被拍摄物体的实际色彩。 #　　在上组对比中，我们可以看到，魅蓝Note2样张画面的整体亮度比红米Note2高很多，画面主题以及周围物体都看得更加清楚并且在色彩上也的确更加真实,双色温LED闪光灯优势明显。但话又说回来，需要用到闪光灯的情况毕竟是少数，在实际使用中，其意义并不是特别大。有的话更好，没有的话也无关痛痒。 {　　编辑点评：我们来做一个小结，在千元机竞争越来越激烈的现在，1300万像素相机已经逐渐成为千元机的主流配置，在硬件参数上并不能拉开较大的差距。通过以上的样张对比，我们可以看到红米Note2和魅蓝Note2两者有着明显不同的表现。例如红米Note2整体更接近真实，换言之也就是对环境光线依赖比较大，在光线好的情况下拍出的照片真实和自然，而魅蓝Note2整体效果偏亮，并且白平衡需要持续修正。} #　　另外在光线不太好的条件下（例如阴天、暗光等），红米Note2此时的相位对焦可以让相机有更多的施展空间，画面的稳定性较高。而魅蓝Note2则使用电子光圈，并且会对照片色彩做出更多的后期处理，令照片更讨好眼球，不过白平衡和色彩还原依旧需要持续强化。 #　　所以整体来看，偏向于真实场景的红米Note2还是有所胜出的。虽然魅蓝Note2可以拍出更加讨喜的效果，但手机拍照更大的意义是真实记录，对环境的真实、客观反应是重心所在，毕竟图片的色彩可以通过后期来进行调整，因此红米Note2确实有其过人之处。 #　　看过了前文红米Note2手机的详细评测，相信对于该手机你也有了一定的了解。但是对于网友们所关心的一些问题，在前文中可能并没有提到。比如红米是否支持电信版?它与魅蓝Note2到底谁更值得买?MIUI 7什么时候可以开放下载？因此笔者从网络中搜集了一些网友们对于红米Note2以及MIUI 7的常见疑问进行解答，相信会对你有所帮助。 {　　1、红米Note2和魅蓝Note2哪个值得买?} #　　红米Note2和魅蓝Note2确实是目前千元机中最值得购买的两款。而且它们各有长处，无法明确指出到底孰优孰劣。但我们可以肯定说明的是，如果要比较性能，红米Note2肯定占上风；如果要考究设计与工艺，魅蓝Note2有它的长处所在。接下来我们就通过简单的对比，让大家自行斟酌。 [▲左为魅蓝Note2，右为红米Note2@4-44] #　　首先作为一款高性价比的互联网手机来说，红米Note2拥有更强悍的硬件配置(联发科MT6795处理器)，其处理器性能直逼目前的高端旗舰，安兔兔跑分5万以上的成绩可见一斑，即便是面对魅族MX5都毫不示弱，更何况是使用MT6753芯片的魅蓝Note2了，二者的性能不在一个层次。 #　　但是在外观反面，魅蓝Note2显然有它的优势所在。例如圆润的机身更加讨喜，对机身边角的刻画也更加精细。如果抛开一切，但从外观方面选择的话，笔者还是更为倾向魅蓝Note2的设计，因为它的机身背部更加贴合手掌，而且摄像头也并没有突出。若是一定要我们作出选择的话，或许还是会选择红米Note2，毕竟其799元的综合表现实在是太吸引人了。 {　　2、红米Note2支持电信网络吗？何时推出电信版？} [▲目前发布的红米Note2并不支持电信网络@4-45] #　　红米Note2是不支持电信网络的。其标配版和高配版所搭载的处理器为：联发科MT6795M和联发科MT6795T，这款处理器在硬件层面并不支持全网通属性，因此红米Note2不会推出使用这款处理器的电信版手机。但考虑到雷军在发布会上提到，“电信版需要再等一等”。那么根据笔者的推测，电信版应该会随后推出。如果猜测没错的话，电信版应该会使用高通骁龙615处理器，至于上市时间就尚未可知了。 {　　3、红米Note2支持NFC吗？支持双频WiFi吗？是不是双卡4G？} #　　红米Note2并不支持NFC，因为目前来说，NFC功能在国内确实还没有广泛被推广。因此在一个千元机中加入该功能确实较为鸡肋，对于一款高性价比的产品来说，显然不会为该模块买单。 #　　目前主流的千元机大部分都配备了双频WiFi，虽然发布会上并没有针对这项功能进行说明，但实际上红米Note2同时支持2.4GHz/5GHz双频段无线信号，包含802.11a/b/g/n/ac协议，这点从官网参数中也可以看到。另外关于红米Note2的双阿卡功能我们也进行了测试，该手机的两个卡槽都是支持4G网络的，因此主副卡可以实现盲插，然后在设置菜单中进行一键软切换。 {　　4、定位高端的联发科Helio X10(MT6795)处理器，小米为什么能将其做到千元机中？} #　　联发科Helio X10处理器是联发科面向高端产品推出的平台，但是小米将其应用在了仅799元的红米Note2手机上，那么这一做法是否会掀起国产手机新的一轮硬件风潮呢？联发科难道不会介意吗？ [▲红米Note2采用联发科Helio X10处理器@4-46] #　　我们也第一时间和联发科的工作人员进行了沟通，而根据联发科相关人员表示，联发科内部对客户都是一视同仁，对厂商最终的市场策略表示理解和尊重。但言外之意其实也很明显，联发科提供给每个厂商的芯片单价都是一样的(同样采购量下)，至于相关的终端产品卖多少钱，完全在于厂商自身，哪怕你就是卖599元联发科也不会干涉。所以联发科只在乎芯片营收和合作关系，并不会干涉厂商的产品层面。但随着小米将MT6795芯片拉至千元以下，相信未来一段时间内会有更多采用该芯片的千元机。 {　　5、红米Note2的内存够用吗?} #　　去年的红米Note采用的是1GB运行内存。但是时到如今，手机软件行业不断发展，我们日常使用软件的数量也在不断增多，因此1GB的RAM已经完全无法满足我们的使用需求了，2GB RAM已经成了目前千元手机的标配。至于2GB的运存在红米Note2手机上是否够用，我们也是特意做了测试。 [▲红米Note2采用2GB运行内存@4-47] #　　当只有系统软件开机自动启动的情况下，红米Note2手机刚刚开机以后的剩余运存为1GB。在打开了微博、微信、QQ等6款常用软件时，该手机的剩余运行内存为600MB左右。经过我们在应用管理设置中的观察，微博、微信、QQ等软件所需占用的内存为大约100M左右，因此在理论上，红米Note2可以在后台同时运行该类软件至少6、7款以上，而且能够预留出至少400MB左右的运行内存，并依旧能够保持系统运行的流畅度。(测试采用的是搭载MIUI 7系统的红米Note2手机) {　　6、红米Note2的红外遥控有什么作用?} #　　红米Note2支持红外遥控功能，但这一功能在实际生活中有什么作用呢？实际上小米作为一家互联网厂商，在智能家电领域也是涉猎较广，先后推出了小米电视、小米净化器、小米盒子等产品，而配备红外遥控的红米Note2可以直接对这些智能设备进行控制，打通小米的智能生活网。 [▲红米Note2支持红外模块@4-48] #　　另外需要特别说明的是，该红外模块不但支持小米自家的智能设备，理论上还可以支持任何可通过红外遥控的电器，比如空调、DVD、投影仪甚至风扇等等。另外，通过小米万能遥控应用，还可以预约观看电视节目，并且查看节目的剧情简介，十分方便、实用。 {　　7、MIUI 7主要有什么亮点?} [▲MIUI 7功能亮点多多@4-49] #　　此次MIUI 7在界面方面的升级不算明显，基本和MIUI 6没有太大区别，当然也有部分细节进行了微调和补充。实际上最大的升级体现在了功能的完善和丰富。通过笔者的总结，共有7个亮点值得介绍，非别为： #　　(1)MIUI 7默认内置5套全新UI，分别是普通版、男生版、女生版、女神版、轻奢版。 　　(2)拥有全新的大字体模式，并经过小米细心优化，能够获得更加优质的体验，方便老年用户使用。 　　(3)新增宝宝相册，可以自动识别出宝宝的照片，并可以分享给其他的家庭成员(同样还有宠物相册)。 　　(4)小米账号可自行关联来电秀和来电视频，当朋友通过MIUI手机拨打你的号码时，会出现你的大头贴。 　　(5)新增小米漫游模式，可限制APP联网/流量限制，并且内置主流国家的流量资费，空中下发当地SIM卡。 　　(6)重点优化系统响应速度，将加载数据，窗口动画相融合，还可基于使用场景，系统自行调节CPU性能。 　　(7)节电技术，使用对齐唤醒机制，可比上代节约25%的电量。 {　　8、都有哪些手机可以升级MIUI 7?} [▲除了小米1以外几乎全部适配MIUI 7@4-50] #　　从MIUI 7发布会上我们能够轻松看到，8月13日，也就是对于米粉来说的“橙色星期五”，小米就会在官方网站开放下载开发版的MIUI 7系统。并且该系统将会支持除了小米1以外的所有机型，不过具体每款机型是否都会第一时间上线还未可知。目前小米的主力机型，小米Note系列、小米4、红米Note2等手机应该会获得第一批适配的资格。届时网友们可到官网自行下载刷机包进行升级。 #　　至于正式版的MIUI 7到底什么时候能用上，官方人员也不能确定。需要经过一段时间网友们的反馈，当系统BUG基本修复完成以后，才会推出正式版。另外考虑到硬件的性能表现，老款小米手机升级MIUI 7后是否会出现内存不足和卡顿问题，也需要后续做进一步观察。 {　　9、红米Note2手机是否适合买来送给父母？} #　　我们在前面的评测中也曾提到，红米Note2手机支持“巨无霸”字体(超大号字体显示)，并且经过小米精心优化以后，不会出现文字切头切尾的现象，相比其它手机的大字体模式来说，单页屏幕能够容纳更多文字信息。 #　　此外MIUI 7还拥有宝宝照片分享功能，可以将自己宝宝的照片远程分享给父母，相信会让老妈老爸非常开心。另外小米的黄页功能能让父母免去电话诈骗的烦恼，因为在来电显示中会清晰的显示出，该电话的来电归属，如果是骚扰电话或是诈骗电话，一目了然。如果想买一台实惠的手机送给父母的话，红米Note2确实是个不错的选择。 {　　10、红米Note2什么时候开卖？首批备货多少台？} [▲红米Note2将于8月16日正式开卖@4-51] #　　本次雷军在MIUI 7发布会上称，之前小米的“饥饿营销”模式被广大网友所吐槽，不过由于当时小米公司刚刚成立，客观上确实存在产能上的问题，所以迫不得已而为之。但是到了现在，小米的成长也是广大消费者有目共睹，因此在8月16日的米粉节上(10：00至22:00)将会有大量现货销售，届时，网友可直接在小米官网下单，无需预定。 #　　至于第一批货源到底有多少台，目前并没有相关数据。不过考虑到雷总信心满满的言谈，相信货源不会太少。不过这里也需要特别说明的是，即便是红米Note2现货发售，也并非是第二天就能马上拿到货，可能会存在几天的货源补仓情况，而这点在之前的小米手机中已经得到验证。关于售价：移动标配版的价格为799元；双4G标配版的价格为899元；双4G高配版的价格为999元。 #　　红米系列手机目前已经成为小米线下渠道最有力的销量支撑和保证，而定位大屏的红米Note也已累积取得突破2500万级的市场销量，可见用户对其青睐之处。红米Note2在上代产品的基础上进一步更新了硬件，并且在系统上加入了更为实用和亲民的功能，例如优化速度、提升相机、完善大字体等(需要更新MIUI 7)，无疑将会成为千元大屏市场的重磅神器。 [@4-52] #　　对于一款产品来说，设计是思想，硬件是基础，软件是灵魂。毫无疑问，强大的处理器和MIUI 7已经成为红米Note2最具优势的筹码。但系统的完善必定耗费相关时日，所以搭载MIUI 6变相上市的红米Note2或将面临“软件期货”的影响，再加上初期发售货源不足，第三方渠道变相加价等，红米Note2最终的性价比可能有所折扣。 #　　虽然相比上代产品来说，红米Note2的设计已经有了改善，但面对如今千元机设计为王的潮流，红米Note2在外观和工艺方面仍有进步的空间，无论是对细节的考究还是机身内部结构的用料，坦诚来说仍无法满足我们对精致的要求。红米Note2将硬件参数做到了“高量”，却没有同样实现设计做工的“高质”。如何实现工艺与成本的平衡，相信小米也在寻求自我平衡的突破。 [@4-53] #　　目前红米Note2已经开启预约，并将于8月16日在小米官网首销。对于这样一款产品来说，到底值不值得买?如果你正在寻找一款高性价比的安卓大屏手机，无论是自用还是馈赠亲友，799元的红米Note2都值得你做为第一选择，也确实符合其千元旗舰的定位。不过由于红米Note2后续将使用预约购买的方式，或许你要考虑的是，如何能以原价成功入手这款产品。【点击直达小米官网】</evaluation>
</evaluations>
