<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<evaluations totalNumber="9" source="it168" item_id="00001001" item_name="iphone 6">
  <evaluation title="准备换数据线吧 Type-C不只是苹果专利" url="http://mobile.it168.com/a2015/0317/1711/000001711982.shtml" word_num="2391" author="王迪" date="2015-03-18 00:00   ">#　　【IT168 评测】虽然没围追堵截苹果今年凌晨进行的Macbook 12的新品发布，但是一觉醒来，就被这个只有一个接口(求各位放过耳机插孔这个点)，并且通体没风扇的设备震撼了一下。紧接着关于USB-C、Type-C，这种只有理工男才关注的词就开始在你得屏幕上不间断的出现。那么就在全球都在纠结“苹果推出接口这么个性的设备是不是又是假装高冷的时候”，小编也悄悄百度了那么一下，于是发现，可能不仅苹果粉，大部分安卓手机用户，在未来都要做好更换数据线的心理准备了。 [@1-1] {　　关键词：Type-C为业界通用标准} #　　首先要做的是给苹果正一下名，其实这款采用Type-C接口的苹果笔记本其实一点也不任性。相比较此前,苹果独立于整个Micro USB的通用标准之外，此次的Type-C标准其实是由苹果、谷歌、英特尔、微软等针对移动终端当前的趋势，向USB-IF协会提议，后由众多国际大厂协商讨论而制定的。唯一略显个性的是，苹果并没有进行过度式的多安排一个传统接口。 [▲虽然知名度一般 但是诺基亚N1确实率先支持了Type-C@1-2] #　　而除了苹果以外，目前已经有其他移动厂商已经开始悄然的使用了Type-C接口，比如去年推出的诺基亚N1平板，只不过由于当时诺基亚的接口不支持USB 3.1的规格，加之产品本身的关注度不高，所以没能达到Macbook 12的火暴效果。同时也就是在今年春节后期，有图片传出，二代一加手机也将采用Type-C规格的数据线。所以现在来看，或许从苹果Macbook 12开始，Type-C将跨入一个全新的时代。 [▲关于USB 竟然有这么多种存在@1-3] #　　那么话说回来了，既然谷歌、苹果、微软、英特尔联名，同时又有这么多的产品被陆续将被推出，那么这事肯定就有着势在必行的理由。相比较传统的Type-A类型和现在手机上常用的USB接口来说，Type-C的接口优势在哪，这个还得逐条来说。 {　　关键词：双面可插} #　　Type-C接口最早随着USB3.1标准同时公布，作为广大厂商追赶Lightning Dock接口的装备，Type-C最显而易见的优势就是双面可插。面对“手机接数据线，需要先插一次，感觉可能差错了;再反过来差一次，发觉第一次是对的;最后返回来按照第一次的方式对准了才OK”这样的梗，很显然全新的接口最明显的优势就是“双面可插”。 {　　关键词:可进行数据交换/驱动高电力设备} [▲最早的Micro USB接口@1-4] #　　另外，再来分析一下此前的Micro USB两端的造型，从图片中不难看到Pin名称线的颜色描述1V BUS Red(红)电源正5V2D，White(白)数据线负3D+Green(绿)数据线正4IDnone(无)分为A和B两种接口 A：与地线相连 B：不与地线相连5GNDBlack(黑)信号地线。作为一个早期推出的串行通讯接口，Mirco USB仅仅是负责了充电和智能设备间的数据传输，在无特定的设计下是无法与周边设备进行数据交换的。 #　　事实上，从早期的智能手机发展就不难看到端倪。如果将时间追溯到两年以前，大部分安卓手机的USB接口是无法进行OTG数据传输的，因为U盘很显然不属于智能运行设备。好在Micro USB的一大优势就是“扩展性”，通过引脚的再设计，可以在基本的功能上进行扩展。 [▲笔记本或者PC体积较大 所以多几个接口在此前影响不大@1-5] #　　所以接下来我们很俗套的再放一组Type-C的引脚图，除了最传统的电流和数据交换，新的针脚可利用USB总线完成传输音频、视频、PCI-E。而这也是现在苹果敢于在Macbook 12上采用一个接口的一部分原因。 [▲引脚所加入的功能更多 并且最高支持100W的电力@1-6] [▲细节图解析@1-7] {　　关键词：USB 3.1高速传输} #　　其实没有苹果今年的笔记本，按照USB技术的节点来看，此后也将会是Type-C正式推广的一年。在今年的CES上，这一全新标准的USB接口就已经爬上了不少家用消费电子设备上。除了此前讲的通用性和便捷性，事实上加成USB 3.1的传输速度也成了Type-C的一个优势。 [▲实测的传输速度@1-8] #　　在今年会展的展出平台上，有媒体在现场进行了配备USB 3.1 Type-C接口的主板测试，实测可以跑出650-700MB/s的超高读写速度。作为对比，目前表现较稳定的USB 3.0每秒传输速率也仅为200-300MB左右，前后差距一目了然。 #　　看了那么多数据，可能各位也比较眼晕，所以在这先来总结一下Type-C自身的优势。一方面，全新接口完成了双面可插;此外，接口的兼容扩展性强，在不需要改造的情况下完成非智能设备的传输;支持高电压最高可提供100W的电力，这也是Micro USB此前不能用于笔记本充电的原因;全面支持USB 3.1，传输速率更快。 #　　而由此，我们也不难对此前概念的盲点进行一下梳理： #　　1：Type-C并非苹果专利，未来会成为安卓手机、Windows笔电的通用接口 #　　2：鉴于Type-C的高电压，未来笔电的充电插头，手机充电插头，终于有望统一了 #　　3：虽然USB 3.1已经大量出现在Type-C接口上，但是USB 2.0同样也能适用Type-C;同时目前的Micro USB也能顺利升级USB 3.1的传输速率。 [▲便携轻薄的移动设备 会加速高集成的零部件发展@1-9] #　　当然虽然有这么多优势，但是在大量设备更换接口的时代，不可避免会出现新旧规格齐上阵的情况。所以在可预见的未来1、2、3年内，恐怕您出门办公就需要多种规格数据线一起带了。另外，转接头厂商或许也会在未来一阵子迎客来自己的春天，当然这又是另外一个故事了。</evaluation>
  <evaluation title="LED显示更直观 fitbit charge手环体验" url="http://mobile.it168.com/a2014/1225/1693/000001693466.shtml" word_num="2883" author="李海亮" date="2014-12-26 00:20   ">{　　【IT168 评测】从去年开始智能运动手环就非常火，但只有fibt和Jawbone这两家是公认的高端、靠谱品牌。但他们也都有一个缺点就大部分信息都需要配合手机来使用，这也让后期的智能手表有机会一路追上来。难道精致外观、准确数据以及智能显示就不能组合在一起么?答案一定是肯定的。最近fitbit就抢先Jawbone发布了配备LED显示智能手环-fitbit charge。目前fitbit charge在京东商城、亚马逊、天猫等电商都已经接受预订，售价998元。【点击查看详情】} [@2-1] #　　fitbit charge智能手环除了基本计步器、距离、卡路里消耗、楼层等数据之外还具备了自动睡眠记录、来电显示功能。当然，要实现来电显示这些功能还要归功于fitbit charge创先的配备了LED显示屏幕、它不像以往LED指示灯那么单一，也不像智能手表那么呆啥。小巧的LED屏幕配额和抗过敏的医用橡胶表带显的非常炫酷。 [@2-2] #　　首先，我们按照开箱逻辑来，因为日后产品保修一定需要提供包装盒才可以进行维修或更换。智能手环与耳机、耳麦一样，每一款产品都有一个制定编号。如果我们的产品非个人原因损坏，但无法开机查看序列号都是不能保修的，所以这个包装盒对于我们来说非常重要，请务必妥善保管。 [@2-3] #　　另外一个重要的元素那就是尺寸!智能手环是一款全天候记录运动的手环，我们需要24小时佩戴，所以它的尺寸一定很重要。如果太小，根本带不戴不进去。如果太大，松松垮垮非常不舒服。我们可以在fitbit官方下载测试带帮助我们挑选一款合适的尺寸，当然通过传统尺子即可测量适应的号码。 [@2-4] #　　不论我们通过苹果、京东、天猫、亚马逊还是乐语购买的手环，我们都需要检查下fitbit charge手环是否为原包，这我们作为消费者应有的权利。如果我们从苹果购买的fitbit charge，可以保留购物小票，未来出现质量问题也可以找苹果进行更换。苹果官方免费更换时间为3个月，如果出现问题可以立即拨打苹果客服店换进行登记。 [@2-5] #　　作为一个高科技手环，fitbit charge的包装还是十分炫酷的。将fitbit charge拆开包装后即可看到主机，配件里共计有主机、数据线以及传输器和保修说明书。配件这里就不过多介绍，我们重点讲下表带。目前fitbit charge拥有黑色、灰蓝色、蓝色、酒红色四种颜色可选，但目前京东等电商都只用黑色可选，想选择更多彩色表带的用户可以再等等。 [@2-6] #　　一款24小时全天候手环，需要经常与皮肤接触。fitbit charge与之前手环一样都采用了医用橡胶为原材料制造而成，可以一定量的防止过敏现象。毕竟每个人的皮肤都是有所不同的，或许您长时间接触可能会出现部分皮肤造成过敏现象。诺过敏现象，请终止或者将手环加载衣服上继续使用。 [@2-7] #　　对于笔者来说，最不能接受的就是每天都要给手环充电。fitbit charge内置电池可以充满一次后拥有7-10天的长久待机时间，这也是目前少部分智能手环才拥有的。fitbit charge采用了触点式充电方式，我们可以通过专用数据线进行充电。当然，这条专用数据线也一定不要丢，因为它也很不好配。 #　　fitbit charge智能手环最核心的部分那就是全天候记录步数、距离、消耗卡路里数和活跃时间等。这些大数据不能试我们瘦下去，但利用fitbit charge记录全天活动，比如行走步数、行走距离、消耗卡路里数、攀爬楼层数以及活跃时间，充满活力，增加运动量.，那么在功能方面fitbit charge有什么过人之处呢?我们一起来看看吧。 [@2-8] #　　首先，fitbit charge增加了LED屏幕，这里可以显示时间、计步器、距离、卡路里消耗、楼层以及闹钟的六大功能，只单击屏幕左侧的按键即可切换显示。通过手腕上佩戴设备的LED屏幕查看您的每一个数据.使用锻炼模式检查您的锻炼数据，或只是找到战胜下一个目标的激情. [@2-9] #　　其次，本次fitbit charge内置来电显示功能，但我们通过蓝牙链接且手机在附近时，它会显示来电，帮助您掌控全天日程安排。对于这点真是赞不绝口，因为我大部分运动时间或者下班路撒谎能够都是将手机放在裤兜呢，非常不方便将手机拿出来。现在有fitbit charge的来电显示功能，我可以不拿出手机便接听电话。但遗憾的是，目前fitbit charge的来电显示功能只可显示来电，希望未来可以推出短信、日常提醒等简单提示功能。 [@2-10] #　　最后，本次fitbit charge会自动监测夜间睡眠，当它发现我们已经入睡的时候会自动切换到睡眠模式。这对于曾经的手环用户来说是大快人心，终于不用每天晚上都想着手动去切换它了。早晨我们可以通过数字面板查看睡眠质量，让我睡睡出生活品质。另外，配合闹钟可以让早晨变起床变得更加容易，我们可以设置静音震动闹钟，让您更加舒适地醒来。 [ @2-11] #　　目前fitbit charge已经支持Android、iOS、WP8三大平台，我们在官方市场或者fitbit官方扫描二维码即可下载APP。另外，我们也可以在fitbit官方进行登录查看管理。fitbit APP主界面也非常简单实用，在这里我们可以随时查看到计步、距离、消耗卡路里、楼层以及活跃时间，柱形图的表达方式看起来非常直观。 [ @2-12] #　　fitbit charge还有几处比较有意思的小设计，例如在设置当中我们可以进行调整自定义显示界面、时钟显示、主要目标、轻击动作以及佩戴手环。这里重点讲下佩戴手环，对于可穿戴设备来说，佩戴不同位置会记录不同的数据，这涉及到一款计数产品是否准确。fitbit charge巧妙的为用户选择了佩戴方式，例如我们左右手的运动量是完全不同的。这里建议我们佩戴在非惯用手上面，这样可以更准确的测量。 [ @2-13] #　　每天面对各种数据部分用户一定会觉得乏味，fitbit charge这里还推出了挑战栏目。我们可以根据自己的运动量与好友一起挑战。例如目标日用来激励自己每天的运动量，我们可以在APP当中进行查看，它也会通过消息的方式推送到手机信息栏。另外，还有假日英雄、周末勇士、每日对决以及工作周强攻。 [@2-14] {　　目前fitbit charge在京东商城、亚马逊、天猫等电商都已经接受预订，售价998元。我推荐爱你fitbit charge有亮点，其一是在原来Flex的基础上新增了LED显示屏幕，这样可以拓展出许多即时显示的东西，非常赞。另外就是自动监测夜间睡眠，解决了大部分用户夜间忘记切换的弊端。如果您觉得fitbit charge只是一个记录工具，那您就错了。其实fitbit charge这类的智能手环记录只是一方面，更多的是大数据时代，我们利用大数据更好的管理我们的身体情况，从而达到强身健体。【点击查看详情】}</evaluation>
  <evaluation title="比港版省589元 编辑入手日版iPhone 6" url="http://mobile.it168.com/a2014/1204/1687/000001687699.shtml" word_num="943" author="水爷" date="2014-12-05 00:01   ">#　　【IT168 资讯】自打iPhone 6发布后，相信不少小伙伴都想入手一个，笔者也不例外。但是看着欢乐的黄牛，怎么也无法狠下心买一部。不过最近华强北商城上架了一批日本iPhone 6，金色16GB版本只要4699元。相比同容量的港版，要便宜589元。好事不独享，下面和大家一起来开箱。 #　　我们先来看一下日版和港版，以及行货的区别。 #　　除了价格更便宜，日版在制式的支持上也更完备。除了三大运营商的4G网络，CDMA2000、WCDMA、TD-SCDMA等3G制式也一概通吃。 [@3-1] [▲虽然是日本包装，但清楚写出了支持的制式（点击看大图）@3-2] [▲包装上印有IMEI，可在不开封情况下查询激活信息（点击看大图）@3-3] [▲笔者入手的是土豪金版本，价格上最为便宜@3-4] [▲日文说明书，完全看不到岛国语@3-5] [▲一般水货都被抽走了原厂配件，不过从华强北商城购买的则不会@3-6] [▲日版充电头是100V-240V自适应的，输出电流为1A@3-7] [▲在第一次使用时，需要先选择语音，中文是默认语言之一@3-8] [▲需要安装SIM卡才能激活@3-9] #　　所有苹果iPhone手机的保修日期，都是从激活后开始算的。而苹果官网也为大家提供了通过IMEI查询激活日期的功能。只要激活过的iPhone，都没有办法修改激活时间。因此通过激活时间，也可以判断是否翻新机。 #日版iPhone 6激活时间查询官网地址：点击直达 [▲从华强北商城购入的日版iPhone 6是没有激活过的@3-10] #　　由于不激活是无法使用，因此笔者可以断定入手的日版iPhone 6是完全没有使用过的。而当笔者插入nano SIM卡后，就可以查询到保修期限了。 [▲可以享受12个月的保修@3-11] {编辑点评：在时下黄牛当道的日子，日版iPhone 6无疑为广大小伙伴提供了一个相对便宜的选择。而从机器的制式兼容性来看，日版iPhone 6也有着最好的表现。另外大家担心的货源问题，从笔者开箱的经历来看，华强北商城提供的确实是全新机。而小伙伴们购买时，也可以在不开封的情况下上官网查询。} [▲笔者入手的iPhone 6，是不是应该买个好点的保护壳呢@3-12]</evaluation>
  <evaluation title="港版iPhone6逆市涨价 一周水货手机推荐" url="http://mobile.it168.com/a2014/1104/1679/000001679203.shtml" word_num="1165" author="水爷" date="2014-11-04 12:18   ">#　　【IT168 评测】最近水货手机的价格走势较为平稳，唯一不安分的要数苹果iPhone 6了。尽管爆出“出柜”的新闻，但丝毫阻止不了iPhone 6日均300万台销量的势头，这还是不包括中国大陆市场的数字。 #　　更让人惊奇的是，在大陆行货iPhone 6上市后，港版iPhone 6的价格反而逆市上扬并超过行货版本。这种现象估计与港版iPhone 6还处于限量阶段有关，相信待货量充足后价格会很快降下来。 {编辑推荐：LG G3 2.5GHz骁龙801 2GB RAM 激光对焦 2K屏 2799元欧版 [点击查看详细]} #　　LG G3配备的Quad HD显示屏拥有惊人的538ppi像素密度，2560 x 1440分辨率让用户在饱览艺术鉴赏级别的丰富色彩和鲜明画质的同时，却丝毫察觉不到任何像素点的存在。5.5英寸宽屏配备极窄边框，屏占比高达76.4%。此外，为了使用户最长时间享有Quad HD屏幕的极致体验，LG G3还配备了2,940mAh可拆卸电池，先进的3A优化技术能最大化提升电池效率，以延长电池的使用时间。 [@4-1] #　　LG G3配备了1300万像素摄像头，OIS+全新光学防抖功能的应用，有效减少因相机抖动造成的模糊照片，双闪光灯设计即便在低光源处也能拍摄出清晰高质感的照片;激光自动对焦可快速测定相机到物体的距离，对焦过程仅为276毫秒，保证用户不会错过任何一个精彩瞬间。 {编辑推荐：三星S5 欧版3029元 史上最低价 [点击查看详细]} [▲三星S5水货新低@4-2] #　　硬件配置上，三星S5采用了2.5GHz的MSM8974AC四核处理器和2G RAM。正面采用了5寸1080P的全高清屏幕，内置2800mAh的可拆卸电池，背后采用了1600万像素的摄像头组合。不过全新的UI设计、心率感应器、0.3秒快速对焦、支持指纹识别、IP67防水等级、超级省电模式在整体体验上还是足够给消费者惊喜的。 {编辑推荐：HTC M8 降价后2999元 金属机身 先拍照后对焦 拉风神器  [点击查看详细]} [▲HTC M8可以入手了@4-3] #　　HTC M8正面搭载了采用了5寸1080P大屏，显示效果细腻，颜色自然。另外采用了目前市场上最顶级的2.5GHz的骁龙801四核处理器，绝对堪称性能怪兽，背后依旧是400万像素的超像素镜头，不过此次创新的使用了双摄像头，可实现“先拍照，在对焦”，拍照趣味性大大提升。另外HTC One(M8)也支持了扩展卡，内置2600mAh不可拆卸电池。 [▲HTC M8海外版背面@4-4] #　　“帮你买好货”是IT168官方的代下单微信服务号。通过微信代下单，商品可在所有电商(如京东，亚马逊等)原价的基础上优惠3%(国美优惠5%)。 [@4-5]</evaluation>
  <evaluation title="完美适配2.5D屏幕？邦克仕OKR+PRO体验" url="http://mobile.it168.com/a2014/1020/1675/000001675024.shtml" word_num="1798" author="李海亮" date="2014-10-21 00:30   ">#　　【IT168 评测】上个月，苹果正式发布了iPhone6/Plus两款新品。iPhone6系列产品凭借2.5D弧面玻璃在外观上看上去更为圆润，手感也更出色！但普通玻璃贴膜并不能完美适配2.5D的弧度玻璃。那么问题来了，iPhone6贴膜哪家强?对于不贴膜不舒服的我，在淘宝上买到了一个邦克仕OKR+PRO FULL SCREEN全覆耐刮防爆玻璃贴膜，这张膜能完美解决2.5屏幕边缘覆盖不全的问题?一起看看吧。 [@5-1] {　　购买过程：} #　　1.其实在之前苹果iPhone5/5s我都有买过钢化玻璃贴膜，所以本次我就直接在淘宝上搜邦克仕苹果iPhone6贴膜。9月份的还没有这种全覆盖的，仅可贴屏幕平面部分，所以我当时没有入手，一直等到这种全覆盖贴膜。如果您选择其他品牌也可以，只要说全覆盖即可。 {　　2.邦克仕OKR+PRO FULL SCREEN全覆耐刮防爆玻璃贴膜在淘宝上售价在50元左右，因为官方并没有表明售价，所以您选择销量好售价合适的就好。【点击查看详情】} #　　3.由于目前邦克仕OKR+PRO FULL SCREEN全覆耐刮防爆玻璃贴膜只有0.3mm!因为它要涉及到贴膜边缘的弧度，所以只能选择比较厚的。未来会不会推出0.2mm的还不知道。 #　　选定之后，接下来就是下单，支付，等快递，收快递... [@5-2] [ @5-3] {　　为什么要买邦克仕OKR+PRO全覆耐刮防爆玻璃贴膜?手感怎样?} #　　其实我是一个强迫症换着，手机必须要贴膜而且一定要完美!自从上个月换了苹果iPhone6之后就一直寻找张可以完美适配2.5D弧度的玻璃膜。普通贴膜智能占屏幕平整部分，但边圈的弧度根本粘不上。经过淘宝无数次寻找终于找到了邦克仕OKR+PRO全覆耐刮防爆玻璃贴膜，邦克仕官方介绍这张贴膜可以完美覆盖苹果iPhone6的2.5弧度屏幕膜，解决强迫症用户贴膜问题。 [@5-4] [  @5-5] #　　邦克仕OKR+PRO全覆耐刮防爆玻璃贴膜的原理是将屏幕贴膜尺寸拉大且利用贴膜便于同样设计为2.5D弧度设计，但也会有两点问题，经过实际体验，我发现屏幕边缘并不能与2.5D弧度屏幕完全吻合，从侧面看有一个小边角的地方明显凸起状态。我从侧面划过去，会有扎手的感觉，手感一般。 [▲屏幕上半部分被顶起@5-6] #　　另外，我还发现邦克仕OKR+ PRO全覆耐刮防爆玻璃贴膜为了更好的全覆盖屏幕，所以比较大。如果使用苹果官方皮革保护壳就会出现玻璃膜被顶起一部分。当然，也不是全部保护壳都会出现这种情况，如果那种高高包边的设计就不会出现这种情况。 [▲贴上膜以后几乎看不出来色差@5-7] {　　黑色面板、会有色差么?} #　　嗯，你没看错!邦克仕OKR+PRO全覆耐刮防爆玻璃贴膜的贴膜有点像手机的面板，具有黑白两种颜色，所以您在选购的时候一定看清楚再下单。经过实测，邦克仕OKR+PRO全覆耐刮防爆玻璃贴膜的黑色与苹果的黑色还是很接近的，如果不仔细看几乎分辨不出来，这点还是挺满意的。 [@5-8] [  @5-9] {　　不想要黑色面板的贴膜，我只想要一张普通玻璃贴膜!} {　　如果您不想要这样全覆盖的，可以选择目前邦克仕OKR+版本，这就是普通耐刮防爆玻璃贴膜。优点是价格便宜,绝对不会出现不适配手机壳的现象。缺点一定是不能完全覆盖手机屏幕且边缘比较扎手。【点击查看详情】} [▲邦克仕OKR+（左）与PRO（右）版本@5-10] {　　最后，那么到底什么是防爆玻璃贴膜?} #　　想了解什么叫钢化玻璃膜，就先要说说钢化玻璃，这东西其实两三年前就有了，简单来说钢化玻璃就是将普通玻璃超高温加热再快速冷却之后形成的高强度玻璃，强度是普通玻璃的3-4倍，有抗弯和耐磨的特性，而钢化玻璃膜则是在玻璃钢化的过程中加入了防爆(防止玻璃破碎)、PET(用于薄膜领域，透光性好)等材料，厚度可以做到0.2mm-0.4mm之间。 [@5-11] #　　其实，不论是邦克仕OKR+还是PRO版本都具备9H的硬度，在日常生活总可以避免屏幕表面的摩擦划伤欲坠划伤。他们也都不能完美解决苹果iPhone6的2.5D玻璃效果。目前来说邦克仕OKR+PRO是最完善的解决方案，但并不是理想的。我们也相信像邦克仕等贴膜大厂都在研究如何完美解决方案，那么对于强迫症患者来说就不要贴膜了。</evaluation>
  <evaluation title="4.7英寸屏幕+大小适中 苹果iPhone6评测" url="http://mobile.it168.com/a2014/0929/1670/000001670856.shtml" word_num="14550" author="冷希/李泓" date="2014-09-29 18:37   ">#　　【IT168 评测】智能手机行业这两年的竞争已经达到白热化阶段，在历经硬件拼杀后各大厂商又顺势投入到下一轮的行业洗牌中。大屏操作、4G网络、扁平化系统等成为了今年智能手机的关键字，即便是业内最具有创新的苹果公司也不得不在行业趋势下低下头来，推出新一代具有大屏操作特性的iPhone 6，虽然早也是意料之事，但依旧受到行业追捧。 [@6-1] #　　在大屏化的智能机博弈中，搭载Android系统的大屏机早已是琳琅满目，更是造就了三星Galaxy Note系列这样的领军机型。而iPhone 6的推出满足了用户对更大屏的苹果手机这一需求，甚至被不少用户成为目前最佳的大屏手机。而对于苹果自身来说，改变的不仅是触控，也是对自身移动设备的再次革命。 #　　在此之前我们不妨来回顾下，根据苹果公布的具体数据显示。2011年发布的iPhone 4S首日卖出100万台，iPhone 5卖出200万台。而去年苹果并未提供iPhone 5s和iPhone 5c的首日预定量，但根据可靠数据表明iPhone 5s的首日预定同样在200万台左右。而今年iPhone 6两大版本接受预定后，24小时内的预定量超过400万部，创下了iPhone首日预定量最高纪录。 [@6-2] #　　从首次预订量可以看到大众用户对iPhone 6的追求远超过此前的苹果产品，另外由于今年中国大陆市场未能成为首批发售国家，不少用户更是前往香港购机，不少商家甚至打出2万元回收iPhone 6 Plus的夸张情况。但我们从中可以看到，全新的大屏iPhone 6将会是今年大屏机的形象标杆，在国内将再次掀起抢购热潮。那究竟iPhone 6和Plus版有怎样的魅力?又改变在哪些地方?这也是本文要解决的问题。 [@6-3] #　　需要说明的是，本次苹果带来了4.7英寸的iPhone 6和5.5英寸的iPhone 6 Plus两大版本，二者仅尺寸有所区别，在外观和大部分硬件上完全一致，仅存在轻微差异。另外根据数据显示，预定5.5英寸的iPhone 6 Plus人群要明显高于iPhone 6，故本文以更大屏的iPhone 6 Plus为分析对象。 #　　在大众看来iPhone系列产品似乎有一个通用的判断准则，即隔代升级。包括外观调整、硬件升级、拍照提升等多方面。每历经两代产品就会带来一次全新的改变，例如从iPhone 4到iPhone 5，iPhone 5到iPhone 6，而这点在新一代iPhone 6上我们也确实看到同样的情况。 [@6-4] #　　工艺设计需要考虑到多方面，其中设计辨识度和实用性实际上是设计师需要率先考虑的一点。而从涉及辨识度上说，iPhone 6仍延续了iPhone系列产品的设计元素，你依旧可以称之为放大版的iPhone 5，它有浓烈的iPhone风格，但从实用性上来说却大有不同。 [@6-5] #　　首先iPhone 6相对于iPhone 5/5s来说外观改变的第一大部分在于使用2.5D的屏幕，带来了更加完美的设计转变和实用主义。实际上2.5D是普通大众的一个说法，主要是为了和3D屏幕区分开来，将会是今年流行的设计风格。目前并非是iPhone 6系列手机使用2.5D屏幕，包括三星Note4、诺基亚Lumia 930等产品均有使用。 [@6-6] [▲iPhone 6两大版本均使用2.5D屏幕，在视觉上确实有更好的美感@6-7] #　　之所以采用2.5D屏幕，苹果也同样出于两方面考虑，我们分为设计转变和实用主义。设计转变是因为2.5D玻璃的屏幕与边框之间有一定距离的弧面过渡，从多个角度去看屏幕都能感受到非常优秀的美感，可以在视觉上带来更好感受。 [▲iPhone 6 plus在水珠下可见其镀膜工艺，触摸导电和强化显示@6-8] #　　另外从工艺上看，2.5D玻璃需要在普通屏幕的基础上增加一个工序，在玻璃边缘加工出弧形，然后再经过研磨来处理弧形和中间平面的平滑过度。另外玻璃上还有一层镀膜，在水珠下可以看到相关的效果，主要是为了实现触摸导电，此外还可以令屏幕更加通透和清晰。 #　　另外2.5D屏幕实际上还影响到手机中框的设计，而iPhone 6则是巧妙的改变了iPhone 5/5s上的直角边框，对边框同样进行弧形圆润处理，减少突兀感，整体也更加融合和精致。 [@6-9] #　　另外2.5D玻璃确实能让手机看上去更漂亮，但高出边框的屏幕玻璃边缘在跌落的时候有更高的几率直接受到硬物的冲击，所以实际上也是更容易被摔坏，而苹果的解决方案则是显示屏的外围有一层硬塑胶材质的装饰带，应该是在跌落时边框可以承受到更多冲击力，最大程度的保证屏幕完好。 [▲iPhone 6两个版本在屏幕和边框的中间有一层硬塑料的装饰带隔层@6-10] #　　但目前并没有相关数据表明iPhone 6的抗摔能力会比之前产品强，考虑到屏幕的特殊性，以及动辄上千的维修费，今年购买可以享受保修的港版和国行显得尤为重要。 #　　此前iPhone 5s的屏幕为4英寸1136×640像素(326PPI)，而iPhone 6升级为4.7英寸1334×750像素(326PPI)，5.5英寸的iPhone 6 Plus更是高达1920x1080像素(401PPI)，所以实际显示效果上iPhone 6和5s差距不大，但iPhone 6 实际上是更加细腻的，具体原因我们后面会说。另外由于屏幕变大，实际上你在iPhone 6上会看到图标相比于5s有所变小，不过能感受到更加精致的感觉。 [▲iPhone 6(左)和iPhone 6 plus(右)的屏幕显示对比@6-11] #　　前置相机依旧保持在120万像素，配备F/2.2光圈，但自拍效果相比于5s有不小的进步，应该是更换了前置相机的供应商和感光元件，具体可以看我们后文的拍照部分。 [@6-12] #　　同样有改进的部分也表现在home键上，首先是指纹识别的速度提升，相比于iPhone 5s有明显进步，而且识别率也更加准确，应该是iOS8系统和指纹硬件都有二次优化，而今年的指纹功能除了解锁外，也已经支持Apple Pay支付功能，只不过国内受限于政策可能无法使用。 [@6-13] #　　另外值得一提的是，轻轻触碰两下Home键中Touch ID的区域还可以进入让屏幕下拉使用单手模式的“便捷访问”功能，而这也是苹果为了解决单手操作而使用的软件特性。其实这个特性在之前的魅族手机上就有出现过，不过魅族为其命名为“下拉悬停”，目前已有多家厂商使用该解决方案。 #　　背部可以说是iPhone 6最受争议之处，最主要的原因还是来自背部设计上。首先是使用三段式的设计风格，相比于iPhone 5/5s的分段设计，iPhone 6显然不够精致。同样的阳极氧化工艺，但上下部分用来分布信号天线的区域明显较宽，并且和后盖的颜色形成反差，视觉反馈上也非常一般。 [@6-14] #　　其次则是摄像头部分突起，虽然依旧保持在800万像素的水准(升级了传感器)，且光圈也同样还是F/2.2，加入了光学防抖(仅限iPhone 6 Plus版有此功能)。但突起的摄像头模组实在让人难以费解。索尼在使用高达2070万像素的情况下尚且还能将摄像头区域做到平整，一向专注细节的苹果却使用这样的突出设计，难免让人有些遗憾。目前我们无法得知是否是因为过薄的机身导致，但这样的设计，多少让人有些难以接受。 [@6-15] [@6-16] #　　另外根据我们的体验来看，三款颜色的信号线颜色也各部一样，所以色差情况各异。首先是金色的色差最为明显，能够一眼看到白色信号线与金色后盖的不协调;其次是银色，灰色信号线和银色被盖色差相对轻;而色差最小的则是灰色，信号线的颜色被加深处理，和暗黑色的背部略微能够较好的融合。 [@6-17] #　　所以你如果在乎风格的统一，那黑色是最佳的颜色选择，但黑色的面板略显黯淡。如果你喜欢明亮的色调，那白色和金色不错，但你必须忍受背部的色差。当然如果你是戴套使用的用户，那就根据自己喜好购买吧。 #　　从iPhone 6两款手机的外观来看，显然它的精致程度是不如iPhone 4/5系列的，但也并不能说这就不是苹果出品，主要是苹果内部对产品的产品策略也进行了改变。虽然仍旧是整合软件、硬件以及服务的iOS产品，但库克擅长供应链管理和运营能力，更加看重市场与利润，所以这也就是说乔布斯是让苹果与众不同之人，而库克则是让苹果做大做强的人。 [@6-18] #　　无论我们是否喜欢iPhone 6，我们无需用担心它的销量，就凭借“大屏因素”和“苹果出品”，iPhone 6以及iPhone 6 Plus依旧会热卖，而且后者的销量肯定会比前者更多。 #　　在实际中我们发现不少用户对iPhone 6和iPhone 6 Plus有存在轻微的选择困难，而主要原因无非是4.7英寸大屏与5.5英寸特大屏的差异，那究竟iPhone 6和iPhone 6 Plus的屏幕差别在实际使用中相差多少呢?我们也同样进行了对比。 [▲iPhone 6(左)和iPhone 6 plus(右)的屏幕显示效果@6-19] #　　首先我们来看看二者的屏幕细腻度表现，iPhone 6使用了1334x750像素的分辨率，326PPI的像素密度;iPhone 6 plus使用了1920x1080像素的分辨率，401PPI的像素密度，二者相差并不多。所以实际上当我们来比较屏幕的清晰度上你很难感受到二者的差异，甚至4.7的显示更加细腻。如果你是冲着5.5英寸的iPhone 6会比4.7更清晰的理由去买，那可能不会给你带来太多惊喜。 #　　另外在可视角度方面二者也几乎完全一致，苹果并没有给5.5英寸iPhone 6在硬件上的过多优势。而这点我们从苹果官网上也可以同样看到。例如二者都是配备IPS技术LED背光屏幕，具有多点触控功能。对比度也分别为1400：1(6)和1300：1(6 Plus)，差距微乎其微。 [@6-20] [@6-21] #　　另外苹果还在官网说明两款iPhone 6均有500cd/m2的最大亮度和完全兼容sRGB标准，前者不难理解，而完全兼容sRGB标准则需要说明下。因为苹果今年的像素排列方式使用了“双域像素(dual domain pixels)”，虽然苹果并未做太多解释，但实际上这项技术目前在行业内已经是非常普及。 [@6-22] #　　LG早在2011年推出AH-IPS显示技术时就应用过，其它手机产品包括HTC One X、HTC One M7、LG Optimus 4X、联想K860等均使用过这项技术。与常规液晶像素的不同是，双域像素的像素电极并非全部对齐，从屏幕侧面边缘看它们是歪斜的。由于每个独立子像素的角度都不同，因此这样做可以补偿非平均光源，带来更好的视觉效果。 #　　而双域像素技术的不足目前也是有的，例如良品率相比于普通sRGB方式的屏幕不高，在纯黑背景下可能会出现偏色的情况，对此我们也进行了测试。我们手中这台5.5英寸的iPhone 6 Plus在纯黑和纯白背景下均为出现异常，工作状态良好。 #　　关于屏幕技术也是目前智能手机行业大一大争论，甚至连专业的色域都被搬到屏幕前，但对于普通用户来说实在难以看懂专业的色域曲线图。虽然苹果在屏幕显示这方面的并没有带来太多的革新技术，但苹果的做法则是从实用方面给出其它的解决方案，例如使用更高对比度、更广角的视野，并有更佳的偏光镜。而这个偏光镜的功能就很实用。例如可以在阳光下更好的操作，这对户外操控手机来说着实是个好事。 [@6-23] #　　此外苹果还开发出一项先进的光控取向技术，包括利用紫外光控制显示器液晶体的位置，使他们可以更加准确的显示。达到黑色更黑、文字更锐利的水准。 #　　对于用户来说，除了屏幕的改进外，相比更关心显示内容的区别。那4.7英寸和5.5英寸的iPhone 6在显示方面是否有区别?后者更高的分辨率能否带来更清晰以及更广阔的阅读内容?对此我们也同样进行测试。 [@6-24] #　　首先从显示的内容方面看，我们可以直观的看到iPhone 6 plus全新的1920x1080像素分辨率确实带来了更丰富的显示内容，相比于iPhone 5s/6有明显差异。另外这样的分辨率实际上也给目前的应用带来一些挑战。现有的APP还无法在iOS8的框架下完美的放大兼容大屏。虽然苹果在内部将会推出相关程序来方便开发者升级，但从目前几大互联网巨头的软件上看，尚且有还有些许不足。 [@6-25] [@6-26] #　　例如我们测试的新浪微博、QQ都程序来看，在iPhone 6 Plus上还是有些拉伸变形的差异，尤其是在图标和文字方面，在更大的分辨率下有些发虚，整体显然不够精致。另外微博出现异常退出的情况，还有待后续升级应用程序。 #　　处理器部分其实是苹果最为弱化的地方，在Android手机大谈八核、真八核的时候，苹果依旧低调的用A8处理器来带过，甚至连主频和核心数都不曾提及，但苹果在处理器方面却一致都是低调的强者。那关于苹果A8芯片处于一个什么水平?如果真和目前高通骁龙801系列相比性能会怎样?再次我们依旧老生常谈，来回顾下苹果的芯片设计。 [▲苹果A8处理器依旧是基于ARM架构，但苹果进行自主研发和设计@6-27] #　　众所周知，苹果A8芯片依旧基于ARM 架构，而ARM可以说是一统目前的智能手机处理器市场，但ARM公司本身并不生产芯片。他们研发出新的核心架构和处理器设计方案后，将其授权给其他公司使用，例如三星、华为、联发科等，而这些芯片设计制造企业就将ARM提供的CP和GPU、通讯基带等模块组合在一起，以及一同封装的内存颗粒，构成了手机的核心SoC。 #　　目前业界大部分的手机处理器制造企业，都是直接购买ARM已经设计完成的CPU核心知识产权授权，包括三星、联发科、德州仪器、华为海思等公司使用的Cortex A7、A15、A17乃至最新的A57、A53都是这样，无论你手机的处理器由哪家公司制造，其CPU部分的设计大体都是一样的。 [▲目前各大芯片厂商均是购买已经设计完成的成品，而苹果则为自行设计@6-28] #　　实际上，ARM还有一种更高级的授权形式，即架构授权。获得架构授权的公司，可以自行设计兼容ARM指令集的处理器核心，只需符合ARM设计的整体架构即可，细节设计可以自行创新。ARM并未公布过架构授权客户名单，但据相关信息表示目前与智能手机市场相关的主要有三家：高通、Marvel、苹果。 #　　这三家中而高通大家最为熟悉，例如它曾ARM v7时代就自行设计了Krait和Scorpion核心，而Krait架构也延续至今，甚至还使用在最新的骁龙805旗舰芯片上。但到了ARM v8 64位处理器时，高通转而使用标准的ARM Cortex-A53/A57核心。而Marvell的架构授权继承自收购Intel移动处理器业务的Xscale，但已经许久没有新品推出。当然这里也需要提到华为海思处理器，据悉它也宣称获得架构授权自行研发新的核心。 [▲目前高通是除了苹果外第二大自主设计架构的芯片厂商@6-29] #　　但大体来看，目前自行设计ARM处理器核心，并且大规模使用在智能手机处理器产品中的，最杰出的典范就是苹果，但由于苹果的封闭体系并不公开处理器的相关信息，我们只能从苹果给出的数据，以及实际测试的数据来进行对比。根据苹果的官方信息来看，A8处理器使用20nm制程工艺，芯片面积相比A7(28nm)缩小13%、速度提升25%、、图形处理器性能提升50%，整体升级依旧很明显。 [▲苹果官方给出的关于iPhone 6的CPU处理器和图形处理器性能对比图@6-30] #　　而苹果官方数据的一向都比较客观，对此我们也用跨平台测试软件Geekbench进行了相关的测试。 #　　根据Geekbench 3软件的信息显示，iPhone 6 Plus最后的得分为单核1626/双核2921，相比于iPhone 5s的1402/2514确实有25%的提升，另外A8处理器运行频率基本为1.4GHz，相比于5s的1.3GHz仅提升8%，数值并不太多。另外根据软件信息显示以及我们的测试成绩来看，苹果A8依旧是一颗双核处理器，并且iPhone 6 plus的运行内存同样也只有1GB，并非网络上传言的2GB。 [@6-31] [▲跨平台测试软件Geekbench3对iPhone 6 plus的性能评估@6-32] [@6-33] #　　而和大多Android旗舰手机所使用的高通骁龙801芯片相比，我们也看到了和现实体验非常接近的结果。在单核水准上苹果A8，乃至A7都远超出高通骁龙801平台，幅度高达50%;在多核心运行上，高通骁龙801平台还是凭借4核心有所优势。而这也确实吻合我们的使用情况。 #　　即苹果A8处理器相比于性能来说更注重运行效率、节能和发热量，在理论峰值性能上确实不如Android平台的4核、8核顶级处理器，但苹果凭借iOS系统和处理器的紧急配合，在实际应用中的效果非常出色。(高通骁龙801的得分数据来源于小米手机4) [@6-34] [@6-35] [@6-36] #　　所以在本次发布中苹果实际上也有说明，Android手机尽管有很高的峰值性能，但在持续运行高负载应用时，由于CPU过热不得不进行降频处理，可能会出现越跑越慢的情况。而A8则可一直保持全速运行，这显然也是架构设计改善的功劳。 #　　另外据悉苹果A8集成的图形处理器是六核心的PowerVR GX6650，相比于A7四核的GX6630提升非常明显，并且也远超出高通801所集成的Adreno330。而高通明年的旗舰处理器骁龙808和骁龙810是基于能效比更高的小核心Cortex A53。（去年苹果A7已经和ARM性能最强的Cortex A57属于同一档次）所以，根据目前信息来看，苹果A8依旧可以和A53比肩。至少在处理器方面，苹果A8将会和明年的高通的旗舰芯片打个平手，并且靠实际应用体验保持领先优势，一年之内你不必担心苹果的处理器赶不上时代潮流。 #　　综上所述来看，苹果A8处理器相比A7来说实际上是二次更新和进化，但并没有做到革命性的改变，虽然不像A6(ARM V6)到A7(ARM V7)，从32位到64位的变化明显，但25%的速度提升和50%的图形性能提升依旧非常明显。无论如何，苹果依旧是目前自主处理器芯片的王者，别无二者。 #　　在软件方面iPhone6系列的正式版iOS8并没有什么大改动，主要是针对大屏幕的辅助优化和Apple Pay的NFC支付功能。另外，iOS8也给我们带来了后台加联系人、快捷访问、iMessage可以加入图片和视频以及大家都很喜欢的可装第三方输入法。下面带大家简单体验全新iOS8有什么新变化和单手操作大屏幕的iPhone6会不会有什么不便利的地方。 [    ▲发布会现在演示（目前仅美国支持）@6-37] #　　本次iPhone6系列手机发布会上除了尺寸更大屏幕之外还特价强调了利用NFC的Apple Pay支付功能。按照传统购物方式我们需要1.从包里找到钱包;2.提交信用卡;3.提交护照(境外购物);4.刷卡;5取回信用卡和购物小票;5.取走物品，全套工作下来非常繁琐。如今利用Apple Pay支付功能我们只需要手机NFC支付，取走物品，最多仅为3步。 [   @6-38] #　　Apple Pay每次支付会生成一个支付密码和安全密码，通过NFC完成支付，_如果用户手机丢失可以通过Find My iPhone注销信用卡。但遗憾的是目前只能_在美国使用，支持美国三大信用卡及美国本土六家银行，接近200000家零售商店即将支持Apple Pay。不过，我们拿到的港版机器只是在Passbook的图标上增加信用卡符号，标签可以添加个人信用卡。Passbook内原有的登机牌、会员卡和电影票之外也增加了银行卡，这样也使得Passbook将卡包变身为钱包。 [     @6-39] {　　笔者关心的是安全问题，如果我的手机丢失了会怎样?虽然可以注销信用卡，但国人会不会为接受便捷的NFC支付呢?这些都是需要考虑的问题。经过体验，我们发现Apple Pay是需要指纹识别与NFC配合一起使用的，这样可以大大提高支付的安全性。另外，iPhone6上面的NFC并没有开放端口，我们仅可以用来支付，不能使用NFC传输数据。} [   @6-40] #　　关于安全的硬件问题，之前发布会上也有提到Secure Element芯片。其实用户支付卡卡号和交易信息经过加密后存储在NXP提供的智能手机上的一颗防干扰芯片上。Google将该芯片称为Secure Element，要求消费者输入一个PIN码(个人识别码)后打开Google Wallet应用进行交易。 #　　Google在Google Wallet官方网站上称：“Secure Element可被视为一台独立的计算机，能够运行程序、存储数据。Secure Element独立于用户Android手机内存。Secure Element只允许可信任软件访问已存储的支付凭证。MasterCard PayPass的安全加密技术在用户从手机向非接触式读卡器传输数据时为支付卡凭证提供保护。用一句简单的话总结：“Secure Element芯片就是可以为手机上的NFC进行加密，防止第三方应用恶意扣取账户资金。 [   @6-41] #　　盼星星盼月亮终于把大尺寸的iPhone6盼来了，但也面临这一个问题，那就是大屏幕还能完美单手操作么?屏幕大了势必导致拇指没法碰到屏幕对角的“返回”。作为手机圈里标杆苹果也一定会想到这里一点，所以在正式版的iOS8上面也跟均单手操作进行了优化。 [     @6-42] #　　我们在辅助功能里可以找到便捷访问选项，打开之后，手指轻拍两下home键(不用按下去)，屏幕会下沉三分之一，剩余面积足够单手操作，十秒左右无操作自动恢复全屏。其实这个功能在以往安卓手机上面出现过，类似魅族的下拉悬停功能。其实，不论是便捷访问还是下拉悬停，都是针对大屏幕手机体验的一种优化，它并不能因为他全完单手操作，我们日常生活中使用主流旗舰手机都不会100%单手操作。 [     @6-43] #　　iOS8还在后台里加入联系人功能（这里是双击Home键），可以用于快速拨打电话，这里面的选择规则有两个，首先选择你收藏的联系人，其次选择你最近通话的联系人。我个人非常喜欢这个功能，只需要双击Home键即可快捷找到联系人。 [     @6-44] #　　另外，在iMessage可以加入图片和位置共享功能和可装第三方输入法都是普通用户非常钟爱的事情。在iMessage短功能里我们可以加入自己想要的图片作为表情。不过对于中国用户来讲，我们在微信上面已经用了两年多了。 [     @6-45] [     @6-46] #　　我们在iPhone6和iPhone6 Plus激活的时候还发现选取查看iPhone的方式，我们也可以在设置中进行更改。 细心的朋友会发现，两款不同模式在图标尺寸上会有一定的差异，但丝毫觉得不会影响美观。标准会更适合屏幕大小，但大尺寸会增加手机的单手操作体验。 #　　在拍照上iPhone可以说是智能手机行业的标杆，以其稳定和全面的拍照素质几乎成为了众多用户选择它的重要因素。尽管iPhone 6和Plus版都依旧延续了800万像素，但它依旧有很大的改变，例如实现了1.5微米的单个像素面积，F/2.2光圈，此外还支持30帧或者60帧的1080p视频录制，并且慢动作摄影最高可达到每秒240帧。 [▲iPhone 6和plus版的相机差别在于后者拥有光学防抖，其它完全一致@6-47] #　　另外值得一提的是，iPhone 6采用的是数码图像防抖(连拍四张，智能合成)，而iPhone 6 Plus更是使用了光学图像防抖技术，这也让不少用户对iPhone 6 plus更为青睐，那究竟在拍照上有怎样的提升? #　　首先来看看iPhone 6和plus版在拍照上的软硬件改变。首先最明显的依旧是iPhone 6突起的摄像头部分，备受用户吐槽。从视觉美学上看，这样的设计在美观性上确实有所不足。但通过相关的技术解析得知，iPhone 6和plus版本在相机上的升级明显，相机内部模组和结构都有很大变化，而且机身都保持在7mm左右，为了实现厚度与相机的平衡，只能通过牺牲外观来实现更清晰的拍照，至于美观与否只能看自己了。 [@6-48] #　　另外在iPhone 5s时代备受吐槽的对焦慢问题终于得到改进，iPhone 6使用了Focus Pixels 的全新传感器，可帮助锁定对焦并大幅提升拍照速度。其实这是一项从单反身上借鉴的功能，可让有疑问的像素决定对焦方向以及移动镜头的距离。在这项功能的帮助下，持续的自动对焦改变是自动且几乎不可察觉的，官方数据称对焦速度比5s快2倍以上。 [▲iPhone 6 Plus的对焦速度相比于iPhone 5确实有一定提升@6-49] #　　根据我们实际测试iPhone 6 Plus的对焦速度确实有很大提升，但无法精确计算出是否能达到2倍的速度。另外iPhone 6 Plus还针对面部识别进行优化，此外还进一步提升了曝光控制，可手动调节照片和视频的明暗度。 [@6-50] #　　关于爱美用户所关注的前置像素方面，iPhone 6和plus版都使用120万像素前置相机，同样搭载F/2,2光圈，官方数据称可捕捉多达81%的光线。此外在功能上还支持连拍模式，每秒可拍摄10张照片，同时还支持计时模式，功能提升不小。 [@6-51] #　　我们拿iPhone 6 plus和iPhone 5s进行了前置相机对比，从对比图中可以看到iPhone 6 plus自拍的亮度更高，并且对画面的噪点有进一步的优化，确实提升明显。另外iPhone 6 plus并未内置时下流行的美颜模式，但可从苹果商店下载相关的美颜相机，或是后期通过图片处理，对于爱美的用户苹果提供实际上是提供了第三方的软件解决方案。 #　　在实际拍照方面，我们也将iPhone 6 plus、iPhone 6以及iPhone 5s三者进行对比，但结果并没有大家想象中明显。iPhone 6 plus和iPhone 6在白天的拍照部分几乎一致，甚至和iPhone 5s相比都没有明显差异，色彩、白平衡、边角细节、噪点等多方面都相差不大，但在夜景方面有提升，例如噪点控制更优秀，并且对细节的捕捉也有适当强化。 [▲iPhone 6和iPhone 6 Plus的拍照相差不大，但相比于5s有一定升级@6-52] #　　整体来说有升级，但升级的幅度并没有想象中大。如果是以相机大幅度升级为理由去购买iPhone 6的话，或许你应该调节下你的心理预期。 #　　在iPhone 6 plus与iPhone 6的拍照对比中也同样如此，即便plus版拥有光学防抖，但实际上在白天的画质并没有明显差别，当然在夜间部分则凭借光学防抖得到更好的成像质量，可以明显的看到plus版在暗处成像上的优势，噪点明显更少，而这也将会是iPhone 6 plus的一大筹码。 [@6-53] [@6-54] [@6-55] [@6-56] #　　如果你在纠结谁的拍照更好，那iPhone 6 plus肯定是要略胜一筹的，但是我们也同样需要说明，这样的提升并没有带来本质上的差距，至少在价格上和二者600元的差价并不吻合。 #　　最后看下iPhone 6的原图样张，感兴趣的用户可以点击放大查看相关信息。 [@6-57] [@6-58] [@6-59] [@6-60] [@6-61] [@6-62] [@6-63] [@6-64] [@6-65] [@6-66] #　　除了大屏、系统和拍照外，iPhone 6和Plus版上的电池续航时间、苹果支付(apple pay)、NFC等也是众多用户关心的方面，对此我们也针对用户较关心的常见问题进行了汇总和解答。 #　　1、iPhone 6 和iPhone 6 Plus的运行内存(RAM)分别是多大，Plus版是2GB吗? [@6-67] #　　答：这个问题在刚才的硬件解析部分其实已经有说了，iPhone 6和iPhone 6 Plus的运行内存都是1GB，二者没有差别。我们也将在后续进行真机拆解，进一步确认Plus版使用1GB运行内存的信息。 #　　2、iPhone 6和Plus的apple pay能用么?我有VISA国际标准的信用卡。另外NFC是否可以和Android传照片? #　　答：苹果的支付功能(Apple pay)目前只和美国的金融机构合作，所以仅能在美国地区使用。哪怕你持有VISA标志的信用卡也不行，不过苹果表示将会扩展到更多地区，目前并没有具体区域和时间。 #　　另外NFC功能实际上是和支付功能一起结合使用的，并不具备单独使用，即传输文件的功能，也无法确定后期是否会通过软件升级方式改变。 #　　3、港版iPhone 6是否支持电信卡?具体型号是什么?国内还可以保修吗? #　　答：根据目前的测试来看，港版iPhone 6在当前的系统软件上并不支持电信CDMA用户。之所以我们说当前软件，是因为实际上港版iPhone 6的硬件是支持5模13频的，是一款全网通手机，但由于各地区的软件有差异，所以各有差异，不排除后期升级软件来达到支持的情况。 [@6-68] #　　iPhone 6港版的具体型号是A1586，iPhone 6 Plus的具体型号是A1524。目前中国大陆地区尚未发售，无法确定保修政策。但参考往年的市场策略，应该是可以享受国内保修服务(仅限港澳地区)。 #　　4、iPhone 6和iPhone 6 Plus的电池是多大?能用多久。 #　　答：电池方面我们需要重点分析一下。首先苹果向来不公布iPhone系列电池的数据，但根据网络的拆机图显示。iPhone 6配备的电池毫安数约为1810毫安，而iPhone 6 Plus的电池约为2950毫安。从数值上看Plus版显然电池更大。 #　　另外苹果官方还给出了电量对比图的参考数值。而同时根据国外媒体表示，iPhone 6 Plus最多坚持2天的使用时间，相比于iPhone 6的1天半略微胜出。但我们从官方的电池使用对比图来看，iPhone 6 Plus使用4G和无线上网比仅iPhone 6和5S多20%，而其它部分也有增长。 [@6-69] #　　所以实际上对于经常3G和4G上网的用户来说，iPhone 6 Plus和 iPhone 6与5s几乎是差不多，如果你的5s需要一天充电2-3次，那iPhone 6和Plus也基本上类似。 #　　当然对于不经常上网的人来说，就只打打电话而言，iPhone 6 Plus确实提升不少!而在电影和听歌方面也有不少进步。但我相信买这么大屏手机的用户应该不止是看电影和听音乐这么简单。总体来看，在正常使用的情况下，iPhone 6 Plus确实会比iPhone 6和5S有提升，但这样的提升也同样有限，既然买了iPhone 手机，或许我们就得准备好携带移动电源的准备。 #　　5、到底是买4.7英寸的iPhone 6还是买5.5英寸的iPhone 6 Plus? #　　答：其实这个问题不仅是普通用户有这样的疑问，连专业的编辑都会迟疑。而我们最终的建议还是要根据你自己的习惯来定。5.5英寸的Plus版虽然在电池和拍照方面有进步，但过大的尺寸所带来的机身厚重、单手操作困难都是难以避免的。 [@6-70] #　　根据我们体验来看，4.7英寸的版本非常轻薄，拿在手上很舒适，单手操作也有一定可行性。但5.5英寸的Plus版已然是不可能了，甚至携带起来都已经有所苦难，无法放到裤兜中。如果你青睐更大屏的手机，那肯定首选Plus，但如果你希望有一台便携的电话设备，4.7英寸的iPhone 6反而更推荐。所以根据自己的使用习惯来购买，大屏未必就是好。 #　　当然如果你想知道小编喜欢哪个，那我个人喜好是4.7英寸的iPhone 6灰色。 #　　6、哪个颜色的iPhone 6好看?价格好像都一样。 #　　答：这实际上是个因人而异的问题，故没有绝对的标准。但值得说明的是，因为iPhone 6存在信号线和背部有色差的情况。上文说过，色差最小的是灰色(黑色)，其次是白色，金色的色差其实比较明显的。但由于“土豪金”的特殊定位，实际上买金色的也不少。 [@6-71] #　　官方对三种颜色的版本定价是一样的，但目前在经销商处金色明显是最贵，黑色反而最便宜。(另外其实小编自己青睐的颜色的灰色，因为色彩上比较统一。) #　　7、iPhone 6用的2.5D屏幕，那还能贴膜吗?屏幕是不是康宁玻璃? #　　答：2.5D的屏幕贴膜确实是个问题，但肯定是能贴的。之前的诺基亚920也是2.5D屏，同样同样贴膜，目前已经有国内厂商推出相关贴膜。 #　　另外苹果并未表明屏幕的玻璃材质，但根据苹果供应商的相关信息来看，依旧是康宁大猩猩玻璃。 #　　8、国行版iPhone 6和iPhone 6 Plus合时上市?香港版多少钱? #　　国行iPhone 6上市的时间还未确定，目前较多的声音表示将在10月底，不过并没有任何正式回应。 #　　港版iPhone 6折合人民币后16GB/64GB/128GB三个版本的售价分别为4430元、5060元、5690元。iPhone 6 Plus三大容量版本的价格约为人民币5060元、5690元、6400元。 #　　不过上市初期你实际上很难以这个价格买到，目前无论是iPhone 6 Plus还是iPhone 6都需要加价购，短期内港版/美版都很难满足内地市场的庞大需求，更不可能恢复到官方原价，所以只有等国行上市后价格才会有价格调整的可能性。 #　　我们不得不承认iPhone 6及iPhone 6 Plus都将会再次火爆，也同时需要面对iPhone 6 Plus是一款巨屏手机的事实。为了满足大众用户对大屏的需求，苹果即便当初不认同巨屏设计，但最终也不得不妥协，但对于用户来说，这样的妥协的符合市场，更是符合自我的使用要求。所以我们无需担心iPhone 6两大版本的销量，它都会再次刷新iPhone手机的销售记录。 [@6-72] #　　对于大部分用户来说，大屏iPhone的出现让他们终于多了一个更好的选择，无论是三星Galaxy Note系列还是其它的国产大屏手机，都将要面对iPhone 6 Plus这样的强敌而做出调整和改变，但我们也期待其它品牌会在大屏生态上带来不一样的创新和改变。 #　　由于iPhone 6的推出，iPhone 5s、iPhone 6、iPhone 6 plus将会形成新的三条产品线，其中iPhone 6可以看成是5s的升级版，而iPhone 6 plus则变为一款全新定位的产品，将率先试水苹果的大屏移动市场，而iPhone 4s/5c也或将被加速退出市场，有购买意向的用户可以在近期关注下价格走势。 [@6-73] #　　整体来看，苹果今年还是带来了很大的惊喜。但遗憾的是，最大的中国内地市场暂时还无缘iPhone 6和plus版，我们相信这个时间不会太久。而全新的iPhone6系列也将是目前最佳的iPhone手机，并在大屏智能机市场掀起巨浪。</evaluation>
  <evaluation title="双版本iPhone6+手表 苹果发布会抢先看" url="http://mobile.it168.com/a2014/0905/1664/000001664171.shtml" word_num="6080" author="纪伟" date="2014-09-09 00:01   ">#　　【IT168 评测】要说苹果这两年保密措施真的是一年不如一年了。iPhone一代时候保密措施何等严苛，甚至内部专门有人负责研发“烟雾弹”产品，而到了iPhone4的时候，出现了那个最著名的酒吧泄露事件，乔布斯一怒之下，也下了“圣旨”宣布曝光iPhone4的Gizmodo网站永远不允许参加苹果任何发布会。而到了iPhone5，也是乔布斯去世后的第一代产品，就出现了零件、整机的提前曝光，而iPhone5S时代不仅iPhone5S泄露了个底朝天，连iPhone5C这个同期发售的产品也提前曝光。明天凌晨就是iPhone6发布会的大日子了。相信关注iPhone6的朋友都知道了iPhone6这次泄露的连底裤都不剩了。连真机上手视频都已经泄露。和之前iPhone4时代的酒吧泄露相比，此次更加有过之而无不及。还有一件事就是苹果宣布再次邀请gizmodo参加苹果发布会，表面上是十分大度的不计前嫌，但实际上也有点不让乔布斯瞑目的味道在里面。今天，我们就先赶在发布会之前，为您梳理一下此次苹果发布会的看点。 [@7-1] #　　前面我们说过此次iPhone6泄露的算是连底裤都不剩了。我们IT168手机频道也对iPhone6泄露的事件做了长时间的跟踪报道，在文章之前，我们先来通过时间轴的形式来回顾一下。 {　　14年2月13日：iPhone6确有两种尺寸+无边框设计 点击查看详情 　　14年4月15日：iPhone 6模具照泄露 确认4.7寸屏 点击查看详情 　　14年4月17日：iPhone 6手机壳泄露 电源键移位  点击查看详情 　　14年4月28日：iPhone6真机视频泄露 超窄边框   点击查看详情 　　14年5月12日：大屏iPhone6 9月发布 蓝宝石屏幕 点击查看详情  　　14年5月28日：iPhone 6上市时间曝光 9月19日售 点击查看详情 　　14年6月09日：iPhone6外壳曝光 或为最终版本   点击查看详情 　　14年6月12日：林志颖爆iPhone6机模 外观靠谱   点击查看详情 　　14年6月19日：曝5.5寸iPhone6 将配蓝宝石屏幕  点击查看详情 　　14年7月02日：iPhone6内部组件曝光 或售6088元 点击查看详情 　　14年7月08日：这才是真相 iPhone 6外观有变化  点击查看详情 　　14年7月17日：传iPhone6配1300万像素摄像头    点击查看详情 　　14年7月29日：iPhone6主板再次曝光 配A8处理器 点击查看详情 　　14年8月07日：iPhone6功能全曝光 改进TouchID  点击查看详情 　　14年8月25日：iPhone6分辨率曝光 机身仅6.9mm  点击查看详情 　　14年8月28日：苹果仅推4.7寸iPhone6 售5288元  点击查看详情 　　14年8月29日：iPhone6亮相 苹果9月9日开发布会 点击查看详情 　　14年9月05日：5288元起 三大运营商开启iPhone 6预约 点击查看详情 　　14年9月07日：疑是iPhone 6大曝光：外观系统全都有  点击查看详情} #　　通过上面的时间轴，我们可以看到，关于iPhone6最早的可靠消息是从14年2月开始就已经有曝光，此次iPhone6曝光的时间之早，曝光信息之久都是前所未有的，以至于笔者在写这篇文章的时候都怀疑写的是曝光汇总还是真机试玩。接下来，我们将通过外观、硬件、软件、售价等等方面，为大家简单介绍一下明天即将发布的iPhone6。 {　　外观基因突变} [@7-2] #　　从iPhone4开始，苹果就开始更多的使用笔直的线条作为边框的材质。而从iPhone5开始对边角进行了CNC切割处理，可以说彻底的跟之前iPhone1代、iPhone3G和3GS的圆滑机身决裂了。但此次iPhone6采用了一体式金属机身，边角采用了圆滑过渡的设计。这种设计的手感应该还不错，并且我们在这里并不评价其外观究竟如何，但可以想到的是，曾经五花八门的各种优秀的保护套，风格要大变了。 [  @7-3] #　　其他方面，之前iPhone4开始大面积采用金属边框，而把天线巧妙的隐藏在机身边框的顶部和底部，不细心观看真的注意不到，而在边框开口注塑进行天线溢出也逐渐成为了业内的标准设计，而此次我们可以看到iPhone6顶部和底部的注塑不仅局限于边框开口，而是在整个顶部和底部的背面进行开口注塑，背面被天线溢出条刻意的分割为三段式。 [@7-4] #　　还有一点值得注意，据传此次iPhone6将采用索尼IMX240摄像头模组，像素终于突破800万像素达到1300万像素。并且有传闻称iPhone6也采用了OIS光学防抖设计，OIS加IMX240使得iPhone6的相机模块变大许多，最终导致背后的直接凸起，这也是之前在所有iPhone上都没有出现过的。而在摄像头右侧，之前跑道形的双闪光灯开口，此次也改变成圆形开口，将两颗圆形闪光灯放置在一个圆形开口内，是否有技术上的突破，我们目前还不得而知。 [@7-5] #　　背后Logo方面，目前有两种消息都非常可信。之前曝光过此次iPhone6背后方面LOGO方面将采用液态金属。而另一种消息称此次iPhone6的背后LOGO采用了和Macbook相同的带有背光灯的设计，不过从目前的曝光的“真机图”来看，前者的可信度更大。采用液态金属的好处在于使得LOGO更加不易磨损。 [@7-6] #　　正面方面的改动更大。有消息称此次iPhone6也将采用双版本发布的方式，分为4.7寸和5.5寸双版本。而本身4.7寸和5.5寸双版本之间并没有之前iPhone5S和iPhone5C之间的定位差别。这样说来，今年双机定位不同的策略至少是从实际情况上来看，苹果进行了自我否定。而屏幕保护玻璃采用了2.5D弧面设计，这样的实际从设计的角度来讲除了拥有更好的手感外，还能通过边缘的弧度来显得边框更窄。并且有消息称此次屏幕保护玻璃采用了更坚硬、透光更好的蓝宝石玻璃。之前蓝宝石玻璃仅采用在Vertu等少数奢侈品手机上。 [@7-7] #　　总的来讲，此次iPhone6通过外观基因突变式的改变，想给用户带来一个不用带保护套、屏幕不用贴膜的真正手感非常好的iPhone，不过外观这么激进的改变，消费者是否会为外观买单呢?顺便说一句，此次外观方面仍然拥有黑色/白色和土豪金三种配色。如果iPhone6的外观就是这样，那你喜欢么?也欢迎大家在文章下方留言讨论。 {　　硬件配置不在独树一帜} #　　之前，iPhone采用了很多看似并不合理的硬件配置，例如双核、1GB运行内存、4.3寸屏幕、800万像素摄像头、小电池等等。在这个安卓强机充斥在市场中的时代，这些配置都有些略显落伍了。但笔者想提醒大家的是，以iPhone5S为例，苹果还通过数据证明了苹果采用了最好的双核处理器，性能比肩任何旗舰处理器，4.3寸Incell屏幕，最好的800万像素蓝宝石玻璃摄像头等等。但虽然体验上，苹果看似不起眼的硬件配置，体验冠绝群雄，但此次苹果还是没有顶住舆论的压力，更改了很多硬件配置。 [@7-8] #　　通过上面的图片我们可以看到，以4.7寸iPhone6为例，此次iPhone6采用了4.7寸416PPI屏幕、300万像素超大光圈前置摄像头，1300万像素后置摄像头，4核心A8处理器、2100mAh锂离子聚合物电池，并且有消息称此次iPhone6将会搭配128GB存储空间。从硬件配置上来看，此次iPhone6采用了时下最主流的旗舰机硬件配置。如果说之前苹果虽然搭载了最好的硬件配置，但却不主打硬件的话，那此次iPhone6采用的硬件配置足以比肩目前所有安卓旗舰机皇了。不知道此次iPhone6发布会上库克会不会拿硬件数字大做文章了。 #　　其实通过硬件配置，我们也能够参透出一些iPhone在其他方面的升级。例如前置摄像头的升级，之前苹果的前置摄像头主要功能为Facetime，故苹果通常采用HD分辨率或FHD分辨率，此次前置300万像素摄像头已经达到了2K分辨率的水平，是否此次苹果Facetime将支持2K分辨率呢?目前我们还不得而知。 {　　软件搭载iOS8毫无悬念} #　　之前一直有种说法，手机分为两类，一类是iPhone一类是非iPhone手机。很大程度上取决于苹果的iOS系统，此次iPhone6最确定的事情就是即将搭载Ios8系统。在iOS8上，还增加了许多新功能。 [@7-9] #　　HealthKit：HealthKit是一个可穿戴设备的管理软件，支持耐克等产品。HealthKit还能直接把用户与医院相连接，成为健康管理平台。并且已经有许多合作方，他们将为之开发能够适配的软硬件产品。 [@7-10] #　　Family Sharing(家庭分享)：Family Sharing的作用是，比如你在iTunes买了一首歌，就可以分享给最多6个家庭成员，非常实用省钱。当然这项功能可能对我们中国用户没什么用。 [@7-11] #　　SmartEditing:iOS 8的照片功能也有改进，比如智能编辑。智能编辑将提供更加丰富的照片选项，并且明年苹果还将为Mac配备更加强大的照片功能。照片自然需要存储空间，苹果公布了iCloud Drive云存储服务的价格：前5GB免费! [@7-12] #　　新Siri:Siri也在今天迎来升级，新一代Siri将支持“Turn by Turn”精准导航，还将支持中国农历。对中国用户来说将更加的方便。 [@7-13] #　　另外iOS8也史无前例的对开发者持开放的态度。新版SDK(软件开发套装)发布，将新增4000个API(应用程序接口);第三方应用将拥有定制小工具(Widget)的权限;支持第三方键盘，这对不习惯全键盘输入的中国用户来讲是个福利;Touch ID将被开放给开发者;开发者还将拥有更多的摄像头API。 [@7-14] #　　苹果还希望进入智能家居领域，推出了HomeKit功能。比如，你对Siri说“该睡觉了”，iPhone就会操作拥有相应接口的设备，把门锁好，把灯光调暗等，目前已有许多厂商支持HomeKit。值得一提的是，中国厂商海尔名列合作厂商名单中。 [@7-15] #　　SpriteKit：这是专门针对休闲游戏的一个优化，比如减少资源占用等。 [@7-16] #　　Xcode：这是一个专门为开发者准备的工具集。 [@7-17] #　　Swift(雨燕)：苹果专门为开发者推出了新的编程语言，与C语言和Python相比，“雨燕”更具优势，在同一款应用中，“雨燕”能够与C语言共存。“雨燕”的特性：快速、现代、安全、互动。对于“雨燕”的表现，外媒记者的评价是“就像有个魔法师在台上念咒语”。 {　　售价及开售情况} [@7-18] #　　虽然目前苹果官方并没给出iPhone6双版本的售价和开售情况，但我们可以从运营商开放预订的消息中略知一二。以联通版iPhone6为例子，4.7寸16GB版本售价5288元，而5.5寸64GB版本则售价7688元，跨度达到2400元，跨度之大也是历届iPhone发售前所未有的。而可以肯定的是此次中国大陆会是iPhone6的首批发售国家，不出以外的话，在苹果发布会开始后的第二个周五，也就是9月19日，消费者就可以通过摇号预约的方式在官网和苹果零售店买到iPhone6了。 {　　iWatch是否退出成疑问} #　　在今年上半年，谷歌发布了专门针对可穿戴式设备的Android Wear操作系统，并且经历了半年时间也算是在此次IFA德国消费电子展上开花结果。在此次IFA电子展旗舰，又包括MOTO、LG、ASUS、SONY等厂商先后推出了搭载Android Wear系统的智能手表。在可穿戴式设备领域，谷歌走到了前列。但有句歇后语说的好：先胖不算胖后胖压塌抗。究竟传闻已久的iWatch是否会在此次发布会上和大家见面呢?笔者更倾向于不会。原因有以下几点。 [@7-19] {　　原因之一：按照苹果目前的保密措施来抗，想要保证iWatch在发布前连个真机谍照都没有还是相当困难的。要知道iWatch作为苹果的大众消费电子品，不可能走小批量生产的路线，代工厂商很有可能还是在富士康等厂商中选择。这样一来泄密的可能性就大大增加。从目前得到的信息多少来看，iWatch很有可能还在设计论证阶段，充其量处于小批量生产模式，尚不足以支撑发售而带来的巨大需求。} {　　原因之二：对于功能性方面的问题，苹果尚未搞清楚。看看目前的安卓智能穿戴设备吧。虽然外观方面已经做得相当精致，但功能方面还是较为单一。心率感应器、计步器、路径显示器、定位、联网进行语音控制等等功能没有一点能够算得上目前消费者不可或缺的。也就是说虽然Android Wear的发布让之前各自为战的厂商走上了同一条路，但这些厂商仍然没能找到这条路的终点指向何方。相信这也是苹果遇到的难题之一。是要做一个缩小的iPhone?还是要做一个放大的NANO?还是另起炉灶，做出一个全新的东西呢?可能目前苹果也没能想明白。} {　　原因之三：硬件上遇到的问题。我们看到现在的安卓智能手表都遇到了一个问题那就是电池容量不足的问题。全新的系统赋予智能手表全新的功能，但狭小的空间中如何带来更长时间的续航?至少目前还没有很好的解决办法。} {　　原因之四：外观设计问题。如果说苹果在手机界还算得上一个贵族的话，那么在手表界充其量只能算个学徒。其实谁都知道用手表看时间是一方面，彰显身份更是不可或缺的另一方面。如何能让iWatch配得上上万元一套的西装呢?这也是个问题，有人会说，那些成功人士永远不是智能手表的受众，那谁是呢?智能手表最终的受众人群又是谁呢?只是Geek的玩具么?如果是这样外观要如何设计呢?还有没有存在的价值呢?这些都是苹果要考虑的问题。} #　　总而言之，此次发布会上我们见到iWatch的可能性很小，但我们确实也希望能够更早的见到iWatch，因为这样表明苹果已经对以上我们提出的问题有所答案了。从某种角度来讲，智能手表的诞生和未来，要从iWatch的发布开始算起。 {　　最后，我们来总结一下此次发布会的看(CAO)点(DIAN)。 　　库克的着装能否有点改变，比如换个凡客三件套什么的。 　　现场是否会给Gizmodo一个特写，算是致敬乔布斯? 　　现场讲道NFC近场通信芯片时，当场主持人的脸部特写，这也算致敬乔布斯的一部分吧。 　　硬件参数会不会成为此次发布会的一个重点? 　　此次发布会上有没有one more thing，毕竟目前只有one more thing我们还不知道。 　　iWatch是否将亮相此次发布会? 　　发布会后苹果的股价如何?}</evaluation>
  <evaluation title="无边框+快速充电 下半年手机新趋势前瞻" url="http://mobile.it168.com/a2014/0811/1655/000001655034.shtml" word_num="2750" author="王迪" date="2014-08-13 00:38   ">#　　【IT168 导购】七月流火，转眼下半年的新机军备竞赛又要开始了。而量变引起质变，虽然旗舰新机依然离不开CPU升级屏幕分辨率提高这些老话题，但是从上半年到如今，我们看到智能手机做了许多细节化的改变。尽管难免有些升级显得无关痛痒，但是有部分机型的改变却让我们眼前一亮，甚至可以说得上是引领了未来发展的方向。 [@8-1] #　　这其中，手机屏占比越来越高，单手操作效果更好;4G网络逐渐普及，各种信息加载速度更快，这些都逐渐被人们接受习惯。而除此以外，上半年还有那些细节化的，但是却能颠覆用户体验的技术更新?这些技术又能不能在下半年成为主流，我们一个一个说。 {　　关键词一：高屏占比} {　　代表机型LG G3、一加手机、IUNI U3} {　　相关链接：机皇上市仅售3599元 LG G3预约界面【点击查看】} #　　屏占比是指屏幕面积与整机面积的比例,用简单公式来解读：屏占比=屏幕面积/整机面积。其实也就是在窄边框的基础上再尽量缩小上下边框。这种做法的效果除了减小机身体积外，同时还能给视觉带来极大冲击。 [▲手机上下边框做的已经很窄了@8-2] #　　在手机越做越大的今天，屏占比的概念也越来越受到重视，毕竟谁都希望在单手操作的情况下获得更好地视觉效果。也因此，在上半年越来越多的厂商都在强调“把5.5寸屏幕放到5寸机身内”，近期发布的LG G3更是将屏占比提升到了76.4%。 {　　关键词二：无边框设计（短期内的超窄边框）} {　　代表机型：魅族MX3、魅族MX4} {　　相关链接：仅售1599元 魅族MX3购买链接【点击查看】} #　　事实上这应该算是提升屏占比的一个分支，因为这一技术的本质依然是提升屏占比并且提高正面的视觉冲击。但是由于缩窄边框对于提升视觉效果有着更为直观的效果，而且技术上难度更高，所以特此再次提出。 [▲魅族MX3在窄边框效果上表现异常出色@8-3] #　　事实上，传统的触控屏幕分为显示和触控层双层，其中目前的触控层仍旧需要在边框预留空间来进行触控层电路的排布，这也是屏幕无法做到极窄的主要原因;同时边框受力等因素也进一步限制了缩窄边框的距离，而目前如果非要找一个接近及窄边框的手机，大家可以参考一下魅族MX3。 [▲单层触控技术有望彻底告别手机边框@8-4] #　　至于真正的无边框，在今年上半年已经推出了号称“cell by cell”的单侧触控屏，彻底解决了边框问题。据悉该屏幕将于今年下半年正式量产，所以此前常出现在手机渲染图中的“无边框手机”，应该距离我们不会太远。 {　　关键词3：2K屏幕} {　　代表机型：IUNI U3、LG G3、vivo Xplay 3S} #　　无2K不旗舰，是IUNI在近期提出的一个概念，虽然对于五英寸的屏幕来说1080P和2K屏之争依旧未有定论，究竟是更清晰还是更省电，大家也有自己的偏好。但是对于普遍屏幕尺寸提升到5.5寸的未来旗舰机来说，适当的提升分辨率就变得很必要了。 [▲屏幕尺寸提升 也是分辨率提高的原动力@8-5] #　　没错，之所以2K屏幕再次回归主流视线，除了本身技术的成熟外，更大一个原因就是屏幕尺寸的提升。毕竟屏幕的细腻度是屏幕尺寸与屏幕分辨率之间的一个比值，当屏幕尺寸增大后，要想维持原有的显示效果，提升分辨率也就成了自然而然的事。而屏幕显示细腻度，又是人们一直不变的追求，所以下半年，注定会是2K屏幕手机陆续登场的一年。 {　　关键词四：4G网络} {　　相关机型：iPhone 5S、荣耀6} {　　相关链接：Cat6超高网速 荣耀6现货购买链接【点击产看】} #　　4G网络，起于移动4G牌照发放，兴于国产4G手机的快速普及。而之所以提到iPhone 5S，则是由于早在移动4G推出前，苹果手机就率先在硬件上支持了4G网络。这也提醒我们，4G网络在国外的快速成熟，远比我们来得早。所以随着移动联通电信4G网络在国内的大面积试点，4G网络手机和4G网络的普及应该也就是下半年的问题了。 [▲早在2012年就有其他地区率先推广了4G网络@8-6] #　　当然，谈及4G网络能带来什么，第一顺位的当然就是网速的提升了。从数据上看，4G LTE系统能够以100Mbps的下行速度进行传输，是目前3G网络下行速度的3-5倍。而随着目前智能手机本身的技术提升，其能完成的功能也更多，“网速提升+资费下降+硬件升级”的组合拳所能带来的远不仅仅是目前所说得“加载速度快一点”这么简单。想象下通过手机远程控制和多种传输的可能，基本功能的组合又能产生怎样的新业务，而究竟这种改变要多长时间，都有待下半年来破。 {　　关键词五：快速充电} {　　相关机型：OPPO Find 7、小米4} {　　相关链接：支持快速闪充 OPPO Find 7购买链接【点击查看】} #　　手机屏幕从2.5英寸发展到5英寸以上用了4年，从单核到8核也仅仅是在这几年间，然而“手机一天一充”这种段子却从来没变过。尽管手机厂商费尽心思，目前智能机的电量也仅仅提升到3000mAh的水平，想再做提升，难度异常之大。所以既然没法将自身的续航问题解决，那么“缩短充电时间”来增强续航这块的体验就成了比较靠谱的方案了。 [▲仅仅细微的改变 就能够带来充电速度的大提升@8-7] #　　而从年初到如今，OPPO率先推出了VOOC快速充电，2800mAh的电池充满仅需1小时。同时，高通Quick Charge 2.0全新快充技术也已经在部分手机上使用。可以想见，这种通过局部提升充电电压和电流的方式来加快充电的方式，难度不高，效果却相对明显，在未来普及应该不是问题。 {　　关键词六：指纹识别} {　　相关机型：iPhone 6、三星Galaxy S5、魅族MX4} {　　相关链接：售价3599元 三星S5购买链接【点击查看】} #　　指纹识别技术最早应用于苹果的iOS系统，而随即三星在旗舰新机Galaxy S5上就加入了这一功能。可以说通过指纹识别技术，一方面增加了手机的安全性(手机这些年功能越来越多，秘密也越来越多)，另一方面，多种软件的账号设置相对繁琐，能够通过指纹识别来一键搞定也是个不错的解决办法。因此从需求上讲，这一功能是有着广大市场的。 [▲指纹识别虽好 但是识别度和安全问题都需要做好@8-8] #　　但是反映到产品中，无论是iPhone 5S还是三星S5，其指纹识别技术的成功率和识别速度都不是非常理想。就算强如苹果，依旧存在“夏天出汗识别出错、识别交互体验一般”等问题。所以对于这一技术来说，多家厂商仍旧在做调整和优化，究竟新一代产品表现如何，下半年的iPhone 6以及魅族MX4都能给出份全新的答卷。</evaluation>
  <evaluation title="第三方输入+API开放 iOS8越狱是否成史" url="http://mobile.it168.com/a2014/0707/1643/000001643084.shtml" word_num="1836" author="王迪" date="2014-07-08 05:00   ">#　　【IT168 评测】本周，iOS8正式迎来了Beta3版本的更新，同时按照官方9月份正式版推出的承诺，我们广大用户距离正式升级这一系统的日子也已经不远了。而按照老逻辑――越狱用户远离升级的逻辑，不少用户其实还得苦等一阵子。但是由于此次iOS 8的诸多特性，其实不少此前的用户大有免除越狱的可能。那么此次iOS 8升级了什么?是不是真的可以不再越狱?我们在这篇文章，慢慢说。 [@9-1] #　　想要回答“升级iOS8是否有必要越狱”，其实是应该拆成两个部分，一方面是“iOS 8”究竟提升了什么;另一方面则是“我们此前对于越狱的诉求是什么”。其中前者问题相对统一，容易解决。后者根据不同人群答案不一，我们还得一点一点分析。 [▲iOS8在基本功能上下了不少力气@9-2] #　　我们先从第一个问题“iOS 8升级了什么”这个相对简单的问题入手。发布会之初，苹果宣布了iOS8的诸多特性，其中一部分是对细节功能的调整，包括在顶部通知栏方面增加了互动性，例如可以直接回复短信以及第三方应用的即时信息，双击HOME键后可以在顶部出现重要联系人。 [▲新版SDK将新增4000个API 也是第三方输入法改进的基础@9-3] #　　而除了细节改进，发布会留给人印象最深的一个关键词应该就是“开放”了。据目前的Beta 2版本来看，苹果首先是开放了第三方的输入法、同时新版SDK对API的大量开放，锁屏界面也会增加相应的插件，Touch-ID会与第三方应用的账号通用。由此来讲，网友吐槽的“输入法不给力”基本算是彻底解决了。同时，最新的Beta 2版本还增加了字体和字体颜色设置、来电归属地显示等功能。 #　　当然，其实说到这里也仅仅是一个表象。仅从目前来看我们能感受到的是“不需要越狱，我们就能够拥有很好的基础功能体验”。而在本质方面，无论是第三方输入法这种功能性的开放，还是API的大量开放这种观念上的转变，都代表了苹果相对此前更为“开放”的态度，仅这一点，我们就对系统的扩展性抱有期待。 #　　当解决了第一个问题后，我们来看相对复杂的第二个问题，“越狱，究竟能给我们带来什么”。先来说越狱这档子事，某百科上称“越狱”指的是绕过苹果在其设备上对操作系统施加的很多限制，从而可以“Root访问”基础的操作系统。简单来说，“越狱”可以让iPhone用户从苹果应用商店外下载其他非官方的应用程序，或者对用户界面进行定制。 [▲越狱对于用户 究竟都有哪些目的@9-4] #　　反映到越狱用户都会“装些什么” ，这个问题其实从身边人那里能够找到一定程度的解答。在此前相信身边人初次入手iPhone的时候都会有“输入法不好用、装应用付费”这种吐槽，他们为了更方便的使用，就转为越狱用户。而按照这一逻辑，大部分普通户在解决的了“第三方九宫输入法”、“第三方助手装应用”这些问题后，就没有什么越狱的动力了。 #　　此前有不少戏言称iOS 8这次改进是向安卓开放性的致敬，所以在这里我们也不免拿安卓出来说事。而众所周知，除了插件ROM的调整，安卓最大的特性之一，就是定制型的桌面UI了。作为对比，此次iOS 8虽然能够允许用户调整字体和字体颜色。但是可以预见的，对于图标和各种通知栏的自定义性依旧不高。 [▲做到这样的桌面 安卓很容易 苹果却人需要越狱@9-5] #　　那么苹果用户对于这种订制和个性化的桌面有没有要求呢?去论坛看一眼就好。而从结果来看，无论是iPhone资源区，还是每个子论坛的关于破解和美化依然是比较主流的诉求。因此来看，对于玩家，这种定制化的桌面还是很有必要的。 [▲历届Beta版的发布规律汇总@9-6] #　　所以不难得出结论，iOS 8通过对主要功能的开放和细节功能的完善，已经足矣做到基础功能的贴心顺手，越狱基本可以告别主流用户。而对于玩家来讲，苹果依旧还有着一定的保留，一部分定制化的功能还是需要玩家来自主进行。 #　　同时，需要注意的是，目前苹果的Beta版本的更新也仅仅才到第三版。而照目前的趋势来看，苹果继续增加新功能几乎是势在必行的。而联想到在8月即将发布的iPhone 6，该机会扩大屏幕，并推出多尺寸版本、并增加更多的感应器。很显然，苹果如果是仅仅面对多尺寸版本其实还有应对的精力。但是面对更多的感应器,天气应用和体感应用的交叉使用、指纹识别和支付应用的进阶操作，这些都会产生我们目前想不到的化学反应，而这也是苹果此次新版SDK对API的大量开放</evaluation>
</evaluations>
