<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<evaluations totalNumber="2" source="it168" item_id="00001018" item_name="R7">
  <evaluation title="真的爽吗 充电5分钟究竟是怎样的体验" url="http://mobile.it168.com/a2015/0831/1758/000001758641.shtml" word_num="1133" author="李倪妍" date="2015-09-05 09:02   ">#　　【IT168 评测】在这个对于手机依赖性日益严重的智能手机年代，续航已经成了用户最关心的问题之一，而现在的电池的容量基本上没有提升的空间，因此闪充这个技术也开始纷纷被运用到各大品牌的旗舰手机中，其中有小米以及三星和华为等大品牌商。而在近期最火的广告语莫过于OPPO R7的口号：充电5分钟，通话两小时。而究竟对于大屏版R7，也就是OPPO R7 Plus同样也是充电5分钟，而这5分钟的续航又是如何的呢? [▲充电5分钟究竟是怎样的体验@1-1] #　　OPPO R7 Plus不仅屏幕比R7要大，连电池容量也一样大，虽然都同样配备闪充，不过毕竟是大屏手机，耗电会比R7要厉害那是必然的，不过有趣的是同样充电5分钟，R7能充11%而R7 Plus却能充7%，看来闪充的速度面对大容量电池来说，其实会更有优势，因为再不用像过去那样，4000毫安时的电池一般需要花上一整晚才能充至100%，其实大屏大容量电池的手机来说，闪充更能显出优势。 [▲充电5分钟究竟是怎样的体验@1-2] {　　不过光是充电快还是不够的，对于用户而言还是得踏踏实实地优化好续航，那么究竟充电5分钟后的OPPO R7 Plus能做些什么呢?笔者做了个简单的小测试：手机在被放电至自动关机后充电5分钟，手机状态为双卡双待，屏幕亮度为100%（全程不熄屏），音量大小为100%的情况下进行测试。} [▲测试数据为人工测试，会存在一定误差，因此以上数据仅供参考@1-3] #　　在笔者近些天来的亲身体验以及测试，对于大电量的大屏手机来说，如今这个时代闪充是很有必要的，特别是临行出门但又忘记充电的时候，充电5分钟基本上能够满足笔者平日的半小时上班路程，如果是换做iPhone6充电5分钟的话大概也是7%左右的电量，不过续航方面就比OPPO R7 Plus要差一些。当然OPPO R7 Plus的续航也是值得肯定的，在双卡双待以及屏幕100%亮度的情况下，仅仅只是7%的电量单在线听歌，基本上可以用1个小时左右，从R7 Plus的续航可以看出OPPO其实不仅只是在闪充下了功夫，在续航方面也有了很大的提升。 [▲低电量的情况下，续航优异@1-4] [▲低电量的情况下，续航优异@1-5] #　　其实就目前的手机市场来看，5寸左右基本是主流，而面对目前容量有限的手机电池来说，闪充以及续航的优化是每个手机厂商的一大难题，虽然目前许多厂商的旗舰手机都配有闪充，不过似乎每一家的闪充原理都有点不同，当然对于用户来说其实只要充电够快，续航给力那就足够了。最后，在使用闪充的这段期间，慢慢地笔者有便养成了经常懒得充电，只有在临出门的时候又或者电量只剩10%才会去充电，又甚至蹲在公关场合偷电这种不好的习惯。</evaluation>
  <evaluation title="OPPO R7 Plus评测:实力顶级的大屏旗舰" url="http://mobile.it168.com/a2015/0722/1748/000001748276.shtml" word_num="9501" author="水爷" date="2015-07-25 00:01   ">#　　【IT168 评测】在5月20日的十周年发布会上，作为OPPO多年技术沉淀的代表产品――R7与 R7 Plus正式登场，售价分别为2499元和2999元。其中先行上市的OPPO R7，凭借高颜值的全金属机身，良好的拍照体验以及VOOC闪充功能，取得了单月销量过百万的成绩。赛诺数据显示，OPPO手机在6月份的市场占比也达到了9.02%。 #　　选择在暑期档上市的OPPO R7 Plus，显然被赋予了更高的期待（OPPO也是信心满满啊）。而OPPO R7 Plus也是武装到了USB接口，6英寸大屏、一体成型金属机身、指纹识别、激光对焦、RGBW感光元件、闪充技术等一应俱全。加上OPPO手机在拍照、美颜方面的一贯优势，在同级产品中的竞争力着实不容小觑。 [@2-1] #　　OPPO R7 Plus的配置首先可以用大来概括――6英寸大屏幕、3GB大运行内存、4100mAh大容量电池。其次OPPO R7 Plus的处理器也升级至MT6795M，并配备3GB RAM和32GB ROM。综合整体配置来看，相信OPPO R7 Plus的性能不会让用户失望。 {外观做工：大屏手机也精致} #　　作为一款6英寸大屏手机，OPPO R7 Plus居然为笔者带来了精致的第一印象。这在时下各品牌的大屏手机中，能够有这种视觉感受的并不多见。然而OPPO R7 Plus的设计也并不复杂，主要是超窄边框加高屏占比。有小伙伴不禁会问，这种设计也是很普遍啊，OPPO R7 Plus到底有什么特别呢？ [▲OPPO R7 Plus 点击看大图@2-2] #　　首先OPPO R7 Plus并不是OPPO R7的加大版，大家可以看到前者的“额头”和“下巴”都要明显小于后者。其次OPPO R7 Plus在上下方采用的是不对称设计，加上超窄边框带来的“线条”般的视觉，整体看上去就变得很是轻盈了。 [▲OPPO R7 Plus 点击看大图@2-3] #　　据官方资料，OPPO R7 Plus屏占比高达80%。即使采用了一块6英寸屏幕，机身三围只有158×82.3×7.75mm。作为参考，采用5.5英寸屏幕的iPhone 6 Plus三围是158.1×77.8×7.1mm。除了高屏占比，屏幕边缘到边框之间的BM区（下图平行线处）也经过了涂黑处理。超窄边框能形成“线条”般的视觉效果，也是得益于这种处理。 [▲OPPO R7 Plus 点击看大图@2-4] #　　与OPPO R7一样，OPPO R7 Plus的前面板也采用了2.5D玻璃。由于这种2.5D玻璃比平面玻璃厚，因此OPPO R7 Plus为了不增加厚度减小了玻璃边缘的弧度。不过从效果来看，这种处理还是恰到好处。在降低玻璃厚度的同时，保证了2.5D玻璃带来的视觉效果。 [▲OPPO R7 Plus 点击看大图@2-5] #　　对于大屏手机的单手操作本就没什么指望，OPPO R7 Plus能实现的估计就是快捷截屏和指纹解锁吧。OPPO R7 Plus的音量键和电源键采用对称设计，为了防止误触截屏终于改为同时长按电源和音量下。为啥说终于呢？因为OPPO手机截屏一直采用同时轻按电源和音量下，笔者一月下来就有不少莫名其妙的截屏。这下好了，赞一个。 [▲OPPO R7 Plus 点击看大图@2-6] #　　笔者一直不习惯虚拟按键的手机，不过在OPPO R7 Plus上似乎还挺顺手。究其原因，估计还是下巴位置取消按键后经过压缩。屏幕上按键的位置，与一般实体按键的位置接近，不适应感就少了许多。 [▲OPPO R7 Plus 点击看大图@2-7] #　　实际上OPPO R7 Plus的边框可以做的更窄，不过在金属边框和面板玻璃边缘之间，还是保留了塑料边框（下图蓝色标示）。据笔者亲身经历，这种设计确实有效防止屏幕玻璃摔裂（请不要尝试）。 [▲OPPO R7 Plus 点击看大图@2-8] #　　OPPO R7 Plus依然采用了一体成型机身设计，材质为铝镁合金。这个机身在冲压成型后，还经过了阳极氧化和喷砂处理，所以触感很是顺滑。时下不少国产手机都采用了金属材质，但是在最终成品上却不甚理想。在这方面，OPPO R7 Plus犹如教科书般的存在。 [▲OPPO R7 Plus 点击看大图@2-9] #　　OPPO R7 Plus加入了指纹识别、激光对焦模块，同时采用了双LED闪光灯。这个三个组件都是在金属机身上开孔进行安装的，然而并没有留下明显的空隙，更“过分”的是摄像头部分的金属装饰片还打磨出倒角。没有足够细致的工艺，是很难完成这种设计的。 [▲OPPO R7 Plus 点击看大图@2-10] #　　一般采用金属材质的手机，都会在边框上打磨出倒角，这样可以让机身侧面看上去薄一点。不过在此基础上，OPPO R7 Plus的金属机身还打磨出了一道“流光侧边”。这样的设计，可以增加金属机身的层次感，看上去显得更灵动。 [▲OPPO R7 Plus 点击看大图@2-11] #　　从侧面可以看到，在倒角和“流光侧边”形成的“线条”压迫下，机身看上去比实际要薄。 [▲OPPO R7 Plus 点击看大图@2-12] #　　尽管内置了4100mAh电池，OPPO R7 Plus的厚度也只有7.75mm，加上微弧的机身让握持感依然良好。而往更细致的地方看，在纳米注塑的地方，也进行了相应的处理。 [▲OPPO R7 Plus 点击看大图@2-13] #　　本次笔者到手的OPPO R7 Plus为移动版，后续还会有电信版和全网通版。拉出卡槽笔者看到了两个nano sim卡的位置，单卡的用户则可以选择加入存储卡。不过笔者还是挺纠结的，两个都是nano sim卡，这不是逼着剪卡的节奏么？ [▲OPPO R7 Plus 点击看大图@2-14] #　　笔者拿出了3000元档人气最高的华为Mate7进行对比，可以看出两款产品是两种风格的代表作。OPPO R7 Plus的设计更显年轻时尚，而华为Mate7的商务气息更浓厚。不过异曲同工的地方也是有的，超窄边框、不对称的额头与下巴设计。 [▲左：OPPO R7 Plus，右：华为Mate7@2-15] #　　机身方面，OPPO R7 Plus与华为Mate7都为金属材质，不过前者是一体成型，细节的处理也更为用心，针对时尚年轻人群的概念贯彻始终。 [▲左：OPPO R7 Plus，右：华为Mate7@2-16] #　　一番把玩下，笔者对OPPO R7 Plus外观设计和材质用料都很是满意。经过细致工艺处理的2.5D玻璃和全金属机身，带来了十足的质感表现。至于192g的重量，爷们的笔者觉得可以接受。毕竟iPhone 6也达到172g了，也没多少个女生说很重。 {系统：终于进入5.0时代} #　　早在年初，Android智能手机阵形就陆续进入到5.0时代。位列国产一线的OPPO，却在系统升级上姗姗来迟。在5月的发布会上，呼声甚高的ColorOS 2.1正式上线并列装OPPO R7，然而该版ColorOS依然基于Android 4.4。 #　　值得欣慰的是时隔两月，笔者上手OPPO R7 Plus后查看版本信息，基于Android 5.0深度定制的ColorOS 2.1终于上线。 [▲ColorOS 2.1@2-17] #　　OPPO R7 Plus配备了3GB RAM，实测开机后可用内存在2GB左右。在打开游戏、导航、QQ、浏览器等八个APPS后，可用内存在1GB以上。在资源占用方面，ColorOS 2.1确实有所进步。 [▲ColorOS 2.1@2-18] #　　在界面和图标方面，以及总体的操作体验来看，基于5.0定制的ColorOS 2.1没有明显的变化。当然也不是完全没有提升，桌面滑动、程序开启的速度比基于4.4定制的ColorOS 2.1要快上一点点。 [▲ColorOS 2.1@2-19] #　　此外，设置菜单底色换回白色了，选项小图标也显得多彩起来。笔者一直比较喜欢ColorOS这种采用选项卡分类的设置菜单，不但简化了界面而且还容易找到需要的选项。 [▲ColorOS 2.1@2-20] #　　体感手势方面，OPPO R7 Plus基本保持了原有的设定，而好玩的地方则是加入了自定义黑屏手势。用户可以选择自己喜欢的黑屏手势，并且通过这个手势在黑屏状态下直接打开对应的程序。例如黑屏状态下滑，即可快捷打开微信或微博，大大方便了用户。 [▲ColorOS 2.1@2-21] [▲ColorOS 2.1@2-22] #　　安全中心一直是ColorOS的一大卖点，基于OPPO R7 Plus加入了指纹识别模组，这个功能也得到了进一步加强。通过指纹识别，用户不但可以加密OPPO R7 Plus的解锁，还可以加密所有程序。对于支付宝、微信等关乎资金、私隐安全的软件，通过指纹加锁都大大增加安全性。 [▲ColorOS 2.1@2-23] [▲ColorOS 2.1@2-24] # #　　OPPO R7 Plus采用的是主流的触感指纹识别模组，并不需要按压。笔者实际操作了一下识别率和识别速度都不错。OPPO R7 Plus支持添加多个指纹，用户可以左右手分别设置，再给亲人添加一个，这样会保险得多。万一出了什么意外，也能解锁手机。 [▲ColorOS 2.1@2-25] [▲OPPO R7 Plus指纹识别实际体验@2-26] #　　OPPO是国产手机中最先开发定制系统的品牌，ColorOS自上线起估计装机量都要用亿来计算了。然而有一段时间的体验还落后于主流水平，此番进入5.0时代也是慢了一步。当然不排除这是厚积薄发的一步，笔者对ColorOS未来的发展还是充满期待的。 {屏幕：显示效果力压苹果6 Plus} #　　OPPO R7 Plus采用了一块6英寸AMOLED屏幕，这种屏幕有色域广、高对比度、超薄省电的特性。简单来说，就是采用这种屏幕不但能够降低机身厚度，还可以获得更鲜艳的显示效果。而且OPPO R7 Plus还采用了高透光率的2.5D玻璃，能够进一步提升显示效果。 [▲浓郁鲜艳的色彩很是抢眼@2-27] #　　不过早期的AMOLED屏幕表现的过于鲜艳，也给广大用户的留下了色彩浓郁不真实的印象。那么OPPO R7 Plus对AMOLED屏幕的调节，是否能让大家满意呢？ #　　作为对比，笔者选择了iPhone 6 Plus作为参考。通过翻拍单反翻拍屏幕可以看到，在摩托车这种金属反光比较多的照片中。AMOLED屏幕色域广、对比度高的特点显露无疑，整个画面更接近原图。从细节看，OPPO R7 Plus在色彩过渡也显得更为顺滑。 [▲左：OPPO R7 Plus，右：iPhone 6 Plus 点击看大图@2-28] [▲100%截图，左：OPPO R7 Plus，右：iPhone 6 Plus@2-29] [▲原图@2-30] #　　在蓝天白云为主的照片中可以看到，OPPO R7 Plus的蓝天更加好看，而另一位编辑的意见是iPhone 6 Plus还原更真实。对色彩的理解每个人都不同，重口味和清淡各有所好。不过再仔细对比一下画面中的植物部分，发现iPhone 6 Plus呈现的已经是一片绿色，实际上原图中红叶、绿叶、黄叶都有。 [▲左：OPPO R7 Plus，右：iPhone 6 Plus 点击看大图@2-31] [▲100%截图，左：OPPO R7 Plus，右：iPhone 6 Plus@2-32] [▲原图@2-33] #　　对于绿色植物为主的照片，OPPO R7 Plus表现得更为浓郁一点，而iPhone 6 Plus显得更清脆一点。不过后者整体画面也变得有点泛青，而前者的画面色彩要饱满一些。 [▲左：OPPO R7 Plus，右：iPhone 6 Plus 点击看大图@2-34] [▲100%截图，左：OPPO R7 Plus，右：iPhone 6 Plus@2-35] [▲原图@2-36] #　　OPPO R7 Plus的像素密度为367PPI，而iPhone 6 Plus则为401PPI。从单反翻拍的画面可以看到，后者提供了更加细腻的文字显示效果。此外大家可以留意到，OPPO R7 Plus对白色的显示比iPhone 6 Plus要暗一些，相信是为了抑制AMOLED在白色画面偏蓝的问题，这样可以减轻用户浏览网页时的眼睛负担。 [▲左：OPPO R7 Plus，右：iPhone 6 Plus 点击看大图@2-37] [▲100%截图，左：OPPO R7 Plus，右：iPhone 6 Plus@2-38] [▲OPPO R7 Plus播放高清视频体验@2-39] #　　可以说OPPO R7 Plus的屏幕在保持AMOLED色彩表现好的基础上，对其一些过度表现的地方是经过了一番修正的。看来OPPO工程师们在多次使用AMOLED屏幕，对其色彩调节已经有了相当的心得。 {性能：大型游戏没压力} #　　配置方面，OPPO R7 Plus搭载了MT6795M八核64位处理器，运行频率2.0GHz。与MT6795T一样，MT6795M属于联发科高端系列Helio X10的一员，基于28nm HPm制程工艺，采用8个Cortex-A53核心，并且集成Power VR G6200@700MHz图形处理器，此外还包括双通道LPDDR3 933MHz内存，并且支持LTE CAT4级别的网络速率，以及拥有双ISP可提供4K录制功能。 #　　MT6795M比MT6795T的运行频率低200MHz，其他特性得以保持。在此前的评测中，两款芯片都带来了不错的表现。配备了3GB RAM和32GB ROM，并且运行在Android 5.0环境上的OPPO R7 Plus能否驾驭好MT6795M呢？ [▲OPPO R7 Plus@2-40] #　　从安兔兔的跑分来看，OPPO R7 Plus符合采用该处理器的手机应有的表现，下面通过热门游戏来看看其实际表现。 [▲OPPO R7 Plus@2-41] #　　笔者在OPPO R7 Plus上试玩了动作网游《乱斗西游2》和第一人称射击网游《全民突击》，这两款游戏都是人气3D大型网游，对手机的硬件性能有着较高要求。从Gamebench记录的帧速来看，OPPO R7 Plus运行两款游戏都能获得29FPS的平均帧速。而比较平整的帧速曲线，也反映出OPPO R7 Plus在运行大型游戏时的稳定性。 [▲OPPO R7 Plus试玩《全民突击》，注意虚拟键盘没有自动隐藏，这个需要优化一下了@2-42] [▲《全民突击》帧速记录@2-43] [▲OPPO R7 Plus试玩《全民突击》实录 点击播放@2-44] [▲OPPO R7 Plus试玩《乱斗西游2》，虚拟键盘能够自动隐藏@2-45] [▲《乱斗西游2》帧速记录@2-46] [▲OPPO R7 Plus试玩《乱斗西游2》实录 点击播放@2-47] #　　除了不错的性能表现，OPPO R7 Plus的发热表现也是值得一赞。MTK处理器向来以低功耗著称，加上OPPO R7 Plus全金属机身也有助于热量的散发。 [▲OPPO R7 Plus运行大型游戏也没有明显发热（空调环境）@2-48] #　　接下来看看OPPO R7 Plus在拍照功能方面的表现。 {拍照：更好的夜拍和自拍} #　　OPPO手机一向主打拍照和美颜自拍，其中OPPO N3的面世更是巩固了“OPPO拍照手机”的金字招牌。此番登场的OPPO R7 Plus，加入了激光对焦以及采用了索尼IMX278感光原件。据笔者查找的资料来看，这两个组件的采用显然是奔着提升弱光环境成像质量来得。 [▲激光对焦模组在摄像头右侧@2-49] #　　摄像头右侧的激光模组会发射红外激光，并通过激光反射回来的时间差来判断被拍物体的距离，继而完成对焦。这个系统的原理和蝙蝠的声纳系统类似，不过它采用的是红外波长的激光，因此人的肉眼无法察觉。光的速度约为每秒30万公里，可想而知激光对焦可以提升手机的对焦速度（以前军队用的望远镜就是激光对焦）。 [▲激光测距仪，手机用的就是超级缩小版了@2-50] #　　而在弱光环境，激光对焦则变成辅助功能。它能提供数据给运算系统，综合传统的相位对焦，可以大大提高弱光环境的对焦成功率。简单来说，激光对焦能做到白天快，晚上准。 [▲相比对焦速度最快的iPhone 6（左），OPPO R7 Plus（右）稍慢一点@2-51] #　　那么索尼IMX278又有什么特别呢？这是一颗基于RGBW技术开发的感光原件，这种技术最先用于高端显示设备。传统的数码色彩由三原色，即R（红）、G（蓝）、B（绿）组成，RGBW则在此基础上增加了一个白色像素点。当然，不是说RGBW就一定比RGB要好，前者出现的初衷是为了提升弱光环境照片的亮度。 #　　好了，简单解析了一下新元素后，我们还是来看看实拍效果怎样吧。笔者选择了iPhone 6作为对比，主要考量OPPO R7 Plus在色彩、测光方面的表现。 [▲OPPO R7 Plus的拍照界面没有变化，用户可以从手机商店获取更多功能@2-52] #　　最近几天都在下雨，不过这种阴天光线是漫反射，拍照起来会更舒服。可以看到iPhone 6拍出来的绿色植物更加翠绿，不过还原得更为真实的是OPPO R7 Plus。当然，普通用户显然更喜欢前者，因为看起来更养眼。 [▲OPPO R7 Plus（左），iPhone 6（右），点击看大图@2-53] [▲OPPO R7 Plus（左），iPhone 6（右），点击看大图@2-54] #　　从这张拍可以看到，OPPO R7 Plus成像有稍微偏品红的现象，而iPhone 6多补偿了一些绿色，这样总体画面看来后者就要明亮一些了。 [▲OPPO R7 Plus（左），iPhone 6（右），点击看大图@2-55] [▲OPPO R7 Plus（左），iPhone 6（右），点击看大图@2-56] #　　在弱光环境下，采用RGBW感光元件的OPPO R7 Plus优势就明显起来了。在不明显增加噪点的情况下，画面显得更加明亮，而色彩也显得更为饱满。 [▲OPPO R7 Plus（左），iPhone 6（右），点击看大图@2-57] [▲OPPO R7 Plus（左），iPhone 6（右），点击看大图@2-58] #　　总体来看，在激光对焦和RGBW感光元件支持下，OPPO R7 Plus的对焦速度和弱光拍照确实得到了增强。而色彩表现方面，笔者觉得OPPO R7 Plus还可以进一步优化，主要是针对品红的问题进行修正。 #　　下面是更多OPPO R7 Plus的样张，整体成像质量在同级平均水准之上。 [▲OPPO R7 Plus实拍样张，点击看大图@2-59] [▲OPPO R7 Plus实拍样张，点击看大图@2-60] [▲OPPO R7 Plus实拍样张，点击看大图@2-61] [▲OPPO R7 Plus实拍样张，点击看大图@2-62] [▲OPPO R7 Plus实拍样张，点击看大图@2-63] [▲OPPO R7 Plus 自拍样张@2-64] #　　除了拍照功能，OPPO R7 Plus在自拍方面的表现也是一如既往的好。据笔者了解，不少OPPO（女）用户都是奔着美颜自拍去的。 {续航：闪充与大容量电池更配哦} #　　OPPO R7 Plus内置了4100mAh电池，相比OPPO R7的2320mAh提升了约76%，而厚度只增加了约23%（当然宽度长度也增加了）。但是作为一款大容量电池手机，OPPO R7 Plus的厚度已经表现得很不错了。除了大容量电池，OPPO R7 Plus还支持自家专利的VOOC闪充，续航表现值得期待。 [▲安兔兔电池测试给OPPO R7 Plus很高的评价@2-65] #　　在屏幕亮度50%的状态下，笔者记录了如下数据。电池容量的增加加上MT6795M和AMOLED屏幕都比较省电，让大屏的OPPO R7 Plus使用时间变得更持久。 #　　不过电池容量增加，相应地充电时间也会变长，这是之前大容量电池手机给笔者的印象。万一在低电量时忘记充电，那么出门的时候几乎就是挂着移动电源到处走了。OPPO R7 Plus标配了一个5V4A的VOOC闪充充电头，它会改变这种情况么？ #　　插曲一下：为了测试OPPO R7 Plus的闪充效率，一段充满折磨的放电旅程开始了。笔者已经记不清前半段的事情了，反正加班到八点后屏幕亮度最大化，一直播放视频、玩游戏、刷网页。四小时后，电量从56%减少至5%。笔者第一次觉得续航太长也不是好事啊（最后5%电量还播了半小时电影）。 #　　为了测算电量，笔者采用了开机息屏的充电状态。5分钟应急充电，OPPO R7 Plus充入5%的电量约205mAh，这个电量足够100%亮度下播放半小时高清电影了。 # #　　VOOC闪充足够快了，OPPO R7 2320mAh的电池按这个比例来算，半小时能充电77%了。日常使用中的OPPO R7 Plus忘了充电，即使电量耗尽了，只要能充电20分钟即可扛上2-3小时的连续使用。笔者认为，大容量电池+VOOC闪充的搭配，是目前大屏手机长续航最佳的解决方案。 {编辑点评} #　　售价2999元的OPPO R7 Plus是一款很全面手机，笔者甚至觉得这是一款相当有性价比的产品，然而3000元档的中高端手机根本不需要谈性价比的。但我们不妨从这个方向出发，看看OPPO R7 Plus带来的东西是否“足称”。 [▲关键字：外观质感@2-66] #　　采用2.5D玻璃加一体成型金属机身设计，再通过细致加工而成的OPPO R7 Plus拥有足够动人的质感。实际上这种外观表现也是必须的，因为OPPO R7 Plus要面对众多竞争机型。茫茫机海中，良好的第一印象极其重要。 #　　在外观感到满意后，接下来自然要对性能、视觉效果、隐私安全、拍照美颜、长续航等要点进行考量。OPPO R7 Plus的附加值可谓诚意十足，64位八核、6英寸大屏、指纹识别、激光对焦与RGBW感光元件，再配上4100mAh电池和VOOC闪充。而从前边的评测看到，OPPO R7 Plus在每一项要么达到同级水准，要么就是超越同级表现。 [▲关键字：高附加值@2-67] #　　至于OPPO R7 Plus的不足，主要还是来自于操作系统方面。例如指纹解锁看到锁屏界面、部分软件不能自动隐藏虚拟按键、第三方图标风格不统一、不支持U盘读写模式等。这些问题还需要OPPO工程师们，在日后的升级版本中好好的修改一番。 [▲双雄对决的3000元档，华为Mate7终于找到了一个好对手@2-68] #　　OPPO R7 Plus的上市无疑是极大丰富了3000元档的可选择空间，喜欢年轻时尚的小伙伴可以考虑OPPO R7 Plus，喜欢商务风格的则有华为Mate7作为备选。当然，如果你有选择困难症的话也可以各入手一台，那样各种场面都可以轻松驾驭了。</evaluation>
</evaluations>
