<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<evaluations totalNumber="6" source="it168" item_id="00001011" item_name="Galaxy S5">
  <evaluation title="4.7寸金属机身 三星Galaxy Alpha体验" url="http://mobile.it168.com/a2014/0813/1656/000001656181.shtml" word_num="2200" author="杜毅" date="2014-08-14 00:01   ">#　　【IT168 评测】今天三星正式发布了小屏旗舰Galaxy Alpha。一个好消息一个坏消息，好消息是，千年不变的大塑料终于用上金属啦，虽然只有边框...坏消息是该机并非Galaxy S5的金属版本，而是一款面向中端市场的机型，所以配备一块4.7英寸仅支持720P分辨率的屏幕，这或许会令不少用户感到伤心、感到失望。(注：文章产品图和系统截图样张均取自hi-tech.mail.ru) [@1-1] #　　三星GALAXY家族经历了四年发展，胜在产品策略，每年一款旗舰产品之后在此基础上推出减配产品丰富产品线满足不同用户需求，通过自身强大的营销和渠道支持，获得品牌知名度和用户群。通过数据也不难发现，自2012年开始，三星在中国市场的占比和品牌形象稳步提升，其中S家族和NOTE家族功不可没。所以，用户想要金属，于是有了三星Galaxy Alpha，即使来的稍晚了一些，但它还是来了。升级的地方是用上了金属，减配的地方是屏幕，其他配置有什么变化吗？一起先看看参数。 #金属边框 心率监测 {　　三星Galaxy Alpha的其他功能还是比较齐全，拥有2GB内存和32GB存储容量，但不支持存储卡扩展，保留了心率监测功能，并且还使用了nano-SIM卡。网络方面还支持高速LTE-A网络，1200万像素摄像头，支持脸部识别，LED闪光，HDR效果等拍摄功能。三星Galaxy Alpha虽然硬件配置不够旗舰豪华，但能可以看成是三星试水金属机身设计之作，同样为金属机身的Galaxy F才是三星真正对抗iPhone 6的杀手锏。(更多外观请点击图集观看)} [▲iPhone 5s怎么对比三星Galaxy Alpha@1-2] [▲三星Galaxy Alpha背面与三星Galaxy S5对比@1-3] {　　三星Galaxy Alpha外观简单解析} #　　该机配有一块4.7英寸Super AMOLED材质触控屏，支持720p(720×1280像素)分辨率。金属机身和纤薄的厚度将是该机的主要特色。三星Galaxy Alpha对比7.6mm厚的iPhone 5s，确实机身明显要薄了许多。 [▲机身厚度对比@1-4] #　　铝制边框仅限于机身四周部分，而背面的材质则与三星Galaxy Alpha一样的为仿皮革质地的塑料后盖，但在摄像头左边的LED闪光灯旁集成了心率监测功能。 [▲左边的LED闪光灯旁集成了心率监测功能@1-5] #　　装载有210万像素前置镜头和1200万像素主摄像头，配有LED闪光灯和支持快速自动聚焦功能。摄像头部分比较突出，而机身周边的金属边框则为曲线设计，有着比较不错的质感。至于扬声器则被安置在机身底部，旁边有麦克风和USB接口。 [▲金属边框则为曲线设计@1-6] #　　另外三星Galaxy Alpha还保留了防水、防尘性能。依旧支持开启后盖和更换电池设计，电池容量为1860毫安时。拥有2GB RAM和32GB ROM存储容量，但不支持micro-SD扩展。后盖手感偏硬但在防污和防滑方面表现不错。 [▲依旧支持开启后盖和更换电池设计@1-7] [▲手感偏硬但在防污和防滑方面表现不错@1-8] #　　系统方面，三星Galaxy Alpha搭载了Android4.4.4系统，系统方面相信不用笔者赘述，与现在的三星Galaxy S5并没太大区别，我们还是先看一段外媒简短体验视频。 [@1-9] #　　系统方面，不论是三星Galaxy Alpha还是2月面世的三星Galaxy S5，新UI在色彩与风格上与原来的TouchWiz界面有着天壤之别。不论是应用图标还是信息栏也都向简洁和扁平化转型。三星将扁平化的界面定义为vibrant ux(充满生气的用户体验)，整个界面和色彩确实让人感觉很跃动。 [▲搭载Android4.4.4系统@1-10] [▲仅支持五点触控@1-11] #　　1200万像素摄像头，支持脸部识别，LED闪光，HDR效果等拍摄功能。这些参加功能加入让整体操控性、可玩性增强。这些功能相信大家都已经很熟悉，笔者就不过多赘述，功能接下来我们一起欣赏下三星Galaxy Alpha样张表现如何。 [▲三星Galaxy Alpha样张@1-12] [▲三星Galaxy Alpha样张@1-13] [▲三星Galaxy Alpha样张@1-14] [▲三星Galaxy Alpha样张@1-15] [▲三星Galaxy Alpha样张@1-16] [▲三星Galaxy Alpha样张@1-17] [▲三星Galaxy Alpha样张@1-18] [▲三星Galaxy Alpha样张@1-19] [▲三星Galaxy Alpha样张@1-20] [▲三星Galaxy Alpha样张@1-21] [▲三星Galaxy Alpha样张@1-22] {　　总结：总的来看，三星GALAXY Alpha虽然硬件配置不够豪华，但可以看成是三星试水金属机身设计之作，对于喜欢三星品牌又一直纠结塑料材质的用户，这款机器相信会是你不错的选择。另外，现在的智能手机是一个同质化、同价化严重的状态，更多的产品选择让用户对品牌忠诚度产生危机，通过用户和品牌建立的关联赢得用户情感认同才是长期取胜的关键，功能和价格或者新技术的加入也是短期克服同质化取胜关键。}</evaluation>
  <evaluation title="目前体验最好的手环 三星Gear Fit体验" url="http://mobile.it168.com/a2014/0714/1645/000001645555.shtml" word_num="2849" author="李海亮" date="2014-07-16 01:37   ">#　　【IT168 评测】如今说道智能穿戴设备，很多朋友都不会觉得陌生了。从去年的Jawbone UP2、耐克Fuelband，再到今年的华为荣耀手环、OPPO O-Band，这些穿戴设备都做的越来越来越棒，也能让我们更好的利用穿戴设备进行身体数据更总功能。但对于笔者来说，智能穿戴设备出了功能全面之外还要够酷，能装逼才是王道! [@2-1] {　　目前市的穿戴设备要能满足外观酷炫且功能全面的手环，笔者认为只有三星Gear Fit和三星Gear2，三星Gear2售价较贵，能让我们选的只有三星Gear Fit。三星Gear Fit是一个健身伴侣的手环，它可以跟踪您的活动水平，并激励您达到目标，比如计步器功能，可以让您随时知道消耗的能量。目前在京东商城售价1298元，还赠送幻响(i-mu) 京东风云 随身WiFi 便携无线路由器，感兴趣的朋友不妨关注一下。【看一看】} [@2-2] #　　很多朋友都一定会问，Gear与Fit有什么差别呢?首先自然是价格，Gear(手表)的价格带红外发射装置的Gear 2 R380售价为1998元，不带红外发射装置的Gear 2 R381售价1298元与Gear Fit售价相同。其实目前市售的智能穿戴装置有很多，但能够做到炫酷且与手机完美通联的也就三星这几款。Gear Fit的手环造像行对Gear2的手表要看上去更时尚，但也阉割了通话功能。 [@2-3] #　　乱扯了半天，现在来说说三星Gear Fit的外观。三星Gear Fit整体造型更像是智能手环，但不同的是它拥有一块1.84英寸的弧形AMOLED曲面炫丽屏。光从外观上看，它是目前最帅酷的智能手环，没有之一。 [@2-4] #　　三星Gear Fit采用防过敏材质腕带设计，我们拿到的为灰色表带，看起来沉稳比较好配衣服。不过，笔者曾经在西班牙参的三星GALAXY S5发布会上还展出了许多三星Gear Fit时尚表带，但遗憾的是表带在国内都没有发售且从目前现状来看，三星并不打算在国内发售这些骚气表带。 [@2-5] #　　我们在机身任意一角轻轻上拨即可将机身主体与表带分开，考虑到目前根本买不到骚气的表带，我们可以将其卸掉后自己DIY。对于有洁癖的笔者来说，这种能拆掉的设计我更愿意弄点舒肤佳给它洗个澡。 [@2-6] #　　三星Gear Fit与三星Gear2一样采用了全新的充电方式!这个小小的充底座您一定要保留好了，因为它是给三星Gear Fit充电的唯一路径。底座侧面有Micro USB数据接口，可以用来进行日常充电和固件更新。 [@2-7] #　　如今注重健康生活的三星，也在Fit机身底部还内藏了心率感应器。这里需要注意的是，如果想准确测量出心率，请将表带轧紧。其实，要靠用户自己觉去锻炼才能真正的达到减肥的作用，这些软件或者硬件都只说担当统计或者督促作用。当然，您可以可以根据记录的数据来更科学的分析运动轨迹来分析出更快更健康的减肥方法。 #　　外观方面大概了解了，那么在系统体验方面到底有三星Gear Fit与三星Gear2有什么差别呢?从外形来看三星Gear Fit看起来更酷，但在体验方面也带来了许多不便的地方。 [@2-8] #　　三星Gear Fit与三星Gear2完全相同，需要配合三星GALAXY S5、NOTE3来使用，如果您使用的非以上两款产品，您很有可能无法使用。当然，这也并非绝对。未来三星是否开放使用权限还不一定。 [@2-9] #　　在三星软应用商店里我们可以找到Fit Manger的APP，如果您的S5已经预装了就不用再下了。Fit Manger是一款专门设置了三星Gear Fit的软件，这里我们可以了解如果使用、链接以及更多的产品设置。其中内置了六种不同风格壁纸，如果您不满意还可以自定义更换任何图片来做壁纸。 [@2-10] #　　如何让三星三星Gear Fit变得更酷一点，可以设置主屏样式设计工具，我可以任意更改表盘样式和背景照片。不过三星Gear Fit让我非常不满意的是仅提供了一个时尚报盘的选择，这也太少了吧。 [@2-11] #　　三星Gear Fit也可以控制音乐。在小偷非常多的地铁里，我可以将手机放在书包夹层里，还有防盗的作用。优点是方便操作，但缺点就是蓝牙耳机音质太差了，我需要一个高音质的蓝牙耳机啊。 [@2-12] #　　三星Gear Fit拥有查找我的设备功能，在蓝牙链接的情况下可以通过该功能让手机发出呼叫声音，方便快速找到手机。这项功能对于丢三落四的来说很实用。 [@2-13] #　　作为一个IT编辑，每天很少有时间去锻炼身体。现在我可以利用计步器功能来推算出我们每天的大概运动量。为什么要说是大概呢?因为我们发现这个算法只是根据震动而已，我原地晃动手腕也可以成功计数。其实，目前发售的很多计步器都采用这样的算法。我们如果像更准确的测量运动量，一大部分还需要靠自觉。 #　　另外，笔者看来根本没有一款能减肥的软件或者硬件。全部都要靠用户自己觉去锻炼才能真正的达到减肥的作用，这些软件或者硬件都只说担当统计或者督促作用。当然，您可以可以根据记录的数据来更科学的分析运动轨迹来分析出更快更健康的减肥方法。 [@2-14] #　　从去年就可以发现，追踪身体健康和检测APP十分流行，新增的心率感应器的出现可以更好的调用元器件追踪相关数据，相信未来会有更多相关APP应用，开放第三方API与心率感应器配合使用提供更好的功能和体验。三星GALAXY S5和最新发布的三星Gear2和三星Gear Fit都支持心率感应，我可以在运动的时候随时检测心律，更方便我们调整健康的运动方式。 [@2-15] #　　穿戴式设备最大的弊端就是续航问题，手机我可以没天充电，但我绝对不能容忍手环、手表也要天天充电。三星Gear Fit内置了一块210mAh的聚合物电池，相比三星Gear2要小了100mAh,但实际体验上来看，二者想续航能力并不会有太大差别，这主要是因为屏幕小了且阉割了通话功能。 [@2-16] {　　目前在京东商城售价1298元，还赠送幻响(i-mu) 京东风云 随身WiFi 便携无线路由器，感兴趣的朋友不妨关注一下。【看一看】} [@2-17] {　　三星Gear Fit它与三星Gear2的用户需求是相同的，如果您是一个数码达人，任何新鲜好玩的产Gear2的价格带红外发射装置的Gear 2 R380售价为1998元，不带红外发射装置的Gear 2 R381售价1298元与Gear Fit售价相同。【看一看】} #　三星Gear Fit它与三星Gear2的用户需求是相同的，如果您是一个数码达人，任何新鲜好玩的产品都要体验以下，那您可以买。如果您是一个普通消费者(不差钱的情况下)，想要买这款手表当作手机的主力附件来说，还是推荐您购买的。对于那些一算紧张的用户来说，不推荐您购买。因为它就是一个附属产品。</evaluation>
  <evaluation title="顶级配置+军用保护 三星S5 active测评" url="http://mobile.it168.com/a2014/0617/1636/000001636060.shtml" word_num="3300" author="phonearena" date="2014-06-18 02:00   ">{　　【IT168 测评】三星每一代旗舰都会推出多款变种机型，比如身材小巧的Mini版，或者更加强壮的Active版。如同去年的S4 Active一样，今年三星依旧带来了S5的三防版本S5 Active。但与去年不同，今年Galaxy S5已经具备了IP67级别的防水功能，那么三星推出S5 Active又有怎样的意义？它的三防功能比起普通版又有什么区别？下面就为您带来三星Galaxy S5的测评。（注：测评编译自Phonearena）} [@3-1] {　　外观设计：} [@3-2] #　　与S5相比，S5 Active的设计语言更加硬朗。S5 Active正面下方采用了三枚实体按键，自然也就取消了S5集成在Home键上的指纹传感器，边角部分棱角分明，四周采用金属框架+橡胶包边的结构，大大增加了手机防摔防震的能力。背部采用了斜纹理设计，并且在四个角配有防震角垫，从背面看就像给S5带了一圈金刚套。 #　　S5 Active机身四周的按键以及接口设计与S5基本一致，很好的传承下来Galaxy系列的使用习惯。值得一提的是，与过去其它三防手机需要将电池仓设计成封闭结构以保证密闭性不同，三星S5 Active依旧采用可更换电池的设计，只依靠一个卡扣式塑料背壳就做到IP67防尘防水功能，使用起来非常方便。 {　　硬件配置：} [▲三星S5 Active@3-3] {　　硬件方面，S5 Active与S5基本一致。搭载主频2.5GHz高通骁龙801四核处理器、2GB RAM，配有16GB机身储存空间，支持MicroSD卡最大扩展至128GB，并且配备1600万像素摄像头以及2800mAh电池，运行Andriod4.4.2系统。} #最大亮度 （越大越好） #最小亮度 （越小越好） #对比度 (越大越好) #DELTA E RGBCMY （越小越好） {　　屏幕方面S5 Active配备1080P 5.1英寸三星标志性的Super AMOLED屏幕，采用康宁大猩猩3代玻璃，显示效果依旧非常棒。而且还设置了不同的显示模式来调节屏幕色调，共有五个模式：标准、适应、动态、专业和电影模式。经过测试，电影模式下的颜色显示较为真实。这也在一定程度上缓解了Super AMOLED屏幕色准的问题，但整体颜色显示依旧饱和度过高。} {　　军用级别的保护：} [▲S5 Active达到了美国军用标准MIL-STD-810G@3-4] #　　我们都知道，手机的防护性指标通常被称为：IP57、IP67。这里先要给大家解释一下究竟是什么意思：IP(Ingress Protection Rating)是指一个界面对液态和固态微粒的防护能力。后面的2个数字，第1个是固态防护等级，范围是0-6，分别表示对从大颗粒异物到灰尘的防护;第2个是液态防护等级，范围是0-8，分别表示对从垂直水滴到水底压力情况下的防护。数字越大表示能力越强。IP67的解释是，防护灰尘吸入(整体防止接触，防护灰尘渗透);防护短暂浸泡(防浸)。 {　　三星S5配备了IP67级别的防水，具体为：防护灰尘吸入(整体防止接触，防护灰尘渗透);防护短暂浸泡(防浸)。根据测试，普通版S5可以放到1m以下的深水长达8分钟。S5 Active与其它普通版的三防机最大的区别在于达到了美国军用标准MIL-STD-810G。MIL-STD-810G标准是美国评判装备在湿热环境中表现的军标，对于耐高温低温、防水防摔性都提出了很高的要求，最后一个字母“G”意味着其已经达到了很高的等级。经过测试，S5 Active可以抵抗4英尺(约1.2米)的跌落，并且在1米深的水中坚持30分钟，并且在零下20度及60度高温环境下仍然可以正常使用。} {　　系统篇：} [▲S5 Active系统UI@3-5] #　　S5 Active采用了安卓4.4.2系统，界面与操作基本上与S5一致，依旧是简洁、扁平的风格以及亮丽清新的界面，典型的三星操作风格，相信大家对S5的测评以及看过很多，我们就不在赘述。 [▲Active Zone应用@3-6] #　　不过值得一提的是，在机身的左侧还有一个蓝色的按键，叫Active键，长按会打开相机应用，短按时会打开Active Zone应用。结合S5 Active强大的保护功能，S5几乎可以非常适应在户外的使用。因此Active Zone内置了气压计、指南针、手电筒以及码表功能，以备在户外使用的不时之需。当然这并非什么新鲜功能，下载第三方APP也一样可以得到这些功能。但将这么多功能整合起来，也确实方便了使用。 [▲S5、S5 Active、Z2跑分对比@3-7] #　　性能方面，S5 Active采用2.5GHz四核高通骁龙801CPU、2G RAM以及Adreno 330 GPU，足够保证当前流畅的运行。从各个软件的测试来看，与S5的性能几乎不相上下。 {　　拍照篇：} [▲S5 Active取景器@3-8] #　　我们都知道三星今年没有继续采用索尼的摄像头，而是采用了自家的1600万像素摄像头以及1/2.6英寸ISOCELL传感器。相比传统BSI背照式传感器，ISOCELL传感器的功能就是在每个颜色像素之间加一个隔离层，与传统的背照式传感器相比，减少了光串扰，理论上会让颜色更纯，亮度更好。 #　　在实际样张中，S5 Active与S5的成像也几乎一致，仍然表现优秀。在白天光线充足的情况下，可以看到1600万像素的镜头提供了丰富的细节，白平衡也比较准确，整体成像质量优秀。微距方面焦点处清晰准确，背景虚化也不错。夜景方面，S5 Active对于噪点的控制仍不够理想，画质一般，并没有惊喜。而在拍照速度方面也微微落后于S5、索尼Z2。 #　　S5 Active样张： [@3-9] [@3-10] [@3-11] [@3-12] [@3-13] {　　其它使用：} {　　通话质量：通话质量不错，音量较大，并且消除背景杂音方面做得也不错，在噪杂的环境中也可以正常通话。} [▲续航时间对比@3-14] {　　续航：三星的旗舰机，比如：Note3、S5的续航成绩都不错。作为一款主攻户外的手机，S5 Active的续航自然也不会太差。S5 Active配备了一块2800mAh的电池。在极端重度测试中，三星S5的续航时间为8小时20分，而S5 Active续航时间为7小时26分。在平常正常使用中，基本也可以坚持一天半到两天的使用。} [▲充电时间对比@3-15] {　　充电时间:尽管这对于一些用户来说并不是很大的问题，但在某些时刻，充电时间也会影响使用体验。在这方面，S5从0充满，需要122分钟，而S5 Active则需要150分钟，这个成绩并不十分理想，只能算中规中矩。} {　　视频播放：强大的骁龙801以及高清的屏幕保证了观赏的流畅性及观赏性，并且S5 Active支持多种格式解码流畅播放，并且整合了时间线预览、多屏播放等功能。不过其实也并不重要，现在第三方视频播放器功能都非常强大了，视频播放并不是问题。} {　　总结：} [@3-16] #　　整个测评到此基本结束了，回到第一段提出的问题，今年Galaxy S5已经具备了IP67级别的防水功能，它的三防功能比起普通版又有什么区别?那么三星推出S5 Active又有怎样的意义?毫无疑问，S5 Active的防护性能要比S5普通版强大的多。S5普通版只是给予手机在生活中比较浅显的保护，而S5 Active则可以在比较极端的户外仍然正常使用，比如干旱而且温差较大的沙漠中。 #　　我们可以看到，S5 Active的外观并不够时尚甚至有些笨拙，但它的设计目的并不在此，而是在更好的保护手机。而且本身就手机而言，它的硬件配置也足够称得上一款优秀水准的产品。如果您想选一款时尚、个性的手机，那么它并不适合。而如果您是一位经常参加户外运动，并且需要一款优秀配置的手机为您带来性能、拍照方面的良好使用，那么S5 Active绝对是值得入手理想手机。</evaluation>
  <evaluation title="各有各特色 手机各材质优缺点详解" url="http://mobile.it168.com/a2014/0513/1622/000001622695.shtml" word_num="3307" author="石雨" date="2014-05-14 00:05   ">#　　【IT168 评测】不记得什么时候，似乎大部分的安卓手机都设计成：正面一款大屏幕面板、下面三四个虚拟按键的样子。有人笑称：如果盖住LOGO，90%的安卓手机都像孪生兄弟。在安卓手机同质化严重的今天，各个安卓手机厂商都尽力在产品工业设计上加入更多自己的特色，提高自己产品辨识度来打动消费者。 [@4-1] #　　说到手机工业设计，就不得不提手机外壳的材质。手机外壳的材质选择，无论对手机本身的外观、手感，还是在制造过程中的工艺，都有着很大的影响。目前市面上常见到的手机机身材质主要分为：塑料、金属、玻璃三大类。今年刚发布的安卓阵营的三大旗舰：三星Galaxy S5、HTC One M8与SONY Z2，三款旗舰机分别用了当下最主流的三种材质。HTC One M8继续加强机身金属比例、三星S5依旧万年塑料，手机材质在一次引起了大家的关注。那么对于我们普通用户来说，三种材料有什么区别，塑料是不是比金属廉价?我们今天就聊一聊手机材质的事。 {　　塑料材质篇} {　　优点：工艺成熟} {　　缺点：外观不够“高大上”、机身质感不强} {　　代表机型：三星S5、诺基亚1520} {　　相关链接：机皇大跳水 三星S5靠谱欧版仅3430元【点击查看】} [▲三星的塑料背壳@4-2] #　　塑料是手机上最常见的材质。三星绝大部分手机、诺基亚LUMIA系列，一加手机等都采用塑料作为手机材质。如今，很多人提到塑料材质，觉得塑料廉价、质感不强，没有金属、玻璃的外观“高大上”。但塑料作为拥有最长历史的材料，毫无疑问，制造工艺已经比较成熟。 {　　制造工艺的成熟，为我们带来的是更加低廉的成本、更强的可塑性、以及更强的信号接收能力。不要小看这最基础的功能，小编之前用 iPhone5，由于iPhone采用金属外壳，需要把天线的一部分放在机身的外部，手机才能够接受到正常强度的信号。如果这时给手机壳套一个保护壳，就会遮蔽住一些信号。有时连接信号不太强的wifi时，只能拿掉手机保护壳。这时恐怕也没心思去关注手机到底是金属还是塑料了。} [▲小编“裸奔”一个月后的One@4-3] #　　用塑料的另一大好处就是耐用。相信大家对nexus4的玻璃背壳并不陌生。多么漂亮的背壳，但你可千万别碰着摔着，高贵的玻璃背壳可不比大塑料，一不小心让你的爱机背后变成“伊拉克成色”，那就该欲哭无泪了。而且更郁闷的是坏了以后很难更换。而金属材质的机身，在没有保护套的时候，非常容易出现划痕、掉漆等问题。小编的HTC One则是在“裸奔”一个月后，背后彻底成了“月球表面”。 #　　相比于金属，塑料外壳的质感以及触感确实low了一些。尽管大三星把Note3、S5的塑料后盖做的不像塑料，但这事骗得了眼睛骗不了手。与M8、Z2这样的真材实料相比，三星的旗舰也只有到角落里画圈圈去了。触感方面，尽管很多人夸赞iPhone5C、LUMIA1520的聚碳酸酯塑料手感很好，但与M8这样全金属机身相比，金属确实手感更加细腻。但金属机身还有一个不可避免问题，握在手里久了会觉得有点滑，总有点没法完全掌控的感觉，担心一不小心脱手。 #　　最后说到成本，很多人觉得塑料无论从材料本身、产品逼格都看起来太廉价。其实这里有个误区，抛开我们主观的偏见，单就硬件本身的价格，其实差不多，更多的只是人们心中的感觉。对于厂商来说，金属与塑料，最大的成本在于制作工艺以及产品的良品率方面。这部分我们会在金属篇提到。至于三星为什么用塑料还卖那么贵，那是产品的销售策略问题，与材质没有多大关系。总之一句话：能够量产的产品造价都不会太贵，回归产品，塑料与金属之间的价格差距其实并没有大家想的那么大。 {　　金属篇：} {　　优点：质感及触感更好} {　　缺点：信号接受能力差、表面容易留下使用痕迹、良品率低导致成本较高} {　　代表机型：iPhone5S、HTC One系列} {　　相关链接：iOS机皇 iPhone5S日版仅3099元【点击查看】} [▲HTC M8背面金属达到90％@4-4] #　　金属是目前最火热的材质，也是目前最难驾驭的材质。大家偏爱金属作为手机材质，是因为金属无论在质感及触感上，都有着塑料比不上的“高大上”气质。之前说到，金属与塑料，最大的成本在于制作工艺复杂且成品的良品率较低。无论是iPhone5、还是HTC One M7，都因为采用金属材质出现过各种问题。 [▲iPhone5我们IT168的掉漆测试@4-5] #　　iPhone5的背壳采用阳极氧化铝工艺，在黑色iPhone5的后盖用电镀工艺喷了一层很薄的漆，因此在使用过程中很容易造成颜色脱落，这个问题在iPhone5S时才得以解决， 以白色为背壳基础色，在后壳的金属中掺入一些有色金属，成品的金色、灰色都是金属的本色，不会再掉漆。但尽管牛X如苹果一般，在iPhone5S上也终于没有再见到黑色，而是改成了深空灰。 [▲HTC M8成型过程@4-6] #　　而HTC One发布后却迟迟没有发售，有行内人士曝光：HTC One的一体化外壳良品率只有40%。而且国行版的背部以及机身侧面出现明显缝隙，干脆就连基本的严丝合缝都做不到。不过在HTC One M8也已经完全改进：HTC直接用了一整块金属做背壳，整个机身使用了90%以上的金属材质。这期间大致分为以下几步：CNC切割加工、注塑、抛光打磨和阳极氧化。从一块航空铝合金材料到CNC切割加工再到注塑到基本成型就将花费50分钟时间，这还不包括抛光打磨和电镀的时间。由此可见，金属作为手机材质，确实成本高且工艺复杂。物以稀为贵，也正是因为这个原因，大家对金属材质机身更加偏爱。 [▲M8信号设计@4-7] #　　最后说到信号问题，对于金属材质的手机，天线几乎一定要采用外置设计，在机身上开口，加强信号溢出与接收。这样的情况在不带手机保护壳的时候没有区别，但当手机带上了保护壳，保护壳遮挡住外置天线时，会使手机无线信号接收能力大大减弱。一旦外界信号强度不够或者不稳定时，手机很容易失去信号。而不带保护壳时，由于阳极氧化处理，金属材质表面更容易造成并显现划痕处理。这时就需要用户自行判断，美观还是实用?要选择哪一个。 {　　玻璃篇：} {　　优点：外观精致、工艺简单} {　　缺点：易碎、指纹收集器} {　　代表机型：SONY Z2、nexus 4} {　　相关链接：趋于完美 索尼机皇Z2售4600元【点击查看】} [▲SONY Z2延用了玻璃材质@4-8] #　　相比塑料和金属材质，玻璃算是比较折中的一种材质。玻璃没有金属那么难以调教，看起来也比塑料要精致许多。小编还记得初见iPhone4正反两面玻璃+铝合金中框的设计，真的震撼于玻璃背壳的精致、美观。现如今iPhone已经在铝合金这条路上越走越成熟，而玻璃材质则背工业设计同样非常出色的SONY继承。在今年SONY推出的旗舰机Z2上，依旧延续其“Omnibalance”设计风格，前后采用双面玻璃。采用玻璃材质的机身没有金属那么有张力、也不同于塑料看起来那么平淡，给人晶莹剔透的感觉。而玻璃材质的触感也有着自己的特点，虽然没有金属那么细腻，但也不会觉得很滑，难以掌握。 #　　在制造工艺方面，玻璃材质比金属要更容易处理，在上色、成型方面技术都比较成熟，成本不会很高。而且玻璃本身也没有也不会对无线电信号产生明显影响，可以使用内置天线。 [▲nexus 4漂亮的背壳非常易碎@4-9] #　　玻璃的缺点在于非常的脆弱，最出名的就是nexus4。Nexus4的玻璃背壳设计的确优雅、美观，但一碰就碎却成了其致命伤。而且玻璃本身很容易留下使用痕迹，成为“指纹收集器”。大家在使用的时候还要注意勤洗手哦。 {　　总结：其实材料本身并没有高低贵贱之分，更多的是人为对某种材料附加上主观的想法。塑料虽然普通，但却更实用，使用范围更广泛。玻璃虽然漂亮，成本也不高，但却易碎。每种材料都有自己的特点，消费者没有必要去为了偏爱XX材料而贬低XX材料。还是那句话：买东西，没有最好的，只有最合适自己的。}</evaluation>
  <evaluation title="淡忘参数重体验 三星Galaxy S5真机评测" url="http://mobile.it168.com/a2014/0409/1611/000001611653.shtml" word_num="5192" author="杜毅" date="2014-04-10 03:00   ">#　　【IT168 评测】上个月，三星在巴塞罗那世界通讯展上展出今年首款旗舰级产品――三星GALAXY S5，早在发布日期临近，各种三星GALAXY S5消息已被炒得沸沸扬扬。与之前曝光的参数及渲染设计图来说，基本吻合，并无太大差异。笔者先简单介绍下硬件配置，让大家有个简单概念：5.1英寸full HD级别Super AMOLED屏幕，分辨率为1920x1080，国际版采用高通骁龙800 MSM8974AC四核处理器，主频2.3Ghz，1600万像素主镜头和200万像素副镜头，号称全球最快自动对焦的智能手机，和之前曝光信息一样拥有支持指纹识别的HOME键、IP67级别的三防性能，另外，摄像头下方除了一枚闪光灯外还拥有一个心率感应器，可以通过内置的APP或者三星Gear2和三星Gear Fit检测身体情况。机身搭载一枚2800mAh锂电池。系统方面，基于Android4.4，二次升级的TouchWiz用户界面，整体风格简单灵动许多。 [@5-1] #　　单看各项参数，实在让人难以兴奋。但喜欢的人仍可以从上述描述中挑出让自己兴奋的点：全新的UI设计、心率感应器、升级的拍照功能、支持指纹识别、IP67防水等级、超级省电模式...不喜欢的人自然也能抛出：毫无创新的设计、千年不变的塑料材质机身、并未达到行业领先的旗舰配置等等反驳关点... [▲三星Galaxy S5、三星Galaxy Gear 2、三星Galaxy fit@5-2] {　　但在笔者看来，三星GALAXY家族经历了四年发展，胜在产品策略，每年一款旗舰产品之后在此基础上推出减配产品丰富产品线满足不同用户需求，通过自身强大的营销和渠道支持，获得品牌知名度和用户群。通过数据也不难发现，自2012年开始，三星在中国市场的占比和品牌形象稳步提升，其中S家族和NOTE家族功不可没。所以这样看来，三星GALAXY S系列已经从一个曾经的旗舰系列变成现在的明星系列，也许未来推出金属材质、更加创新设计、更强配置的旗舰系列产品。} [@5-3] #　　同时，现在的智能手机又是一个同质化、同价化严重的状态，更多的产品选择让用户对品牌忠诚度产生危机，通过用户和品牌建立的关联赢得用户情感认同才是长期取胜的关键，功能和价格或者新技术的加入也是短期克服同质化取胜关键。所以讲完产品产品策略和背景，笔者接下来对此次发布的三星GALAXY S5在功能和新技术方面进行详细描述，看看它与竞品直接的优劣势。 {　　设计} #　　在我们讲解三星Galaxy S5外观之前，我们先来通过一段视频来对三星Galaxy S5有个大致的了解。 [@5-4] #　　通过视频，我们可以看到三星Galaxy S5在保持了三星一贯风格之外，更多的采用了传感器。其实未来智能手机很有可能成为一个数据中心，不仅仅是通话工具、互联网信息的入口，通过更多的传感器，手机可以更加智能的感知用户的身体，感知周围的环境等等。伴随着低功耗处理器的诞生，未来手机上将会见到更多各式各样的传感器，不在仅限于重力感应器、陀螺仪之类的。 [@5-5] #　　外观ID设计和三星GALAXY S4没有太大区别，很多用户看官方图以为是金属边框和皮质后盖，但是真相是：仿金属质感的边框设计以及类似NOTE3采用类皮质后盖，后盖的手感没想象中好，手感偏硬但在防污和防滑方面表现不错。三星GALAXY S5将于4月11日在全球发售，提供黑、白、蓝、金四种颜色可选。 {　　支持指纹解锁 心率感应器 IP67三防级别} #　　机身正面变化不大，尺寸略大但是并没和其他厂家一样比拼窄边框设计，细节之处略有微调整，比如圆角弧度以及虚拟按键的样式调整。三星GALAXY S5机身正面搭载一块5.1英寸full HD级别Super AMOLED屏幕，分辨率为1920x1080。之前有传闻推出高分辨率版本但是现场并未公布，在描述屏幕的时候仅最高亮度均为500CD/M2，这么高的明亮度让三星GALAXY S5在真机色彩表现力和明亮程度等方面非常出色。 [@5-6] [▲图片来自Chipworks@5-7] #　　国外媒体chipworks也对三星Galaxy S5的屏幕进行了解读，发现相比三星Galaxy S4，S5虽然依旧采用了Pentile的排列方式，但解决了之前S4上蓝色次像素发光能力较差的问题。使得整体显示效果更加锐利。 [@5-8] #　　三星GALAXY S5其中一个创新点是指纹识别功能，除了支持指纹解锁之外，还可以绑定三星账户以及绑定PayPal帐号。功能类似iPhone5s，但是略有不同，iPhone5s需要按压HOME键才能解锁，三星GALAXY S5需要从屏幕底端向HOME键平向滑动即可解锁，两中方式实现原理可能略有不同，但是识别率很高。稍后我们也将对指纹识别功能进行详细解读。 [@5-9] #　　相机上三星GALAXY S5搭载一枚1600万像素摄像头，在保留三星固有特性的同时软件和功能方面做了很大提升，最快对焦仅需0.3秒，对焦点选择、增强型HDR技术等等。最大的创新点在于背部的闪光灯旁边还集成了脉搏感应器，和一些健康运动APP结合会有不错体验。 [▲搭载了USB3.0数据接口@5-10] [▲支持IP67级别的防水防尘功能@5-11] #　　另外三星GALAXY S5还实现了IP67级别的三防功能，即可在深水下浸泡30分钟而不损坏，这也是目前三星手机上最强的三防特性。另外即便三星GALAXY S5是三防手机，不过依旧支持开启后盖和更换电池，电池容量为2800毫安时，同时还使用了三星新一代的节电技术和超级节电模式，即便在剩余20%电量的时候依旧可以达到24小时待机的水准。 [@5-12] #　　通过视频，我们可以看到，三星Galaxy S5在被浸泡后还能够正常使用，这样一来应付雨天或者游泳的时候就不用小心翼翼的使用手机了。不过三星也未能解决电容屏在遇水之后表面电流紊乱造成的跳屏现象。 {　　全新的扁平化UI设计 跃动的用户体验} #　　在介绍系统之前，我们还是先简单的对三星Galaxy S5上的全新TouchWiz UI进行一个上手试玩。 [@5-13] #　　系统方面，我们看到新UI在色彩与风格上与原来的TouchWiz界面有着天壤之别。不论是应用图标还是信息栏也都向简洁和扁平化转型。三星将扁平化的界面定义为vibrant ux(充满生气的用户体验)，整个界面和色彩的运用配合高亮度屏幕，确实让人感觉很跃动。 [@5-14] {　　至于为什么现在所有厂商都在扁平化，可以参考笔者在iPhone5s评测中对扁平化界面的理解。点击这里查看。} [@5-15] #　　虽然拟物化的设计可以让大部分用户轻松上手操作，通过拟物化的图标就能理解相应的功能，比如翻动的日历、泛黄的书签，很容就就明白其用途。无数的用户已经理解拟物化图标的寓意，是时候需要“至繁归于至简”。用户不需要通过复杂的图标去了解其含义，扁平化的设计能够更好的集中视觉焦点完成操作，另外拟物化复杂的线条会分散注意力所以扁平化将会是未来的重点。 [@5-16] #　　不过仔细看还是能发现，不少图标仍旧保留了3D拟物时代的特征。结合爆料大神@evleaks所说的“三星对全新用户界面的设计正处于初步探索阶段，相信在未来的研发过程中还会做出一定调整。”这句话来看，未来的图标还很有可能进行调整。 [@5-17] #　　新UI的变化还是很大，有很多改动，笔者简单举例。从下图中不难发现，桌面从左侧滑动可以看到聚合信息页面，整体风格与功能与现在的HTC Sense BlinkFeed相似。另外，新增儿童模式，与其他品牌儿童模式不同，除了界面卡通化，另外在拍照等二级菜单也做了优化。最后笔者举例三星GALAXY S5另一个创新点，超级省电模式，用户可以下来菜单切换到次模式，此模式下用户可以在底部看到电量以及可待机时间，页面上也仅有几个简单可操作的功能比如：通话、短信、网络和一些计算器、手电筒等小工具。超级节电模式会有一些功能限制，比如拍照、截屏等等。 {　　指纹识别} #　　触碰是一个简单的操作，无需复杂的教育过程，就算一个新用户也很容易通过指纹识别解锁屏幕，避免密码输入的麻烦。这里就涉及到几个恒定标准来判断指纹识别的易用性：识别率、教育成本、误操作、反应速度、隐私保护。下面笔者通过以上几点来为大家讲述下三星GALAXY S5的指纹识别功能。首先，我们还是通过视频来简单体验一下三星Galaxy S5上面的指纹识别。 [@5-18] #　　三星GALAXY S5的指纹识别设置起来相当容易，用户只需要在设置中找到指纹选项，将手指反复几次从屏幕下发向HOME键滑动待八次滑动记录成功即可使用，同时最多可以保留三个指纹。所以基本很容易上手，无需任何教育成本。误操作，将屏幕唤醒时，用户需要将手指从屏幕下飞平滑至HOME键然后再停留两至三秒既可以解锁，所以不会有任何误操作。 [@5-19] #　　其实指纹识别并不是很创新的功能，可以说早几年已大量运用笔记本及手机上。很多日系手机都带有指纹识别的功能，比如富士通F02D再比如之前MOTO Atrix。三星GALAXY S5整个体验和设置复杂程度与iPhone5s相差不大，识别率也很高，相信Android用户也会喜欢上这个功能。最后有个小疑问，苹果将指纹特殊加密保存在A7处理器里，三星又将这些数据存在哪里了呢? {　　心率感应器} {　　心率传感器顾名思义就是监测用户心率的传感器，该传感器可以通过监测用户心率，从而为用户指定更加合适的健身计划等等，首先，我们还是通过视频来看看三星Galaxy S5上的心率感应器是如何操作的。} [@5-20] #　　我们可以看到，三星Galaxy S5的心率感应器使用起来还是需要一些场景的，需要用户在相对静止的情况下进行测试。其实大家也不必羡慕三星Galaxy S5上的心率传感器，目前已经有很多利用闪光灯来监测心率的应用，虽然数据并不如专门的心率感应器那么准确，但平时用用也是足够了。 [@5-21] #　　三星GALAXY S5和最新发布的三星Gear2和三星Gear Fit都支持心率感应(笔者一直叫脉搏感应...)。从去年就可以发现，追踪身体健康和检测APP十分流行，新增的心率感应器的出现可以更好的调用元器件追踪相关数据，相信未来会有更多相关APP应用，开放第三方API与心率感应器配合使用提供更好的功能和体验。 {　　跑分及残影} #　　跑分内容只作参考，因为工程机版本和调试限制，结果可能与最终版有差距。另外，可能是因为高亮度和Super AMOLED屏幕原因，笔者呼出快捷栏，简单展开-&amp;gt;拖动之后会发现留有残影。 [@5-22] [@5-23] {　　最快对焦仅需0.3秒 拍照样张体验} #　　相机上三星GALAXY S5搭载一枚1600万像素摄像头，在保留三星固有特性的同时软件和功能方面做了很大提升，最快对焦仅需0.3秒，对焦点选择、增强型HDR技术等等，新功能的加入让整体趣味性增强。这些功能相信大家都已经很熟悉，笔者就不过多赘述，上传样张大家看看吧。 [▲点击图片查看大图@5-24] [▲点击图片查看大图@5-25] [▲点击图片查看大图@5-26] [▲点击图片查看大图@5-27] [▲点击图片查看大图@5-28] [▲点击图片查看大图@5-29] [▲点击图片查看大图@5-30] [▲点击图片查看大图@5-31] [▲点击图片查看大图@5-32] [▲点击图片查看大图@5-33] [▲点击图片查看大图@5-34] [▲点击图片查看大图@5-35] {　　全文总结} #　　上手两天，从始至终都没有考虑过参数配置，笔者最震撼的就是屏幕的高亮度配合本身色彩就浓重的Super AMOLED屏幕搭配全新设计的UI让视觉有了更好的享受。然后就迫不及待的体验全新UI，上手程度很高不用担心需不需要时间适应，之后就体验了指纹识别和心率感应，整个元器件的识别率都很高，设置和操作界面都很简单。笔者觉得，未来大家肯定会看到更多的手机搭载不同的感应元器件，因为参数方面，CPU性能并不是笔者关注重点，因受制程工艺及电池续航影响，多核处理器在移动设备中性能已过剩，反而GPU和传感器的用途还没被发挥至极致，所以未来可预见空间很大。最后笔者还是开头的观点，现在的智能手机又是一个同质化、同价化严重的状态，更多的产品选择让用户对品牌忠诚度产生危机，通过用户和品牌建立的关联赢得用户情感认同才是长期取胜的关键，功能和价格或者新技术的加入也是短期克服同质化取胜关键。</evaluation>
  <evaluation title="配置平平重体验 三星Galaxy S5体验评测" url="http://mobile.it168.com/a2014/0225/1595/000001595954.shtml" word_num="4127" author="杜毅" date="2014-02-25 17:18   ">#　　【IT168评测 】昨晚，三星在巴塞罗那世界通讯展上展出今年首款旗舰级产品――三星GALAXY S5，早在发布日期临近，各种三星GALAXY S5消息已被炒得沸沸扬扬。与之前曝光的参数及渲染设计图来说，基本吻合，并无太大差异。笔者先简单介绍下硬件配置，让大家有个简单概念：5.1英寸full HD级别Super AMOLED屏幕，分辨率为1920x1080，国际版采用高通骁龙800 MSM8974AC四核处理器，主频2.3Ghz，1600万像素主镜头和200万像素副镜头，号称全球最快自动对焦的智能手机，和之前曝光信息一样拥有支持指纹识别的HOME键、IP67级别的三防性能，另外，摄像头下方除了一枚闪光灯外还拥有一个心率感应器，可以通过内置的APP或者三星Gear2和三星Gear Fit检测身体情况。机身搭载一枚2800mAh锂电池。系统方面，基于Android4.4，二次升级的TouchWiz用户界面，整体风格简单灵动许多。 [@6-1] #　　单看各项参数，实在让人难以兴奋。但喜欢的人仍可以从上述描述中挑出让自己兴奋的点：全新的UI设计、心率感应器、升级的拍照功能、支持指纹识别、IP67防水等级、超级省电模式...不喜欢的人自然也能抛出：毫无创新的设计、千年不变的塑料材质机身、并未达到行业领先的旗舰配置等等反驳关点... [@6-2] {　　但在笔者看来，三星GALAXY家族经历了四年发展，胜在产品策略，每年一款旗舰产品之后在此基础上推出减配产品丰富产品线满足不同用户需求，通过自身强大的营销和渠道支持，获得品牌知名度和用户群。通过数据也不难发现，自2012年开始，三星在中国市场的占比和品牌形象稳步提升，其中S家族和NOTE家族功不可没。所以这样看来，三星GALAXY S系列已经从一个曾经的旗舰系列变成现在的明星系列，也许未来推出金属材质、更加创新设计、更强配置的旗舰系列产品。} [@6-3] #　　同时，现在的智能手机又是一个同质化、同价化严重的状态，更多的产品选择让用户对品牌忠诚度产生危机，通过用户和品牌建立的关联赢得用户情感认同才是长期取胜的关键，功能和价格或者新技术的加入也是短期克服同质化取胜关键。所以讲完产品产品策略和背景，笔者接下来对此次发布的三星GALAXY S5在功能和新技术方面进行详细描述，看看它与竞品直接的优劣势。 {　　设计} {　　外观ID设计和三星GALAXY S4没有太大区别，很多用户看官方图以为是金属边框和皮质后盖，但是真相是：仿金属质感的边框设计以及类似NOTE3采用类皮质后盖，后盖的手感没想象中好，手感偏硬但在防污和防滑方面表现不错。三星GALAXY S5将于4月11日在全球发售，提供黑、白、蓝、金四种颜色可选。} [@6-4] {　　支持指纹解锁 心率感应器 IP67三防级别} {　　机身正面变化不大，尺寸略大但是并没和其他厂家一样比拼窄边框设计，细节之处略有微调整，比如圆角弧度以及虚拟按键的样式调整。三星GALAXY S5机身正面搭载一块5.1英寸full HD级别Super AMOLED屏幕，分辨率为1920x1080。之前有传闻推出高分辨率版本但是现场并未公布，在描述屏幕的时候仅最高亮度均为500CD/M2，这么高的明亮度让三星GALAXY S5在真机色彩表现力和明亮程度等方面非常出色。} [@6-5] #　　三星GALAXY S5其中一个创新点是指纹识别功能，除了支持指纹解锁之外，还可以绑定三星账户以及绑定PayPal帐号。功能类似iPhone5s，但是略有不同，iPhone5s需要按压HOME键才能解锁，三星GALAXY S5需要从屏幕底端向HOME键平向滑动即可解锁，两中方式实现原理可能略有不同，但是识别率很高。 [@6-6] #　　相机上三星GALAXY S5搭载一枚1600万像素摄像头，在保留三星固有特性的同时软件和功能方面做了很大提升，最快对焦仅需0.3秒，对焦点选择、增强型HDR技术等等。最大的创新点在于背部的闪光灯旁边还集成了脉搏感应器，和一些健康运动APP结合会有不错体验。 [@6-7] #　　另外三星GALAXY S5还实现了IP67级别的三防功能，即可在深水下浸泡30分钟而不损坏，这也是目前三星手机上最强的三防特性。另外即便三星GALAXY S5是三防手机，不过依旧支持开启后盖和更换电池，电池容量为2800毫安时，同时还使用了三星新一代的节电技术和超级节电模式，即便在剩余20%电量的时候依旧可以达到24小时待机的水准。 [@6-8] {　　全新的扁平化UI设计 跃动的用户体验} #　　系统方面，我们看到新UI在色彩与风格上与原来的TouchWiz界面有着天壤之别。不论是应用图标还是信息栏也都向简洁和扁平化转型。三星将扁平化的界面定义为vibrant ux(充满生气的用户体验)，整个界面和色彩的运用配合高亮度屏幕，确实让人感觉很跃动。 [@6-9] {　　至于为什么现在所有厂商都在扁平化，可以参考笔者在iPhone5s评测中对扁平化界面的理解。} #　　虽然拟物化的设计可以让大部分用户轻松上手操作，通过拟物化的图标就能理解相应的功能，比如翻动的日历、泛黄的书签，很容就就明白其用途。无数的用户已经理解拟物化图标的寓意，是时候需要“至繁归于至简”。用户不需要通过复杂的图标去了解其含义，扁平化的设计能够更好的集中视觉焦点完成操作，另外拟物化复杂的线条会分散注意力所以扁平化将会是未来的重点。 #　　不过仔细看还是能发现，不少图标仍旧保留了3D拟物时代的特征。结合爆料大神@evleaks所说的“三星对全新用户界面的设计正处于初步探索阶段，相信在未来的研发过程中还会做出一定调整。”这句话来看，未来的图标还很有可能进行调整。 [@6-10] {　　新UI的变化还是很大，有很多改动，笔者简单举例。从下图中不难发现，桌面从左侧滑动可以看到聚合信息页面，整体风格与功能与现在的HTC Sense BlinkFeed相似。另外，新增儿童模式，与其他品牌儿童模式不同，除了界面卡通化，另外在拍照等二级菜单也做了优化。最后笔者举例三星GALAXY S5另一个创新点，超级省电模式，用户可以下来菜单切换到次模式，此模式下用户可以在底部看到电量以及可待机时间，页面上也仅有几个简单可操作的功能比如：通话、短信、网络和一些计算器、手电筒等小工具。超级节电模式会有一些功能限制，比如拍照、截屏等等。} [@6-11] [@6-12] [@6-13] {　　指纹识别} #　　触碰是一个简单的操作，无需复杂的教育过程，就算一个新用户也很容易通过指纹识别解锁屏幕，避免密码输入的麻烦。这里就涉及到几个恒定标准来判断指纹识别的易用性：识别率、教育成本、误操作、反应速度、隐私保护。下面笔者通过以上几点来为大家讲述下三星GALAXY S5的指纹识别功能。 [@6-14] #　　三星GALAXY S5的指纹识别设置起来相当容易，用户只需要在设置中找到指纹选项，将手指反复几次从屏幕下发向HOME键滑动待八次滑动记录成功即可使用，同时最多可以保留三个指纹。所以基本很容易上手，无需任何教育成本。误操作，将屏幕唤醒时，用户需要将手指从屏幕下飞平滑至HOME键然后再停留两至三秒既可以解锁，所以不会有任何误操作。 [@6-15] #　　其实指纹识别并不是很创新的功能，可以说早几年已大量运用笔记本及手机上。很多日系手机都带有指纹识别的功能，比如富士通F02D再比如之前MOTO Atrix。三星GALAXY S5整个体验和设置复杂程度与iPhone5s相差不大，识别率也很高，相信Android用户也会喜欢上这个功能。最后有个小疑问，苹果将指纹特殊加密保存在A7处理器里，三星又将这些数据存在哪里了呢? {　　心率感应器} #　　三星GALAXY S5和最新发布的三星Gear2和三星Gear Fit都支持心率感应(笔者一直叫脉搏感应...)。从去年就可以发现，追踪身体健康和检测APP十分流行，新增的心率感应器的出现可以更好的调用元器件追踪相关数据，相信未来会有更多相关APP应用，开放第三方API与心率感应器配合使用提供更好的功能和体验。 [@6-16] {　　跑分及残影} #　　跑分内容只作参考，因为工程机版本和调试限制，结果可能与最终版有差距。另外，可能是因为高亮度和Super AMOLED屏幕原因，笔者呼出快捷栏，简单展开-&amp;gt;拖动之后会发现留有残影。 [@6-17] [@6-18] {　　最快对焦仅需0.3秒 拍照样张体验} #　　相机上三星GALAXY S5搭载一枚1600万像素摄像头，在保留三星固有特性的同时软件和功能方面做了很大提升，最快对焦仅需0.3秒，对焦点选择、增强型HDR技术等等，新功能的加入让整体趣味性增强。这些功能相信大家都已经很熟悉，笔者就不过多赘述，因为现场环境有限，笔者上传几张室内样张让大家看看三星GALAXY S5拍照效果如何。 [@6-19] [@6-20] [@6-21] [@6-22] {　　全文总结} #　　上手短短一小时，从始至终都没有考虑过参数配置，笔者最震撼的就是屏幕的高亮度配合本身色彩就浓重的Super AMOLED屏幕搭配全新设计的UI让视觉有了更好的享受。然后就迫不及待的体验全新UI，上手程度很高不用担心需不需要时间适应，之后就体验了指纹识别和心率感应，整个元器件的识别率都很高，设置和操作界面都很简单。笔者觉得，未来大家肯定会看到更多的手机搭载不同的感应元器件，因为参数方面，CPU性能并不是笔者关注重点，因受制程工艺及电池续航影响，多核处理器在移动设备中性能已过剩，反而GPU和传感器的用途还没被发挥至极致，所以未来可预见空间很大。最后笔者还是开头的观点，现在的智能手机又是一个同质化、同价化严重的状态，更多的产品选择让用户对品牌忠诚度产生危机，通过用户和品牌建立的关联赢得用户情感认同才是长期取胜的关键，功能和价格或者新技术的加入也是短期克服同质化取胜关键。</evaluation>
</evaluations>
