<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<evaluations totalNumber="3" source="it168" item_id="00001003" item_name="iphone 6 plus">
  <evaluation title="手机NFC功能还有用吗？IT168机情观察室" url="http://mobile.it168.com/a2015/0813/1754/000001754340.shtml" word_num="3924" author="刘鹏" date="2015-08-14 02:45   ">#　　【IT168 评测】随着智能手机行业的飞速发展，智能手机的内置功能也越来越多，然而细心的用户可能会发现，曾经红极一时的手机NFC功能却在慢慢地淡出人们的视线。曾几何时，NFC一度被看做是高端手机的必备属性之一，即使是周边配件少之又少的时代，手机NFC功能也会标配在每一步Android高端手机中。在那个没有微信，没有支付宝钱包的年代，用手机扫一下就能完成支付是一种多么让人神往的体验?而就是这样一种颠覆用户操作习惯的功能，却没能在中国智能手机发展的浪潮中流行开来，其结果难免令人遗憾。那么，对于我们每一个手机用户来说，手机中的NFC功能还有利用价值吗?我们又该如何让手机中的NFC功能发光发热呢?今天的机情观察室，笔者带你重新审视手机中的NFC功能。（注：文中部分配图来自网络） [@1-1] {　　什么是NFC功能?} #　　NFC是Near Field Communication的缩写，也就是近场通信，是一种短距离数据传输技术，该功能相对于传统的蓝牙以及红外等数据传输功能各有利弊，是目前主流的近距离通信技术之一。NFC 提供了一种简单、触控式的解决方案，可以让手机用户简单直观地交换信息、访问内容与服务。 {　　相比于蓝牙等其它传输手段，NFC的优缺点是什么呢?} #　　在手机的短距离通信发展中，一共出现了2种短距离的无线通讯技术。较为早期的就是手机的红外线通讯功能，第二种就是后来较为流行的手机蓝牙功能。那么为什么手机中这些短距通信功能，不能够代替手机NFC功能呢?下面笔者就把这三种近距离通信方式的参数一一列出，看看手机NFC功能为什么不能够被取代。 [@1-2] {　　首先手机NFC大多数的时候主要用于移动支付，在安全性方面要求较为严格。在安全性方面NFC技术采用了硬件加密的技术，而蓝牙采用了软件加密的方式，在安全性方面不能构建一个较为统一的安全标准，所以会遇到种种问题。而红外传输方式基本上不具备安全加密的措施，所以在安全性方面NFC技术更胜一筹。} {　　其次，在支付的过程中主机需要读取卡片中的信息，如果把手机的NFC模块比作是卡片的话，那么这种通讯方式叫做被动通讯。而蓝牙和红外线均不具备被动通讯的功能，在两种通讯方式在连接的时候，均需要互相连接，甚至输入密码进行配对，非常的不方便。} {　　当然，手机的NFC在读取速度上并不占什么优势，但是NFC读取和被读取的延时是非常低的。试想一下，如果你乘坐公交车时，刷卡的速度分别是6秒和1秒左右，其体验上的差距是显而易见的。} #　　对于很多用户来说，部分手机外壳上那个醒目的字母N究竟代表了什么，也许都没有人去探索过，很多人也并不知道手机的设置选项中有一个NFC控制开关。当然，关于手机NFC究竟能够带给我们什么，就更无人知晓了。那么，作为一项出现于手机上已经超过10年的功能，NFC在如今都还有那些应用呢?它又能为我们的生活带来什么呢? {　　数据及文件传输} #　　对于中国手机用户来说，NFC最早就是以一种数据传输方式出现在人们眼前的。曾经，我们也确实用这一功能完成过数据传输这一操作。然而，这也仅仅是“曾经”罢了，我们已经忘记该如何用NFC来完成一次文件传输了。而这一结果的出现也绝非是偶然，从刚刚我们列出的NFC技术特点中可以看到，NFC传输距离限制较为严格，必须严格控制在10厘米范围内;同时，该功能的兼容性并不好，不同品牌的手机往往会出现传输不兼容的情况，令该功能的使用体验大打折扣。因而，在智能手机的发展变革中，NFC作为数据传输方式的功能也逐渐的被抛弃。 [▲NFC数据传输有很严格的距离限制@1-3] {　　NFC智能标签} #　　前面我们提到，NFC是一种被动的近场通信方式，这也就直接导致了NFC智能标签的出现。人们将内置芯片的感应线圈封装在一个标签中，并对其进行一定的功能设定，当用户用手机对其进行扫描时，手机便能够直接识别出这种功能设定，并完成特定的操作。 [▲NFC手机与NFC标签实现快捷操作@1-4] #　　目前NFC智能标签的应用范围还是比较广泛的，比如我们在购买便携式音箱时，会看到带有NFC智能配对功能的音响产品，用户只需打开手机的NFC功能并对该音响的特定区域扫一下，便可实现手机与音响之间的蓝牙配对连接，省去了传统的密码配对环节。其实音响中内置的就是一个NFC智能标签，该标签被设定的就是打开蓝牙并完成配对的操作。当然，这只是一个隐藏的NFC智能标签，生活中其实还有很多NFC标签就赤裸裸的展现在了我们的眼前，只是我们没有察觉而已。 [▲能够让手机切换驾驶模式的NFC智能标签@1-5] #　　不同的标签还可以实现不同的快捷操作，比如会议室门口的NFC智能标签用户扫一下就能将手机设为会议模式，而在私家车内放置一个NFC智能标签也能够让用户快速切换至驾驶模式，当然，如果你愿意，扫一下NFC智能标签，你也能够给特定的人直接拨通电话。。。从智能生活的角度来考虑，这种体验毫无疑问是很炫酷的。 {　　移动支付功能} #　　其实，作为一种很便捷的信息交互方式，NFC真正的用武之地在于提升移动支付的便捷性。其实在国外NFC技术已经有了相对广泛的应用。例如，在日本的大城市中几乎每个商铺和自动售货机均支持NFC支付,用户要做的只是刷一下手机而已;在发生交易以后，手机运营商会自动扣除手机话费余额，而后付费的用户还可以像信用卡一样到月底统一支付。 [▲中国移动推出的支持nfc功能sim卡@1-6] {　　而到了国内，由于使用环境以及政策导向等问题，NFC在移动支付方面的推广并不顺利。以用手机NFC代替公共交通一卡通为例，该功能虽然已经在技术层面实现，用户可以通过刷手机的方式乘坐公共交通，但其实现方式还是不太方便。用户需要到移动营业厅换取带有NFC移动支付功能的SIM卡，而想要办到这一点对于每天处于快节奏的用户来说，还是有些不方便。也正是由于这样那样的不便，导致真正使用这一移动支付功能的人还是比较少。} #　　从上面几点来看，NFC没能在国内大范围的推广使用，有其自身技术上的不足有关，但与国家相关政策推广力度不够也有必然关系，这些都是NFC在国内水土不服的表现。 {　　手机NFC水土不服，各种“钱包”趁火打劫} #　　用时下比较流行的“风口论”打个比喻的话，水土不服只是让“手机NFC”没能飞那么高，而真正将它挤下来的则是一票有中国特色的“流氓”，这里所指的“流氓”不是“别人”，正是在政策夹缝中成长起来的以支付宝为首的各种“移动钱包”。在功能层面，此类支付软件能够覆盖用户生活的方方面面，小至买水买电，大至转账还钱，再或者订个餐发个红包，这类软件无论是可玩性还是功能的丰富程度，都不比NFC移动支付差。因此，NFC随随便便败下阵来，也属于正常。 [▲支付宝钱包拥有丰富的移动支付功能@1-7] {　　云存储的兴起，给落魄的NFC再补一刀} #　　前面提到，NFC能够为中国用户所熟知，最早是因为其在数据传输方面的优势，因为NFC能够非常方便的在两台设备间分享图片以及各种文件，而这种分享拥有比蓝牙传输更短的连接步骤，以及更好的传输安全性。那既然如此，这一功能为什么现在很少有人用呢?说到这一点，NFC传输自身兼容性差是一方面的原因，云存储的兴起则是另一个非常重要的原因。 [▲云存储正逐渐成为人们生活方式的一种@1-8] #　　随着中国宽带提速的加快以及3G/4G网络的建设，越来越多的人开始更加的依赖于数据网络以及无线网络，云存储功能则趁势在用户的操作习惯中占据有利位置。借助高速网络的存在，以及各种云端存储工具，用户可以轻松的向其他任何人分享自己的数据以及文件，无论你身在何处。很显然，传统的面对面的分享途径在云存储面前变得不值一提，用户也因此逐渐放弃了传统的数据分享方式。从这个角度来说，NFC在手机端的没落也算是历史的必然。 {　　新时代背景下，手机的NFC功能还能否堪以重任?} #　　说了这么多NFC淡出移动端的原因，很多用户会觉得这个功能可能不会再有什么用了，然而事实并非如此。相比于新兴的智能生活方式，传统的NFC确实显得有些力不从心，但这并不代表在国外明明过得很好的NFC会在国内逐渐隐退。相反，即使是在智能浪潮的冲击下，NFC在移动端仍然可以堪以重任。 {　　前面我们提到，作为一种以硬件为基础的数据传输方式，NFC在安全性方面的优势是不可忽视的。众所周知，黑客想要“黑”进用户的移动支付软件，在技术层面是可以办到的。而相比于采用算法加密的移动支付软件，采用硬件加密的NFC显然能够更好地保障用户的个人支付安全以及财产安全。同时，NFC刷卡式的支付操作，相比于移动支付软件输入密码的操作要方便很多，这也是手机NFC仍然保留的优势之一。从这两个角度来看，NFC想要重返移动支付领域，是有可能的，而可能性的大小，取决于国家的政策导向以及社会层面的推广力度。} [▲某手机厂商推出的NFC智能标签@1-9] {　　此外，NFC在移动端还有一个非常重要的发展方向是不可忽略的，那就是成为智能生活的一个入口。前面提到，NFC智能标签在体验层面是十分优秀的，而这刚好可以成为未来智能生活的一个入口。试想一下，每天醒来，你想做的每一件事都可以通过刷手机的方式来实现，对于这一点笔者只能说，画面太美不敢想了!值得一提的是，作为通往未来智能生活的一扇大门，笔者提到的NFC智能标签现在很容易买到，到万能的某宝随便一搜就能搜出很多，并且价钱都很便宜。利用这些NFC智能标签，让自己的NFC手机重换新生还是没问题的!}</evaluation>
  <evaluation title="揭秘液态金属：苹果用它打造手机终结者" url="http://mobile.it168.com/a2015/0624/1739/000001739769.shtml" word_num="4215" author="刘鹏" date="2015-06-29 00:13   ">#　　【IT168 评测】有传言称，苹果将在新款的iPhone上更多的采用液态金属材质。而随着苹果将美国Liquid Metal科技公司的液态金属独占使用权续约至2016年，该传言也越来越接近事实。那么，作为一个由来已久的概念，液态金属究竟是什么?苹果为什么会因为它，而不惜签订独占使用合约?创新乏力的苹果又将会把这种材料应用于何处?我们距离液态金属材质的iPhone还有多远呢?今天的机情观察室，笔者将带你一起探寻。 [@2-1] {　　液态金属究竟是什么?} #　　液态金属，学名叫做非晶态金属合金，而并非是字面描述的“液态的金属”。当然，常温下的液态金属，也因其内部合金成分，分为固态与液态两种。其实说到底，只是熔点不同罢了。并且，如同奥氏体不锈钢一样，液态金属看似玄乎其玄，但其实它早已经渗透到了我们的生活中。举例来说，现在的某些台式机CPU散热组件，以及最近手机端开始出现的冰巢散热技术，都是利用液态金属较高的热传导率实现的;此外，诸如欧米伽等高档手表的外部刻度环等零部件，也应用了液态金属材质。至于苹果，也早已将液态金属材质应用到了iPhone的取卡针。从普及程度来说，液态金属并非什么未来科技，更不像《终结者》中的施瓦辛格大叔那样遥不可及。 [▲冰巢散热技术依赖于液态金属材质@2-2] [▲液态金属散热器（内部流体为液态金属）@2-3] {　　既然如此，苹果又为何不惜签订合约，来获得该材料的独占使用权呢?液态金属又有何过人之处?苹果又打算将其用在何处呢?} #　　我们先说一说液态金属的优点都有哪些。作为一种通过特殊手段得到的金属合金，液态金属凭借独特的内部原子结构，拥有了超出普通金属合金的许多特性。而这些优良特性，也为苹果的新产品提供了更多的可能。 {　　首先，液态金属拥有远远超出不锈钢乃至钛金属的硬度与耐磨度。以手机为例，无论是屏幕还是外壳，其组成材料越硬，越不易产生划痕。液态金属如此高的硬度与耐磨度，如能用作手机外壳或是外部组件，那么，让你的手机永葆青春也就不算是白日做梦了;同时，能拥有液态金属的手机外壳，你也绝对无需担心手机变弯了。} [▲iPhone 6容易变弯@2-4] {　　其次，液态金属能够轻松获得绝佳的光泽度，同时拥有永久的耐腐蚀性。也就是说，无需什么所谓的钻石高光倒角处理，也无需所谓高达多少道工序的阳极氧化工艺，用上液态金属，轻轻松松便可拥有永久的绝佳光泽。光是这一点，就足以让液态金属脱颖而出，并现身于众多奢侈手表，以及高档饰品之上。这对于已经借助Apple Watch涉足奢侈品行业的苹果来说，意味着高端定制又多了另外一个选择。而iPhone也将可以借此全面提升自己的逼格。} [▲欧米伽手表刻度环采用液态金属材质@2-5] {　　再者，液态金属较低的熔点，更适合注塑成型工艺。也许有人会纳闷，刚才不是说苹果看中的是高熔点液态金属吗?需要说明的是，前文提到的低熔点液态金属在室温下即可转变为液态;而与之相对的高熔点液态金属，虽然名字里有一个“高”字，其熔点也要比对应的普通金属低很多。有了注塑成型工艺，苹果便可以用它做出一些常规的CNC机床无法做出的产品形状了。} [▲液态金属能够让更多概念机成为现实@2-6] #　　其实，总结起来，液态金属在熔点很低的情况下，仍然能在固态拥有超乎寻常的硬度、光泽度、耐磨度以及耐腐蚀性，这对于普通金属来说，几乎是不可能的。液态金属的这些特性，也允许苹果去随意的发挥想象的空间，因为在最终成型之前，液态金属仍是液态;而一旦成型，苹果又无需考虑表面处理工艺，因为光泽度以及耐磨、耐腐蚀性已经达标了。这才是真正的一劳永逸，明白了这些，再去看苹果为何独占了该材料的使用权，也就不足为怪了。 {　　说到这，很多用户会自然而然的想到，既然液态金属有如此多的优良特性，那为何苹果至今都未大范围使用该材料呢?} #　　上天是公平的，没有完美的人，自然也没有完美的材料。高熔点液态金属的形成，需要极其苛刻的转换条件。具体来说，就是需要温度以每秒100万摄氏度的速度下降(没错，是每秒100万摄氏度)，只有这样才能让液态的液态金属转变为固态的液态金属(像绕口令一样，看不懂就多读两遍吧)，否则，得到的就仅仅是普通的金属合金而已。以目前的技术，这样的温度变化并非无法实现。只是考虑到温度传递是需要时间的，液体金属的内层永远要比外层需要更久的时间，才能降到固化所需的温度。这也就导致了，目前人们所见到的液态金属多为薄片状。 [▲用于散热的液态金属薄片@2-7] #　　不得不说的是，液态金属还有一个很让人头疼的弱点，那就是太脆了(高硬度金属中很常见的一个缺点)，这一点也导致目前该材料只能依附于其他材料存在，以降低震动带来损坏的可能性，比如欧米伽某系列手表的刻度环，就是用液态金属与其他材质复合而成。而iPhone的外壳要比手表的刻度环大得多，要想在iPhone上面解决液态金属的这两个大难题，可不是一两天就能完成的。 {　　那如此说来，我们还能不能见到采用液态金属材质的iPhone呢?如果可以，这个时间有需要多久呢?} #　　值得一提的是，液态金属在手机端的应用，我国的宜安科技已经走在了苹果的前面。前段时间刚刚面世的图灵手机，就采用了液态金属材质作为手机边框，遗憾的是，目前并不清楚该手机的液态金属厚度为多少。尽管如此，事实也已经证明，液态金属手机并非不能用于手机，关键在于，苹果想用液态金属做出什么样的手机罢了。 [▲采用液态金属边框的图灵手机@2-8] #　　虽然追求极致的乔布斯已经去了，但不可否认的是，苹果依然是一家拥有足够技术专利以及资源整合能力的科技公司。苹果有能力针对液态金属的缺点，对现有的加工工艺做出优化，这一点从苹果已曝光的相关专利也能窥知一二。苹果极有可能会通过多层复合或是结合其他材料的方式，实现液态金属的大范围使用。不过，考虑到苹果不优化到极致，绝不盲目采用新技术的习惯，我们应该不会在iPhone 6s上面看到液态金属机身了。 [▲苹果液态金属分层复合相关专利@2-9] #　　当然，既然苹果已经将美国Liquid Metal科技公司的液态金属独占使用权续签到2016年，我们倒是可以期待一下所谓的iPhone 7。从iPhone 5发布至今，铝合金一体机身已经出现在了更多的品牌手机中，苹果在机身设计以及机身材料上，已然没有了以往绝对的优势。而iPhone 5时代就已出现的“折弯门”，也已经在iPhone 6身上愈演愈烈，苹果急需要新的材料，来解决外观创新乏力以及“折弯门”这两大难题。 #　　液态金属将用于iPhone的传闻虽然由来已久，但液态金属对于苹果，从来没有现在这般重要过。后乔布斯时代，iPhone在外观以及工业设计方面已经不像以前那般优势明显了，苹果急需一场新的变革，而突破点很可能就是液态金属。也许就在明年，我们就能看到电影《终结者》中的“金刚不坏之身”在手机上成为现实了。（注：所有图片均来自网络） #　　虽然，作为iPhone 6/6 Plus的优化版本，新版iPhone并不会在外观上做出大的改动，也不大可能采用液态金属作为机身材料，但新版iPhone对于前代配置上的提升与优化，还是值得期待的。那么，新版iPhone究竟会带来哪些令人期待的改变呢?在此，笔者对目前比较靠谱的iPhone传言做一个汇总，以供大家参考。 {　　更高的屏幕分辨率} #　　屏幕方面，据目前得到的消息，新版iPhone将极有可能会维持现有屏幕尺寸，依旧推出4.7英寸与5.5英寸两个版本。而屏幕分辨率方面，4.7英寸版本将有可能提升至1080P级别，PPI达到468;而5.5英寸版本将有可能达到2K级别，PPI将高达534。 [▲iPhone各代屏幕演变（图片来自网络）@2-10] #　　相对于安卓阵营的主流1080P分辨率，iPhone 6分辨率仍维持在1334x750，随着安卓旗舰纷纷上马2K屏，iPhone屏幕分辨率与安卓旗舰的差距将越来越明显。将新版iPhone 4.7英寸版本屏幕分辨率定在1080P，会是一个既稳妥而又不算激进的选择。值得一提的是，新版iPhone屏幕还将支持Force Touch功能，通过不同的按压力度能够实现不同的功能效果。 {　　更大的运行内存} #　　内存方面，有消息称，新版iPhone将会首次搭载2GB LPDDR4内存。更高更快速的运行内存，再搭配上新版的A9处理器，势必会为新版iPhone带来很明显的性能提升。从iPhone 5开始，iPhone的运行内存就维持在了1GB。虽然说iOS系统的优化程度让苹果有底气这么做，但随着各种软件占用的存储空间越来越大，更大的运行内存已经变得刻不容缓了。 {　　更高的摄像头像素} #　　拍照方面，很多证据显示，新版iPhone将会采用更高像素的摄像头，包括前置摄像头。具体而言，新版iPhone的主摄像头像素将会提升至1200万像素，而前置摄像头则会提升至500万像素。 [▲iPhone 6采用800万像素摄像头（图片来自网络）@2-11] #　　摄像头的像素数，是每年新版iPhone上市前都会被反复讨论的问题，但固执的苹果硬是将一个800万像素的摄像头用了三年。随着安卓阵营旗舰在摄像头像素方面大步向前，iPhone上的这颗800万像素摄像头已经显得有些力不从心了，尤其是在细节的展现方面。对于新版iPhone来说，1200万像素会是一个不错的选择。而且，有证据显示，苹果对于这颗1200万像素摄像头已经优化了一年有余了。 #　　除了以上升级以外，新版iPhone还将带来全新的A9处理器，分为14nm与16nm两种版本;同时，新版iPhone也将内置更大容量的锂聚合物电池。总体而言，在外观变化不大的情况下，新版iPhone会是现有iPhone 6与iPhone 6 Plus的加强版本，包括7000系铝合金带来的更加稳固的机身。 #　　在屏幕已经变得“比大更大”之后，苹果将朝何种方向进行突破是人们比较关心的一个话题。当手机的外观设计，操作方式以及细节体验变得越来越雷同的时候，缺乏创新会给苹果这样的行业领导者带来很大的压力，能否顶住压力，继续拿出颠覆性的设计惊艳世人，将是苹果的发布会最大的看点，无论是今年还是明年。</evaluation>
  <evaluation title="向市场妥协的新旗舰 iPhone6 Plus评测" url="http://mobile.it168.com/a2014/0918/1667/000001667284.shtml" word_num="16331" author="冷希" date="2014-09-19 13:32   ">#　　【IT168 评测】智能手机行业这两年的竞争已经达到白热化阶段，在历经硬件拼杀后各大厂商又顺势投入到下一轮的行业洗牌中。大屏操作、4G网络、扁平化系统等成为了今年智能手机的关键字，即便是业内最具有创新的苹果公司也不得不在行业趋势下低下头来，推出新一代具有大屏操作特性的iPhone 6，虽然早也是意料之事，但依旧受到行业追捧。 #　　在大屏化的智能机博弈中，搭载Android系统的大屏机早已是琳琅满目，更是造就了三星Galaxy Note系列这样的领军机型。而iPhone 6的推出满足了用户对更大屏的苹果手机这一需求，甚至被不少用户成为目前最佳的大屏手机。而对于苹果自身来说，改变的不仅是触控，也是对自身移动设备的再次革命。 [@3-1] #　　在此之前我们不妨来回顾下，根据苹果公布的具体数据显示。2011年发布的iPhone 4S首日卖出100万台，iPhone 5卖出200万台。而去年苹果并未提供iPhone 5s和iPhone 5c的首日预定量，但根据可靠数据表明iPhone 5s的首日预定同样在200万台左右。而今年iPhone 6两大版本接受预定后，24小时内的预定量超过400万部，创下了iPhone首日预定量最高纪录。 #　　从首次预订量可以看到大众用户对iPhone 6的追求远超过此前的苹果产品，另外由于今年中国大陆市场未能成为首批发售国家，不少用户更是前往香港购机，不少商家甚至打出2万元回收iPhone 6 Plus的夸张情况。但我们从中可以看到，全新的大屏iPhone 6将会是今年大屏机的形象标杆，在国内将再次掀起抢购热潮。那究竟iPhone 6和Plus版有怎样的魅力?又改变在哪些地方?这也是本文要解决的问题。 [@3-2] #　　需要说明的是，本次苹果带来了4.7英寸的iPhone 6和5.5英寸的iPhone 6 Plus两大版本，二者仅尺寸有所区别，在外观和大部分硬件上完全一致，仅存在轻微差异。另外根据数据显示，预定5.5英寸的iPhone 6 Plus人群要明显高于iPhone 6，故本文以更大屏的iPhone 6 Plus为分析对象。 #　　首先我们来看看iPhone 6 Plus的外观问题。在大众看来iPhone系列产品似乎有一个通用的判断准则，即隔代升级。包括外观调整、硬件升级、拍照提升等多方面。每历经两代产品就会带来一次全新的改变，例如从iPhone 4到iPhone 5，iPhone 5到iPhone 6，而这点在新一代iPhone 6上我们也确实看到同样的情况。 [@3-3] [@3-4] #　　市面上的大屏手机并不少见，而目前最富有人气的则是三星Galaxy Note4，而它也彻底改变了设计，使用金属边框等主流元素。所以当我们认为三星都已经舍弃万年大塑料而使用金属工艺时，注重工艺设计的苹果肯定会带来不一样的体验。但实际上当我们看到iPhone 6 Plus的真机时，却会有些许矛盾性的落差感。首先我们欣喜于它的轻薄，令人再次震撼。但被后背的处理却和苹果以往精致的风格有些许出入，但即便如此我们也不得不承认iPhone 6 Plus是一款精致的大屏手机。 [@3-5] #　　关于大屏手机的精致问题，其实是诸多厂商都难于言明的一个瓶颈。一旦屏幕变大了，机身的线条勾勒、边角细节、材质处理都更不容易处理，手机内部空间被最大限度的预留给屏幕组件，外观上的创新和改进都要考虑对屏幕带来的冲击和影响，可谓是牵一发而动全身。所以从外观上我们的直觉似乎是iPhone 6 Plus并没有创新部分，一切都是对之前设计的补充和强化，但实际上并不然。 #　　工艺设计需要考虑到多方面，其中设计辨识度和实用性实际上是设计师需要率先考虑的一点。而从涉及辨识度上说，iPhone 6 Plus大体上仍延续了iPhone系列产品的设计元素，你依旧可以称之为放大版的iPhone 5，它有浓烈的iPhone风格，但从实用性上来说却大有不同。 [@3-6] #　　首先iPhone 6 Plus相对于iPhone 5/5s来说外观改变的第一大部分在于使用2.5D的屏幕，带来了更加完美的设计转变和实用主义。实际上2.5D是普通大众的一个说法，主要是为了和3D屏幕区分开来，将会是今年流行的设计风格。目前并非是iPhone 6系列手机使用2.5D屏幕，包括三星Note4、诺基亚Lumia 930等产品均有使用。 [@3-7] [▲iPhone 6两大版本均使用2.5D屏幕，在视觉上确实有更好的美感@3-8] #　　之所以采用2.5D屏幕，苹果也同样出于两方面考虑，我们分为设计转变和实用主义。设计转变是因为2.5D玻璃的屏幕与边框之间有一定距离的弧面过渡，从多个角度去看屏幕都能感受到非常优秀的美感，可以在视觉上带来更好感受。 [▲iPhone 6 plus在水珠下可见其镀膜工艺，触摸导电和强化显示@3-9] #　　另外从工艺上看，2.5D玻璃需要在普通屏幕的基础上增加一个工序，在玻璃边缘加工出弧形，然后再经过研磨来处理弧形和中间平面的平滑过度。另外玻璃上还有一层镀膜，在水珠下可以看到相关的效果，主要是为了实现触摸导电，此外还可以令屏幕更加通透和清晰。 #　　另外2.5D屏幕实际上还影响到手机中框的设计，而iPhone 6则是巧妙的改变了iPhone 5/5s上的直角边框，对边框同样进行弧形圆润处理，减少突兀感，整体也更加融合和精致。 [@3-10] #　　另外2.5D玻璃确实能让手机看上去更漂亮，但高出边框的屏幕玻璃边缘在跌落的时候有更高的几率直接受到硬物的冲击，所以实际上也是更容易被摔坏，而苹果的解决方案则是显示屏的外围有一层硬塑胶材质的装饰带，应该是在跌落时边框可以承受到更多冲击力，最大程度的保证屏幕完好。 [▲iPhone 6两个版本在屏幕和边框的中间有一层硬塑料的装饰带隔层@3-11] #　　但目前并没有相关数据表明iPhone 6的抗摔能力会比之前产品强，考虑到屏幕的特殊性，以及动辄上千的维修费，今年购买可以享受保修的港版和国行显得尤为重要。 #　　另外在iPhone 6 Plus上，我们也同样看到了窄边框的出现，并且机身布局更加紧凑，而得益于中框部分的弧形圆润处理，拿在手上的感觉非常不错，并且129g的重量握持起来非常舒适，我们甚至询问了数十位人群，都表示iPhone 6 Plus“太薄了”，而这也几乎是目前最为轻薄的大屏手机。 [▲iPhone 6两大版本均在边框上进行升级，视觉感和屏占比确实更加丰富@3-12] #　　此前iPhone 5s的屏幕为4英寸1136×640像素(326PPI)，而iPhone 6升级为4.7英寸1334×750像素(326PPI)，5.5英寸的iPhone 6 Plus更是高达1920x1080像素(401PPI)，所以实际显示效果上iPhone 6和5s差距不大，但iPhone 6 实际上是更加细腻的，具体原因我们后面会说。另外由于屏幕变大，实际上你在iPhone 6上会看到图标相比于5s有所变小，不过能感受到更加精致的感觉。 [▲iPhone 6(左)和iPhone 6 plus(右)的屏幕显示对比@3-13] #　　另外iPhone 6 Plus的前置相机依旧保持在120万像素，配备F/2.2光圈，但自拍效果相比于5s有不小的进步，应该是更换了前置相机的供应商和感光元件，具体可以看我们后文的拍照部分。 [@3-14] #　　同样有改进的部分也表现在home键上，首先是指纹识别的速度提升，相比于iPhone 5s有明显进步，而且识别率也更加准确，应该是iOS8系统和指纹硬件都有二次优化，而今年的指纹功能除了解锁外，也已经支持Apple Pay支付功能，只不过国内受限于政策可能无法使用。 [@3-15] #　　另外值得一提的是，轻轻触碰两下Home键中Touch ID的区域还可以进入让屏幕下拉使用单手模式的“便捷访问”功能，而这也是苹果为了解决单手操作而使用的软件特性。其实这个特性在之前的魅族手机上就有出现过，不过魅族为其命名为“下拉悬停”，目前已有多家厂商使用该解决方案。 #　　背部可以说是iPhone 6最受争议之处，最主要的原因还是来自背部设计上。首先是使用三段式的设计风格，相比于iPhone 5/5s的分段设计，iPhone 6显然不够精致。同样的阳极氧化工艺，但上下部分用来分布信号天线的区域明显较宽，并且和后盖的颜色形成反差，视觉反馈上也非常一般。 [@3-16] #　　其次则是摄像头部分突起，虽然依旧保持在800万像素的水准(升级了传感器)，且光圈也同样还是F/2.2，加入了光学防抖(仅限iPhone 6 Plus版有此功能)。但突起的摄像头模组实在让人难以费解。索尼在使用高达2070万像素的情况下尚且还能将摄像头区域做到平整，一向专注细节的苹果却使用这样的突出设计，难免让人有些遗憾。目前我们无法得知是否是因为过薄的机身导致，但这样的设计，多少让人有些难以接受。 [@3-17] [@3-18] #　　另外根据我们的体验来看，三款颜色的信号线颜色也各部一样，所以色差情况各异。首先是金色的色差最为明显，能够一眼看到白色信号线与金色后盖的不协调;其次是银色，灰色信号线和银色被盖色差相对轻;而色差最小的则是灰色，信号线的颜色被加深处理，和暗黑色的背部略微能够较好的融合。 [@3-19] #　　所以你如果在乎风格的统一，那黑色是最佳的颜色选择，但黑色的面板略显黯淡。如果你喜欢明亮的色调，那白色和金色不错，但你必须忍受背部的色差。当然如果你是戴套使用的用户，那就根据自己喜好购买吧。 #　　从iPhone 6两款手机的外观来看，显然它的精致程度是不如iPhone 4/5系列的，但也并不能说这就不是苹果出品，主要是苹果内部对产品的产品策略也进行了改变。虽然仍旧是整合软件、硬件以及服务的iOS产品，但库克擅长供应链管理和运营能力，更加看重市场与利润，所以这也就是说乔布斯是让苹果与众不同之人，而库克则是让苹果做大做强的人。 [@3-20] #　　无论我们是否喜欢iPhone 6，我们无需用担心它的销量，就凭借“大屏因素”和“苹果出品”，iPhone 6以及iPhone 6 Plus依旧会热卖，而且后者的销量肯定会比前者更多。 #　　在实际中我们发现不少用户对iPhone 6和iPhone 6 Plus有存在轻微的选择困难，而主要原因无非是4.7英寸大屏与5.5英寸特大屏的差异，那究竟iPhone 6和iPhone 6 Plus的屏幕差别在实际使用中相差多少呢?我们也同样进行了对比。 [▲iPhone 6(左)和iPhone 6 plus(右)的屏幕显示效果@3-21] #　　首先我们来看看二者的屏幕细腻度表现，iPhone 6使用了1334x750像素的分辨率，326PPI的像素密度;iPhone 6 plus使用了1920x1080像素的分辨率，401PPI的像素密度，二者相差并不多。所以实际上当我们来比较屏幕的清晰度上你很难感受到二者的差异，甚至4.7的显示更加细腻。如果你是冲着5.5英寸的iPhone 6会比4.7更清晰的理由去买，那可能不会给你带来太多惊喜。 #　　另外在可视角度方面二者也几乎完全一致，苹果并没有给5.5英寸iPhone 6在硬件上的过多优势。而这点我们从苹果官网上也可以同样看到。例如二者都是配备IPS技术LED背光屏幕，具有多点触控功能。对比度也分别为1400：1(6)和1300：1(6 Plus)，差距微乎其微。 [@3-22] [@3-23] #　　另外苹果还在官网说明两款iPhone 6均有500cd/m2的最大亮度和完全兼容sRGB标准，前者不难理解，而完全兼容sRGB标准则需要说明下。因为苹果今年的像素排列方式使用了“双域像素(dual domain pixels)”，虽然苹果并未做太多解释，但实际上这项技术目前在行业内已经是非常普及。 [@3-24] #　　LG早在2011年推出AH-IPS显示技术时就应用过，其它手机产品包括HTC One X、HTC One M7、LG Optimus 4X、联想K860等均使用过这项技术。与常规液晶像素的不同是，双域像素的像素电极并非全部对齐，从屏幕侧面边缘看它们是歪斜的。由于每个独立子像素的角度都不同，因此这样做可以补偿非平均光源，带来更好的视觉效果。 #　　而双域像素技术的不足目前也是有的，例如良品率相比于普通sRGB方式的屏幕不高，在纯黑背景下可能会出现偏色的情况，对此我们也进行了测试。我们手中这台5.5英寸的iPhone 6 Plus在纯黑和纯白背景下均为出现异常，工作状态良好。 #　　关于屏幕技术也是目前智能手机行业大一大争论，甚至连专业的色域都被搬到屏幕前，但对于普通用户来说实在难以看懂专业的色域曲线图。虽然苹果在屏幕显示这方面的并没有带来太多的革新技术，但苹果的做法则是从实用方面给出其它的解决方案，例如使用更高对比度、更广角的视野，并有更佳的偏光镜。而这个偏光镜的功能就很实用。例如可以在阳光下更好的操作，这对户外操控手机来说着实是个好事。 [@3-25] #　　此外苹果还开发出一项先进的光控取向技术，包括利用紫外光控制显示器液晶体的位置，使他们可以更加准确的显示。达到黑色更黑、文字更锐利的水准。 #　　对于用户来说，除了屏幕的改进外，相比更关心显示内容的区别。那4.7英寸和5.5英寸的iPhone 6在显示方面是否有区别?后者更高的分辨率能否带来更清晰以及更广阔的阅读内容?对此我们也同样进行测试。 [@3-26] #　　首先从显示的内容方面看，我们可以直观的看到iPhone 6 plus全新的1920x1080像素分辨率确实带来了更丰富的显示内容，相比于iPhone 5s/6有明显差异。另外这样的分辨率实际上也给目前的应用带来一些挑战。现有的APP还无法在iOS8的框架下完美的放大兼容大屏。虽然苹果在内部将会推出相关程序来方便开发者升级，但从目前几大互联网巨头的软件上看，尚且有还有些许不足。 [@3-27] [@3-28] #　　例如我们测试的新浪微博、QQ都程序来看，在iPhone 6 Plus上还是有些拉伸变形的差异，尤其是在图标和文字方面，在更大的分辨率下有些发虚，整体显然不够精致。另外微博出现异常退出的情况，还有待后续升级应用程序。 #　　在这里我们还需要谈及一个应用分辨率的高级问题，而这点在其它媒体上甚少提及。就是iPhone 6 plus在显示方面的的隐藏弊端，而这也是它1920x1080分辨率所带来的问题。 [@3-29] #　　实际上从iPhone 4以后，所有iPhone的单位分辨率都是一致的，326dpi，使用@2x的素材，如果是对技术有些许研究的用户应该会清楚。所以根据这个规律，在发布会之前很多媒体机构都猜测plus版的分辨率应该为2208X1242像素。 [@3-30] #　　但iPhone 6 Plus的实际分辨率确是1920x1080像素(401dpi)，然而更进一步的是，根据程序模拟器以及开发工具的验证，在iPhone 6 Plus上的应用程序在运行时的实际屏幕分辨率却还是2208x1242，也就是说整个应用，和里面的图片，都是按照这个分辨率来运行的。 #　　由于iPhone 6 plus的实际为401dpi，理论上苹果应该用(401/326) ×@2x即@2.46x的素材，但是这个奇葩的比例对于开发者来说是很难去切图的。所以苹果为了方便开发者而直接用的@3x的素材，然后再根据等比例缩放，显示到1080P的屏幕上。 #　　这样的好处就是开发者更方便，比如准备素材时，字号可以直接调成3x的，所以正如之前泄漏资料所提到的，新程序都使用@3x的素材开发。但实际的问题也出在这。由于1920/2208=0.87，1080/1242=0.87，物理分辨率和虚拟分比率的比例是87%，而这并不是的标准的等比例缩放。 [@3-31] #　　所以实际上这样会产生一个恶果，就是2208x1242的图片显示到1920x1080的屏幕上，因为非等比缩小，某些像素点会造成丢失，容易造成图片细节丢失。矢量文字和矢量图还好处理，如果是普通图片，实际观感就是产生模糊，或者锯齿化。而这个是无论开发人员怎么设置自己的图片素材都解决不了这个问题。 [@3-32] [@3-33] [@3-34] [▲iPhone 6 Plus使用的1920x1080像素实际上在图标显示上存在锯齿、模糊等问题@3-35] #　　所以我们可以预见在很长一段时间内iPhone 6 Plus的应用程序都将会存在图标模糊和锯齿的问题。不过苹果也意识到这个问题，将很快开始更新应用程序和开发工具，短时间内新旧程序应该会交替存在，至少会维持几个月。例如当年的iPhone 4s到iPhone 5，大部分软件要完美的兼容至少等待了3个月时间。而我们则必须为这样的现状先买单! #　　处理器部分其实是苹果最为弱化的地方，在Android手机大谈八核、真八核的时候，苹果依旧低调的用A8处理器来带过，甚至连主频和核心数都不曾提及，但苹果在处理器方面却一致都是低调的强者。那关于苹果A8芯片处于一个什么水平?如果真和目前高通骁龙801系列相比性能会怎样?再次我们依旧老生常谈，来回顾下苹果的芯片设计。 [▲苹果A8处理器依旧是基于ARM架构，但苹果进行自主研发和设计@3-36] #　　众所周知，苹果A8芯片依旧基于ARM 架构，而ARM可以说是一统目前的智能手机处理器市场，但ARM公司本身并不生产芯片。他们研发出新的核心架构和处理器设计方案后，将其授权给其他公司使用，例如三星、华为、联发科等，而这些芯片设计制造企业就将ARM提供的CP和GPU、通讯基带等模块组合在一起，以及一同封装的内存颗粒，构成了手机的核心SoC。 #　　目前业界大部分的手机处理器制造企业，都是直接购买ARM已经设计完成的CPU核心知识产权授权，包括三星、联发科、德州仪器、华为海思等公司使用的Cortex A7、A15、A17乃至最新的A57、A53都是这样，无论你手机的处理器由哪家公司制造，其CPU部分的设计大体都是一样的。 [▲目前各大芯片厂商均是购买已经设计完成的成品，而苹果则为自行设计@3-37] #　　实际上，ARM还有一种更高级的授权形式，即架构授权。获得架构授权的公司，可以自行设计兼容ARM指令集的处理器核心，只需符合ARM设计的整体架构即可，细节设计可以自行创新。ARM并未公布过架构授权客户名单，但据相关信息表示目前与智能手机市场相关的主要有三家：高通、Marvel、苹果。 #　　这三家中而高通大家最为熟悉，例如它曾ARM v7时代就自行设计了Krait和Scorpion核心，而Krait架构也延续至今，甚至还使用在最新的骁龙805旗舰芯片上。但到了ARM v8 64位处理器时，高通转而使用标准的ARM Cortex-A53/A57核心。而Marvell的架构授权继承自收购Intel移动处理器业务的Xscale，但已经许久没有新品推出。当然这里也需要提到华为海思处理器，据悉它也宣称获得架构授权自行研发新的核心。 [▲目前高通是除了苹果外第二大自主设计架构的芯片厂商@3-38] #　　但大体来看，目前自行设计ARM处理器核心，并且大规模使用在智能手机处理器产品中的，最杰出的典范就是苹果，但由于苹果的封闭体系并不公开处理器的相关信息，我们只能从苹果给出的数据，以及实际测试的数据来进行对比。根据苹果的官方信息来看，A8处理器使用20nm制程工艺，芯片面积相比A7(28nm)缩小13%、速度提升25%、、图形处理器性能提升50%，整体升级依旧很明显。 [▲苹果官方给出的关于iPhone 6的CPU处理器和图形处理器性能对比图@3-39] #　　而苹果官方数据的一向都比较客观，对此我们也用跨平台测试软件Geekbench进行了相关的测试。 #　　根据Geekbench 3软件的信息显示，iPhone 6 Plus最后的得分为单核1626/双核2921，相比于iPhone 5s的1402/2514确实有25%的提升，另外A8处理器运行频率基本为1.4GHz，相比于5s的1.3GHz仅提升8%，数值并不太多。另外根据软件信息显示以及我们的测试成绩来看，苹果A8依旧是一颗双核处理器，并且iPhone 6 plus的运行内存同样也只有1GB，并非网络上传言的2GB。 [@3-40] [▲跨平台测试软件Geekbench3对iPhone 6 plus的性能评估@3-41] [@3-42] #　　而和大多Android旗舰手机所使用的高通骁龙801芯片相比，我们也看到了和现实体验非常接近的结果。在单核水准上苹果A8，乃至A7都远超出高通骁龙801平台，幅度高达50%;在多核心运行上，高通骁龙801平台还是凭借4核心有所优势。而这也确实吻合我们的使用情况。 #　　即苹果A8处理器相比于性能来说更注重运行效率、节能和发热量，在理论峰值性能上确实不如Android平台的4核、8核顶级处理器，但苹果凭借iOS系统和处理器的紧急配合，在实际应用中的效果非常出色。(高通骁龙801的得分数据来源于小米手机4) [@3-43] [@3-44] [@3-45] #　　所以在本次发布中苹果实际上也有说明，Android手机尽管有很高的峰值性能，但在持续运行高负载应用时，由于CPU过热不得不进行降频处理，可能会出现越跑越慢的情况。而A8则可一直保持全速运行，这显然也是架构设计改善的功劳。 #　　另外据悉苹果A8集成的图形处理器是六核心的PowerVR GX6650（最新消息指出A8采用的是四核PowerVR GX6450），整体上相比于A7四核的GX6630提升非常明显，并且也远超出高通801所集成的Adreno330。而高通明年的旗舰处理器骁龙808和骁龙810是基于能效比更高的小核心Cortex A53。（去年苹果A7已经和ARM性能最强的Cortex A57属于同一档次）所以，根据目前信息来看，苹果A8依旧可以和A53比肩。至少在处理器方面，苹果A8将会和明年的高通的旗舰芯片打个平手，并且靠实际应用体验保持领先优势，一年之内你不必担心苹果的处理器赶不上时代潮流。 #　　综上所述来看，苹果A8处理器相比A7来说实际上是二次更新和进化，但并没有做到革命性的改变，虽然不像A6(ARM V6)到A7(ARM V7)，从32位到64位的变化明显，但25%的速度提升和50%的图形性能提升依旧非常明显。无论如何，苹果依旧是目前自主处理器芯片的王者，别无二者。 #　　在软件方面iPhone6系列的正式版iOS8并没有什么大改动，主要是针对大屏幕的辅助优化和Apple Pay的NFC支付功能。另外，iOS8也给我们带来了后台加联系人、快捷访问、iMessage可以加入图片和视频以及大家都很喜欢的可装第三方输入法。下面带大家简单体验全新iOS8有什么新变化和单手操作大屏幕的iPhone6会不会有什么不便利的地方。 [    ▲发布会现在演示（目前仅美国支持）@3-46] #　　本次iPhone6系列手机发布会上除了尺寸更大屏幕之外还特价强调了利用NFC的Apple Pay支付功能。按照传统购物方式我们需要1.从包里找到钱包;2.提交信用卡;3.提交护照(境外购物);4.刷卡;5取回信用卡和购物小票;5.取走物品，全套工作下来非常繁琐。如今利用Apple Pay支付功能我们只需要手机NFC支付，取走物品，最多仅为3步。 [   @3-47] #　　Apple Pay每次支付会生成一个支付密码和安全密码，通过NFC完成支付，_如果用户手机丢失可以通过Find My iPhone注销信用卡。但遗憾的是目前只能_在美国使用，支持美国三大信用卡及美国本土六家银行，接近200000家零售商店即将支持Apple Pay。不过，我们拿到的港版机器只是在Passbook的图标上增加信用卡符号，标签可以添加个人信用卡。Passbook内原有的登机牌、会员卡和电影票之外也增加了银行卡，这样也使得Passbook将卡包变身为钱包。 [     @3-48] {　　笔者关心的是安全问题，如果我的手机丢失了会怎样?虽然可以注销信用卡，但国人会不会为接受便捷的NFC支付呢?这些都是需要考虑的问题。经过体验，我们发现Apple Pay是需要指纹识别与NFC配合一起使用的，这样可以大大提高支付的安全性。另外，iPhone6上面的NFC并没有开放端口，我们仅可以用来支付，不能使用NFC传输数据。} [   @3-49] #　　关于安全的硬件问题，之前发布会上也有提到Secure Element芯片。其实用户支付卡卡号和交易信息经过加密后存储在NXP提供的智能手机上的一颗防干扰芯片上。Google将该芯片称为Secure Element，要求消费者输入一个PIN码(个人识别码)后打开Google Wallet应用进行交易。 #　　Google在Google Wallet官方网站上称：“Secure Element可被视为一台独立的计算机，能够运行程序、存储数据。Secure Element独立于用户Android手机内存。Secure Element只允许可信任软件访问已存储的支付凭证。MasterCard PayPass的安全加密技术在用户从手机向非接触式读卡器传输数据时为支付卡凭证提供保护。用一句简单的话总结：“Secure Element芯片就是可以为手机上的NFC进行加密，防止第三方应用恶意扣取账户资金。 [   @3-50] #　　盼星星盼月亮终于把大尺寸的iPhone6盼来了，但也面临这一个问题，那就是大屏幕还能完美单手操作么?屏幕大了势必导致拇指没法碰到屏幕对角的“返回”。作为手机圈里标杆苹果也一定会想到这里一点，所以在正式版的iOS8上面也跟均单手操作进行了优化。 [     @3-51] #　　我们在辅助功能里可以找到便捷访问选项，打开之后，手指轻拍两下home键(不用按下去)，屏幕会下沉三分之一，剩余面积足够单手操作，十秒左右无操作自动恢复全屏。其实这个功能在以往安卓手机上面出现过，类似魅族的下拉悬停功能。其实，不论是便捷访问还是下拉悬停，都是针对大屏幕手机体验的一种优化，它并不能因为他全完单手操作，我们日常生活中使用主流旗舰手机都不会100%单手操作。 [     @3-52] #　　iOS8还在后台里加入联系人功能（这里是双击Home键），可以用于快速拨打电话，这里面的选择规则有两个，首先选择你收藏的联系人，其次选择你最近通话的联系人。我个人非常喜欢这个功能，只需要双击Home键即可快捷找到联系人。 [     @3-53] #　　另外，在iMessage可以加入图片和位置共享功能和可装第三方输入法都是普通用户非常钟爱的事情。在iMessage短功能里我们可以加入自己想要的图片作为表情。不过对于中国用户来讲，我们在微信上面已经用了两年多了。 [     @3-54] [     @3-55] #　　我们在iPhone6和iPhone6 Plus激活的时候还发现选取查看iPhone的方式，我们也可以在设置中进行更改。 细心的朋友会发现，两款不同模式在图标尺寸上会有一定的差异，但丝毫觉得不会影响美观。标准会更适合屏幕大小，但大尺寸会增加手机的单手操作体验。 #　　在拍照上iPhone可以说是智能手机行业的标杆，以其稳定和全面的拍照素质几乎成为了众多用户选择它的重要因素。尽管iPhone 6和Plus版都依旧延续了800万像素，但它依旧有很大的改变，例如实现了1.5微米的单个像素面积，F/2.2光圈，此外还支持30帧或者60帧的1080p视频录制，并且慢动作摄影最高可达到每秒240帧。 [▲iPhone 6和plus版的相机差别在于后者拥有光学防抖，其它完全一致@3-56] #　　另外值得一提的是，iPhone 6采用的是数码图像防抖(连拍四张，智能合成)，而iPhone 6 Plus更是使用了光学图像防抖技术，这也让不少用户对iPhone 6 plus更为青睐，那究竟在拍照上有怎样的提升? #　　首先来看看iPhone 6和plus版在拍照上的软硬件改变。首先最明显的依旧是iPhone 6突起的摄像头部分，备受用户吐槽。从视觉美学上看，这样的设计在美观性上确实有所不足。但通过相关的技术解析得知，iPhone 6和plus版本在相机上的升级明显，相机内部模组和结构都有很大变化，而且机身都保持在7mm左右，为了实现厚度与相机的平衡，只能通过牺牲外观来实现更清晰的拍照，至于美观与否只能看自己了。 [@3-57] #　　另外在iPhone 5s时代备受吐槽的对焦慢问题终于得到改进，iPhone 6使用了Focus Pixels 的全新传感器，可帮助锁定对焦并大幅提升拍照速度。其实这是一项从单反身上借鉴的功能，可让有疑问的像素决定对焦方向以及移动镜头的距离。在这项功能的帮助下，持续的自动对焦改变是自动且几乎不可察觉的，官方数据称对焦速度比5s快2倍以上。 [▲iPhone 6 Plus的对焦速度相比于iPhone 5确实有一定提升@3-58] #　　根据我们实际测试iPhone 6 Plus的对焦速度确实有很大提升，但无法精确计算出是否能达到2倍的速度。另外iPhone 6 Plus还针对面部识别进行优化，此外还进一步提升了曝光控制，可手动调节照片和视频的明暗度。 [@3-59] #　　关于爱美用户所关注的前置像素方面，iPhone 6和plus版都使用120万像素前置相机，同样搭载F/2,2光圈，官方数据称可捕捉多达81%的光线。此外在功能上还支持连拍模式，每秒可拍摄10张照片，同时还支持计时模式，功能提升不小。 [@3-60] #　　我们拿iPhone 6 plus和iPhone 5s进行了前置相机对比，从对比图中可以看到iPhone 6 plus自拍的亮度更高，并且对画面的噪点有进一步的优化，确实提升明显。另外iPhone 6 plus并未内置时下流行的美颜模式，但可从苹果商店下载相关的美颜相机，或是后期通过图片处理，对于爱美的用户苹果提供实际上是提供了第三方的软件解决方案。 #　　在实际拍照方面，我们也将iPhone 6 plus、iPhone 6以及iPhone 5s三者进行对比，但结果并没有大家想象中明显。iPhone 6 plus和iPhone 6在白天的拍照部分几乎一致，甚至和iPhone 5s相比都没有明显差异，色彩、白平衡、边角细节、噪点等多方面都相差不大，但在夜景方面有提升，例如噪点控制更优秀，并且对细节的捕捉也有适当强化。 [▲iPhone 6和iPhone 6 Plus的拍照相差不大，但相比于5s有一定升级@3-61] #　　整体来说有升级，但升级的幅度并没有想象中大。如果是以相机大幅度升级为理由去购买iPhone 6的话，或许你应该调节下你的心理预期。 #　　在iPhone 6 plus与iPhone 6的拍照对比中也同样如此，即便plus版拥有光学防抖，但实际上在白天的画质并没有明显差别，当然在夜间部分则凭借光学防抖得到更好的成像质量，可以明显的看到plus版在暗处成像上的优势，噪点明显更少，而这也将会是iPhone 6 plus的一大筹码。 [@3-62] [@3-63] [@3-64] [@3-65] #　　如果你在纠结谁的拍照更好，那iPhone 6 plus肯定是要略胜一筹的，但是我们也同样需要说明，这样的提升并没有带来本质上的差距，至少在价格上和二者600元的差价并不吻合。 #　　附上iPhone 6 plus的原图样张，感兴趣的用户可以点击放大查看相关信息。 [@3-66] [@3-67] [@3-68] [@3-69] [@3-70] [@3-71] [@3-72] [@3-73] [@3-74] [@3-75] [@3-76] # #　　除了大屏、系统和拍照外，iPhone 6和Plus版上的电池续航时间、苹果支付(apple pay)、NFC等也是众多用户关心的方面，对此我们也针对用户较关心的常见问题进行了汇总和解答。 #　　1、iPhone 6 和iPhone 6 Plus的运行内存(RAM)分别是多大，Plus版是2GB吗? [@3-77] #　　答：这个问题在刚才的硬件解析部分其实已经有说了，iPhone 6和iPhone 6 Plus的运行内存都是1GB，二者没有差别。我们也将在后续进行真机拆解，进一步确认Plus版使用1GB运行内存的信息。 #　　2、iPhone 6和Plus的apple pay能用么?我有VISA国际标准的信用卡。另外NFC是否可以和Android传照片? #　　答：苹果的支付功能(Apple pay)目前只和美国的金融机构合作，所以仅能在美国地区使用。哪怕你持有VISA标志的信用卡也不行，不过苹果表示将会扩展到更多地区，目前并没有具体区域和时间。 #　　另外NFC功能实际上是和支付功能一起结合使用的，并不具备单独使用，即传输文件的功能，也无法确定后期是否会通过软件升级方式改变。 #　　3、港版iPhone 6是否支持电信卡?具体型号是什么?国内还可以保修吗? #　　答：根据目前的测试来看，港版iPhone 6在当前的系统软件上并不支持电信CDMA用户。之所以我们说当前软件，是因为实际上港版iPhone 6的硬件是支持5模13频的，是一款全网通手机，但由于各地区的软件有差异，所以各有差异，不排除后期升级软件来达到支持的情况。 [@3-78] #　　iPhone 6港版的具体型号是A1586，iPhone 6 Plus的具体型号是A1524。目前中国大陆地区尚未发售，无法确定保修政策。但参考往年的市场策略，应该是可以享受国内保修服务(仅限港澳地区)。 #　　4、iPhone 6和iPhone 6 Plus的电池是多大?能用多久。 #　　答：电池方面我们需要重点分析一下。首先苹果向来不公布iPhone系列电池的数据，但根据网络的拆机图显示。iPhone 6配备的电池毫安数约为1810毫安，而iPhone 6 Plus的电池约为2950毫安。从数值上看Plus版显然电池更大。 #　　另外苹果官方还给出了电量对比图的参考数值。而同时根据国外媒体表示，iPhone 6 Plus最多坚持2天的使用时间，相比于iPhone 6的1天半略微胜出。但我们从官方的电池使用对比图来看，iPhone 6 Plus使用4G和无线上网比仅iPhone 6和5S多20%，而其它部分也有增长。 [@3-79] #　　所以实际上对于经常3G和4G上网的用户来说，iPhone 6 Plus和 iPhone 6与5s几乎是差不多，如果你的5s需要一天充电2-3次，那iPhone 6和Plus也基本上类似。 #　　当然对于不经常上网的人来说，就只打打电话而言，iPhone 6 Plus确实提升不少!而在电影和听歌方面也有不少进步。但我相信买这么大屏手机的用户应该不止是看电影和听音乐这么简单。总体来看，在正常使用的情况下，iPhone 6 Plus确实会比iPhone 6和5S有提升，但这样的提升也同样有限，既然买了iPhone 手机，或许我们就得准备好携带移动电源的准备。 #　　5、到底是买4.7英寸的iPhone 6还是买5.5英寸的iPhone 6 Plus? #　　答：其实这个问题不仅是普通用户有这样的疑问，连专业的编辑都会迟疑。而我们最终的建议还是要根据你自己的习惯来定。5.5英寸的Plus版虽然在电池和拍照方面有进步，但过大的尺寸所带来的机身厚重、单手操作困难都是难以避免的。 [@3-80] #　　根据我们体验来看，4.7英寸的版本非常轻薄，拿在手上很舒适，单手操作也有一定可行性。但5.5英寸的Plus版已然是不可能了，甚至携带起来都已经有所苦难，无法放到裤兜中。如果你青睐更大屏的手机，那肯定首选Plus，但如果你希望有一台便携的电话设备，4.7英寸的iPhone 6反而更推荐。所以根据自己的使用习惯来购买，大屏未必就是好。 #　　当然如果你想知道小编喜欢哪个，那我个人喜好是4.7英寸的iPhone 6灰色。 #　　6、哪个颜色的iPhone 6好看?价格好像都一样。 #　　答：这实际上是个因人而异的问题，故没有绝对的标准。但值得说明的是，因为iPhone 6存在信号线和背部有色差的情况。上文说过，色差最小的是灰色(黑色)，其次是白色，金色的色差其实比较明显的。但由于“土豪金”的特殊定位，实际上买金色的也不少。 [@3-81] #　　官方对三种颜色的版本定价是一样的，但目前在经销商处金色明显是最贵，黑色反而最便宜。(另外其实小编自己青睐的颜色的灰色，因为色彩上比较统一。) #　　7、iPhone 6用的2.5D屏幕，那还能贴膜吗?屏幕是不是康宁玻璃? #　　答：2.5D的屏幕贴膜确实是个问题，但肯定是能贴的。之前的诺基亚920也是2.5D屏，同样同样贴膜，目前已经有国内厂商推出相关贴膜。 #　　另外苹果并未表明屏幕的玻璃材质，但根据苹果供应商的相关信息来看，依旧是康宁大猩猩玻璃。 #　　8、国行版iPhone 6和iPhone 6 Plus合时上市?香港版多少钱? #　　国行iPhone 6上市的时间还未确定，目前较多的声音表示将在10月底，不过并没有任何正式回应。 #　　港版iPhone 6折合人民币后16GB/64GB/128GB三个版本的售价分别为4430元、5060元、5690元。iPhone 6 Plus三大容量版本的价格约为人民币5060元、5690元、6400元。 #　　不过上市初期你实际上很难以这个价格买到，目前无论是iPhone 6 Plus还是iPhone 6都需要加价购，短期内港版/美版都很难满足内地市场的庞大需求，更不可能恢复到官方原价，所以只有等国行上市后价格才会有价格调整的可能性。 #　　我们不得不承认iPhone 6及iPhone 6 Plus都将会再次火爆，也同时需要面对iPhone 6 Plus是一款巨屏手机的事实。为了满足大众用户对大屏的需求，苹果即便当初不认同巨屏设计，但最终也不得不妥协，但对于用户来说，这样的妥协的符合市场，更是符合自我的使用要求。所以我们无需担心iPhone 6两大版本的销量，它都会再次刷新iPhone手机的销售记录。 [@3-82] #　　对于大部分用户来说，大屏iPhone的出现让他们终于多了一个更好的选择，无论是三星Galaxy Note系列还是其它的国产大屏手机，都将要面对iPhone 6 Plus这样的强敌而做出调整和改变，但我们也期待其它品牌会在大屏生态上带来不一样的创新和改变。 #　　由于iPhone 6的推出，iPhone 5s、iPhone 6、iPhone 6 plus将会形成新的三条产品线，其中iPhone 6可以看成是5s的升级版，而iPhone 6 plus则变为一款全新定位的产品，将率先试水苹果的大屏移动市场，而iPhone 4s/5c也或将被加速退出市场，有购买意向的用户可以在近期关注下价格走势。 [@3-83] #　　整体来看，苹果今年还是带来了很大的惊喜。但遗憾的是，最大的中国内地市场暂时还无缘iPhone 6和plus版，我们相信这个时间不会太久。而全新的iPhone6系列也将是目前最佳的iPhone手机，并在大屏智能机市场掀起巨浪。</evaluation>
</evaluations>
