<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<evaluations totalNumber="2" source="it168" item_id="00001007" item_name="Galaxy S6 Edge">
  <evaluation title="厚一点可能更好用 三星S6 edge长体验" url="http://mobile.it168.com/a2015/0330/1715/000001715815.shtml" word_num="7225" author="王迪" date="2015-04-08 02:24   ">#　　【IT168 评测】这是上手三星S6 edge的第N天，可能也已经是诸位看到的第“N+1”篇关于S6系列的评测。虽然“很用心，观点很鲜明”的评测可能各位在此前也都看了不少，通过一篇篇评测在脑海里也勾勒了一个比较客观的产品印象。但是时间，可能仍旧是一款产品最大的敌人。在长时间使用中，当新鲜感渐远，手机使用强度越来越大，有些致命问题可能也就暴露出来了。所以，今天就随着笔者来看看这款“年度第一机皇”，三星Galaxy S6 edge，我们不只谈数据，还要说感受。 [@1-1] {　　评测第一部分：真机初上手} {　　关键点一：New} #　　新硬件、新旗舰，但是对于三星这种急于通过一款产品来重回顶峰的企业来说，这些其实并不够。所以在今年的三星S6系列上面，我们看到了全新的造型(双面玻璃+双侧曲面)、全新的材料(玻璃+金属中框)、全新升级的指纹识别(识别率大大提高)、以及领先行业的14nm制程芯片。 [▲双侧曲面 无论体验如何都在视觉上提供了新的观感@1-2] #　　同时，“无对比，不差距”，可能当HTC M9正式亮相以后，人们也愿意把更多的溢美之词留给S6 edge。所以当这种种原因凑到一块，笔者拿到三星S6 edge后，“美观、轻巧、溢价感、科技感”这些词也就顺其自然的冒出来了。这一点，可能也就是三星S6在媒体上斩获好评的一大部分因素。 #　　拿到真机后，白色玻璃和金属边框一同营造了如同宣传图一般的典雅视觉效果;双侧曲面屏幕和背面圆角处理的玻璃背板都给人一种很圆润的视觉观感。年度旗舰、造型创新，这么说这款手机一点也不过。 {　　关键点二：双曲面的视觉效果良好+单手操作OK} #　　上手仔细把玩的过程中，我虽然见过了Note4 Edge的单侧曲面，但是双侧曲面带来对称美感还是比Note4 Edge要提升很多的。同时由于视觉上的延伸效果，手机边框的概念也被弱化。配合曲线的线条银色边框，三星S6 edge在视觉上绝对优秀。 [▲金属 一个此前三星并不是涉猎很多的领域@1-3] #　　另外由于采用了曲面屏幕设计，所以尽管屏幕为5.1英寸，但是整机的大小和主流的五寸屏幕手机保持了一致，单手操作还是没什么问题的。不过上手以后左右侧两侧并不算“贴合顺手”，在开启WiFi下了十几个应用之后，手机上版本明显有些“烧”了起来，这些看来都会是接下来我们的评测重点。 {　　上手两周后：} {　　关键点一：手感和安全性的取舍} #　　机身厚度7mm、整机握感和5英寸机型相似、双面玻璃造型，按理说三星S6 edge本来不一样该在握感这方面产生什么太大问题。但是在接下来这几天体验当中，三星S6 edge小巧精致背后，其实还隐藏了一些设计上的“无奈”，首当其冲就是边框部分。 [▲有效地保护屏幕 但是手感上略有欠缺@1-4] #　　事实上，三星对于金属边框工艺的把控本来没问题，这点三星S6圆润贴手的触感很说明问题。但由于三星S6 edge曲面屏幕的设计，三星不得不在金属边框上做了更为突出的保护设计，整体金属圈高于玻璃表面，其中缘由和上手感觉这还得拿出来说道一番。 [▲玻璃正面裸露突出 尽管做了加厚处理但是依旧很容易摔碎@1-5] #　　之所以说是遗憾，我们还得从头说起。玻璃面板突出，没有边框支撑，这种设计最早见于无边框手机，比较出名的是夏普SH305。而在这款产品推出后，统一反映问题就是“手机一摔就碎屏”(夏普采用了新型的CRYSTAL DISPLAY技术水晶玻璃触摸面板，厚度和抗性都比普通屏幕有所增加)，也是三星在曲面突出于边框后同样要面对的问题。 #　　所以细看的话，三星S6 edge正面四个边角均高于玻璃表面，大大减小了玻璃直接承受碰撞的可能。但是左右下侧两个凸起，就肯定会让您在握持的时候手感不那么优秀。当然，其实目前不少品牌都会提供额外的碎屏险，不过由于Super AMOLED内屏相比较IPS来的更为脆弱，一旦碎屏，修复的成本其实也更大，这些都是三星在边框设计当中不得不考虑的实际问题。 {　　关键点二：厚一点可能手感更好} #　　早在手机刚刚发布的时候，其实笔者就对三星S6 edge造型有种似曾相识的感觉，比如这样。不过当你把镜头角度调整一下去，你就会特尴尬的发现，原本最为舒适的弧度被三星挪到了正面。更尴尬的是，小编经常会把屏幕当做后壳这样握在手中。至于原因么，当然是“手感真**好”了。所以笔者不禁会想，双侧弧度的S6 edge似乎会更好一些，不过三星不这么早，其实也有自己的原因。 [▲两款手机的弧度几乎一致@1-6] [▲但是...我们熟悉的背面弧度却成了三星的屏幕@1-7] #　　对于三星S6 edge，前面板突出，后面板也突出，手机整体防摔能力必然再次下降;同时由于玻璃材质公差宽容度较小，因此背面玻璃做成弧度良品率也会随之降低，所以说该机在外观上称得上突破，但是细节部分可能依旧遇到了“是更好看，更舒适一些;还是质量上更稳定，更有保障的选择题”。 [▲背面厚一点做出一些弧度 还可以放置容量更大的阶梯电池@1-8] #　　当然，这样的选择其实依旧见仁见智。不过对于笔者来说，把背面做成弧度，机身可以放置阶梯状电池，电池容量更大、可加大散热、可提升手感;反之则换来了更为稳固的造型，对于那些经常手滑摔手机用户来说，无疑更为实用。 #　　比较有意思的是，目前外媒已经放出了三星S6 edge和iPhone 6的跌落测试，由于边框部分略微凸起和重心设计比较巧妙，看起来更脆弱的S6 edge居然在测试中有着明显优势。测试中从5米正面朝下跌落的iPhone 6屏幕已经彻底报废，而S6 edge却仅仅是有一些轻微的纹理。 #　　所以问题再次又回到了此前“如何兼顾曲面玻璃和机身防摔”这么一个命题，事实上三星也确实做到了两者的平衡。但是更为激进一些考虑，其实在外观、操控，甚至续航方面，三星S6 edge都能有提升的可能。 #　　关键点三：镜头凸起以及磨损 #　　先要说明，虽然镜头突出已成了从iPhone 6再到三星S6 edge身上的一个槽点，但是与三星S6 edge的目前的拍照效果相比，其实是可以接受的。反倒是牺牲掉拍照的质量来换取所谓的平整镜头反倒是不怎么明智的决定，这一点我们无可厚非。 [▲镜头防护圈部分磨损较明显@1-9] #　　但在拿到真机后，可以明显看到三星S6 edge镜头防护圈部分进行了喷漆处理。而作为整个背面的支点，仅在几周使用中，机身金属圈就已经出现了掉色现象。虽然说正常的使用磨损本在所难免，但如此快就掉漆，说之为设计问题也并不过分。 #　　综上所述，三星S6 edge不仅做到了外观创新，同时也兼顾了品质保障；只是机身背面的处理显得有些保守。同时，镜头的凸起虽然使机身的拍照效果得到了很大的提升，但是对于日常使用出现的磨损就有些考虑不周了。整体来说，S6 edge的外形设计， 创新、优秀、并且稳固。 {　　关键点一：曲面在视觉上的探索} #　　前面已经说了，双侧曲面技术给S6 edge带来了息屏下完全不同的视觉效果。但凭空多了两块屏幕能不能带来一些实用功能，实际体验又如何，我们还是要慢慢讲。 [▲从Note4 Edge开始 新闻源就没有得到很好地扩展@1-10] #　　先要说非解锁界面下信息显示，在锁屏状态下在曲面往复滑动一次就可以激活滚动屏。屏幕上除了第一屏天气日期、第二屏应用通知以外，还能添加新闻源和消息推送。不过目前定制推送源文件并不多，不得不说是个遗憾。 [▲更炫酷更多样 但是实现起来操作难度比较大@1-11] #　　另外其实通过不唤醒手机来进行局部预览这样的技术此前在Moto系列上也有实现，主要原理是协处理随时唤醒感应设备，然后利用Super AMOLED局部显示来完成。其中Super AMOLED是三星独家生产，在全黑背景下显示消耗电量极低，这一点三星自然得天独厚;同时利用侧面屏幕显示也确实比Moto那种在屏幕中间显示信息要炫酷并且内容丰富。 [@1-12] #　　但笔者要说，通过往复滑动来唤醒屏幕这个动作其实不怎么实用。在日常体验中，平整桌面上滑动手机侧面，手机难免会移开桌面原有位置;又由于识别滑动区域比较小，所以这种手机的位移就提升了操作难度，比如上面视频里这样。 [@1-13] #　　同样是利用曲面屏侧面，您还可以设置常用联系人的快速唤出，并设置颜色加以区分，在手机倒扣的情况下，侧面屏还会又颜色显示。这样一方面静音反扣手机也可以查看电话，另一方面通过颜色就可以提前判断是谁打来的电话。同时简单的翻转就可以完成静音这种功能。 [▲侧面的快捷栏 视觉效果不错@1-14] #　　到了夜间，您还可以把手机设置为时钟，利用单侧的局部显示时间。亲测在开启飞行清理后台的情况，手机整夜耗电量在10%左右，抛去正常5%左右续航耗电，屏幕耗电量不大。 {　　关键点二：曲面屏的实际意义在何处} #　　所以不难看出，此次三星在S6 edge虽然在曲面屏上做了探索，但是实际上满足的功能不多。双侧曲面除了在视觉上更优秀并且可以交替设置左右利手模式外，其他情况下一侧的曲面屏完全是废置的。 [▲返回、home键、后台、设置 、滑动调节音量 如果这些都通过侧栏来随意调整@1-15] #　　简而言之，双曲面之所以被称为革命性的产品，最主要的还是其能够解决应用中的痛点。譬如将左右两侧换成屏幕，视觉上是多了两块显示区域，但是操作上，其实是多了两块触控层。相比较实体按键，触控层完成的动作无疑更为多样。譬如你可以定制手势滑动来代替返回、Home以及多任务;也可以通过屏幕检索到手指按住手机的位置来确定拇指最方便的操控区域来调整显示的内容;还可以增加别的快捷手势，替换音量解锁。这样看，似乎手机的下巴也可以取消。 #　　总之有协处理器的加入，通过曲面屏能做到的，远比如今S6 edge能达到的更多。如果说曲面屏+协处理器是个宝箱，那么三星目前仅仅是找到了一把金钥匙。而如果是您想知道曲面屏能做些什么，您可以点击此处链接，我们有专门的曲面屏功能详解【点击查看详情】。 {　　关键点三：协处理器的爆发} #　　有意思的是，此前关注度一般的机身传感器却提供了一些实用功能。譬如在屏幕上方滑动点亮手机屏幕，通过正面镜头的感应器就可以轻松的点亮屏幕查看时间和通知。功能点和曲面屏局部显示类似，虽然显示的内容并不是很多，但胜在操作快捷。作为对比，同样可以手势启动屏幕的Moto X却在正面放置了四颗传感器，这一点上，三星在传感器方面多年耕耘体现了优势。 [@1-16] {　　关键点四：系统上做减法} #　　最后回到系统本身，此次三星整体上采用了系统做减法的思路，这对于看着三星设置菜单越来越繁密的用户可能是一个福音。当然整体“瘦身”对于一个成熟的系统，本就是理所应当，最直观的反馈是手机自带应用仅有一屏半、手机的设置选项也比过去清爽了不少。不过系统本身依靠感应器和算法进行了大量的“人性化功能”，自身内存占用依旧较严重，手机可用总RAM 2.6GB，最终留给用户的可能只有0.8GB。 [▲3GB RAM面对三星的全新系统可用空间依旧不大@1-17] #　　所以在系统这一环，三星S6 edge曲面表现，似乎得分并不高。抛开我们主观上YY出各种功能，目前双曲面仍旧只是为这款产品提供了一个较高的颜值；反倒是此前被轮番吐槽的协处理器操作为手机提供了不少简便的操作。同时，系统从视觉到功能上的精简，除了操作更省心，也确实和主流审美接轨，在这我们就不展开进行表扬了。 #　　虽然从单核升到八核，安卓手机前后也就用了四年时间，但是电池容量在过去这段日子却一直停滞不前。好不容易把大部分手机的容量提到了3000mAh，但是这次三星却为了一个“薄”字把电量压缩到了2600mAh。不过好在CPU为14纳米架构，理论上能耗有所降低，所以在芯片性能过剩的今天，我们在体验中把更多的篇幅留给了发热、续航。 #　　先来一段背书式的参数，再来段科普。三星S6 edge采用14nm FinFET工艺技术Exynos 7420处理器，A57+A53 big.LITTLE架构。作为如今手机芯片厂商用来断代的标志性符号，14nm特指元器件之间的距离。由于元器件间距越小，彼此间电容更低，频率开关更高、动态功率消耗更低;最终才成全了目前我们所说的Exynos 7420相比20nm HKMG，芯片性能可提升最多20%，功耗可降低最多35%，生产效率可提高最多30%的最终效果。 [▲FinFET工艺和14nm级 目前最佳的工艺组合@1-18] #　　至于最终这颗芯片在S6 edge上的表现如何，我们在此前的专项测试里面有详细描述，感兴趣的可以直接点击链接【点击查看详情】。我们今天说的重点，是续航和发热。 [▲WiFi告诉下载状况 局部出现高热@1-19] #　　先来说发热，手机拿到单位的第一件事，当然是联网和批量下载应用。基本上由于WiFi数据高随传输、CPU运行和RAM和ROM读写，大部分手机在这个阶段会有个温度爬坡过程，这点S6 edge也不例外。实测镜头部位温度最高为40度，一方面温度确实算不上热，另一方面手机握持基本也不在这个位置，所以这一环节S6 edge表现还算是相当不错。 [▲整机温度升高 但是仍旧在可接受范围@1-20] #　　随后再进一步则是极限测试了，在这一环节，我们选用了“持续充电+跑分全开”这样的高发热组合。比较惊讶的是，在这种极限状况下三星S6 edge的温度竟然依旧维持在了40度上下，看来14nm的低功耗低发热效果还是非常明显的。 #　　2600mAh的电池数值一公布，可能就有一片关心续航的用户大失所望。虽然说Exynos 7420的14nm FinFET在能效上处于最高水准，LPDDR4 1.1V的低压内存也节约了一部分电量。但手机作为一个由主板、芯片、通讯模组、屏幕组成的一个整体，局部能耗的降低并不意味着能很好地控制总体的效果。   [▲无论是14nm FinFET还是LPDDR4 高效低功耗都是S6 edge的关机那次@1-21] #　　而在实际的测试中三星S6 edge的续航表现其实就存在比较的波动了,因为在刚刚上手这款手机时候，地铁一通乱玩，半个小时居然掉下去了10%的电；而在随后开启了节电模式下，整机的能耗又恢复的正常。同时，第二天切换回正常模式就没再出现过掉电飞快的情况，所以续航就成了在初期使用中笔者比较关心的问题。 #　　由于使用时间较长，所以笔者采用了多次测算取平均值的方法来测量最终的数据。而根据测算看，手机观看一个小时电子书耗电约在12%左右、微博和网页浏览耗电均为一小时20%、音乐视频每小时为9%，而游戏一小时的耗电量则为30%。所以不难推断，这款手机的续航水平处于“中档水平”，至少在目前的产品中续航谈不上优秀。 [▲快速充电 可能原厂充电头会更快一些@1-22] #　　但同样需要注意的是，此次三星还支持急速充电，号称充电十分钟就可以续航4小时。在使用标准5V-1.2A的充电头时，平均每十分钟都能够充入20%的电能，全部充满大约为80分钟。虽然看起来充电速度比较可观，但是考虑到机身电池本就不大，这一数据就不那么神奇了。不过考虑到充电头并非三星配套，所以这一数据依旧有所保留。 #　　所以评测到这，不难给三星S6 edge续航和发热下一个定义。在功耗发热上，依托14nm FinFET以及LPDDR4这种领先工艺，三星在同级别旗舰中无疑属于温控和性能表现都很出众那类，相比较高通810依旧走在发热阴影之中，三星S6 edge无疑更令人放心；而在续航方面，虽然芯片上三星力求节能，但整体硬件的堆叠依旧让续航并不如理论上那般理想，2600mAh电池容量为三星提供了一个中等水平的续航，这也可能是这款旗舰设备上仅有的一块“短板”。 #　　关于三星S6系列目前直追iPhone 6P的拍照效果这几天我们已经看到了大量的测试和报道，此前我们也做了专项的对比。所以我们在这，就仅仅是放一部分样张，更为详细的拍照解读还请【点击查看详情】 [@1-23] [@1-24] [@1-25] [@1-26] [@1-27] [@1-28] [@1-29] [@1-30] [@1-31] {　　评测总结：可能“好与不好”是视觉宣传就能够决定的问题，但是“用不用”这种更具象的问题才和手机“好不好使”存在正相关。而在码上这句话后，笔者第一个想的，却是HTC M8.作为一款看起来“圆润近乎有些发胖”的产品，M8上手感觉却异常轻巧和贴合手感。反观S6 edge，虽然各方面素质极高，但是在上手一段时间后，依旧能反映出产品初次设计完稿后所暴露的问题。这一点，是恰巧也是“大胆创新”所带来的必然。} #　　所以在外观这一环节，S6 edge足够好看、足够安全，但是可能在长时间操作中，整机“不贴合”这样的标签就慢慢印在脑海里。所以在评测期末，当笔者再次拿出抽屉里那一堆评测机中，我会很纠结是“继续使用这台目前最为完美的旗舰，还是任性选择一个更贴合的”。这，可能就是“体验”于“评测”之间的不同吧 #　　当然，抛开手感这种更为细致，并且更需要产品反馈的部分，在首款双曲面设备上，三星自身技术资本可见一斑。全新造型同时兼具了防摔美观和材质需求、依托显示技术的优势，更是把曲面屏概念推广开来；而在最为考究厂商能力的相机上，三星S6 edge又真的给多年败北的安卓设备找回了颜面。因此说S6 edge是如今安卓阵营技术上最高代表，倒也算得上实至名归。而如果你是一个旗舰控，又是紧跟时尚、潮流、爱玩机的用户，那S6 edge依旧是最好选择。</evaluation>
  <evaluation title="变得不只弧度 从S6曲面屏看未来科技" url="http://mobile.it168.com/a2015/0305/1708/000001708924.shtml" word_num="3348" author="王迪" date="2015-03-06 00:00   ">#　　【IT168 评测】开门红，很显然这个词用来形容年初的三星一点也不为过。作为今年MWC上关注度最高，风评最好的手机，Galaxy S6以及S6 edge凭借设计上的优势以及硬件上优秀表现强势回归。而如果把这些亮点挑挑拣拣，找到最与众不同，也最具科技感的，就应该算是双曲面屏幕了。同时如果把这个问题抛给“历史”，三星的双曲面屏，其实还有着别样的意义。 [@2-1] #　　2007年，苹果在当年的Mac World大会上正式推出了首款iPhone,自此以后，在长达7年的时间里，手机告别了“T9键盘/全键盘”，正式走上了大屏触控的道路。但是时至今日，手机下一个革命性改变在哪，依旧不甚明朗。好在在14年的年底，我们还是看出了一些端倪。其中，“无边框手机”这种在渲染图中出现了无数次的产品已经在夏普那里开花结果，更高的屏占比无疑是未来单手操作的终极模式之一;另一方面，谷歌的Project Ara模块化手机也已经可以运行操作，并从今年下旬开始对开发者开放，手机的全定制时代似乎也距离不远;而最后一种可能，就落在了曲面屏的身上。 [▲此前三星也曾推出过曲面屏手机@2-2] #　　全球首款曲面OLED屏幕手机、三星Galaxy Round于前年正式发布，同一时期的曲面屏手机还有LG的G Flex。虽然同为曲面屏，但是相比较如今我们评测的Note Edge，两款屏幕虽然是“弯了”，但是屏幕的弯曲度，甚至在功能上的突破，相较平常的触屏手机并无区别。也难怪三星和LG再发布两款机型的时候也都表示了，新机发布只是为了“秀一下技术”。 [▲单侧曲面屏 效果看起来不错@2-3] #　　也就是在上面的背景情况下，时隔一年，Galaxy Note Edge整装出发，“曲面+双面操作”，瞬间科技感满溢。但是单侧曲面，抛开用户习惯和体验问题不谈，仅仅是一句“我是左撇子”，就让手机的全部优势都化为流水。所以直到Galaxy S6 edge，关于曲面屏的硬件探索才算是告一段落。那么围绕曲面屏幕，又能给我们带来哪些改变，目前的设计和交互又是不是仅仅停留在“看起来很酷”这种鸡肋状态呢，我们一点一点说。 {　　关键词一：曲面屏能带来什么 　　答：全新的的外观造型，替代实体按键} #　　说曲面屏能“带来产业革新”其实这得从视觉和功能两个方面来说明，一方面，视觉上讨喜毕竟是广大用户的追求之一;但同样的，能够解决应用中的痛点，才是真的全球好设计。 [▲无边框手机 视觉效果出众@2-4] #　　先来说视觉方面，无边框手机作为每年概念产品上一定会出现的特征，其实已经有几年了。但是由于屏幕边缘肯定会用来放置电路的基本常识，让“无边界视觉”一直停留在幻想阶段。而当曲面屏推出以后，这种正面视觉无线延伸的感觉无疑是“无边框效果的”的另外一种展现形式。 #　　同时这种视觉上的良好感觉还有意无意的和操控触感产生了联系，尽管2.5D屏幕在Lumia 800和Nexus S等经典老机型上就曾有所应用，今年iPhone 6强势主打也让这一设计逐渐被人们接受。但是在S6 edge上，曲面造型和弧度的屏幕却恰好产生了一种化学反应，更为顺滑的指尖滑动感和平面显示的设备有着一些差异。 [▲这种侧面的弧度在触控时更顺滑@2-5] #　　当然，归根结底，双曲面之所以被称为革命性的产品，最主要的还是其能够解决应用中的痛点。譬如将左右两侧换成屏幕，视觉上是多了两块显示区域，但是操作上，其实是多了两块触控层。相比较实体按键，触控层完成的动作无疑更为多样。譬如你可以定制手势滑动来代替返回、Home以及多任务;也可以通过屏幕检索到手指按住手机的位置来确定拇指最方便的操控区域来调整显示的内容;还可以增加别的快捷手势，替换音量解锁。这样看，似乎手机的下巴也可以取消。 #　　总之有协处理器的加入，通过曲面屏能做到的，远比如今S6 edge能达到的更多。如果说曲面屏+协处理器是个宝箱，那么三星目前仅仅是找到了一把金钥匙。 {　　关键点二：目前S6 edge都能做些什么} {　　答：拥有技术优势、但是目前尚未对硬件进行挖掘} #　　如前文所说，围绕曲面屏，我们能看到太多的可能，但是如今三星S6 edge其实并没有做太多交互改进。跟单侧曲面屏的Note edge相似，这款手机的侧面屏提供多种显示模式，也可以下载插件实现不同功能，比如实时赛况、股票实况等还可以进行推送;而在多出一侧屏幕后，三星还增加了People edge的功能，用户可以把联系人放置在曲面屏上，实现快速拨号、发送信息等，并且设置不同色彩后，不用翻看屏幕即可知道来电人是谁。而最最重要的是，用户终于可以选择究竟是哪一侧进行内容显示，这下左撇子是有救了。 [▲增加了一些功能 但是仍旧是以“显示”作为设计出发点@2-6] #　　不过目前三星的曲面屏主要关注了视觉上的升级，其中大部分内容也需要依靠第三方的SDK，这也是其被称为鸡肋的原因。如何让左右两块屏幕从视觉显示变成原本触控屏幕的“交互”模式，我们往下说。 {　　关键点三：从单侧曲面，到双侧曲面，真正能改变什么} {　　答：彻底减去手机的“下巴”、“增加定制化手势”} #　　其实去年Note edge就已经完成了单侧曲面的设计，但是从单到双，除了“解决左利手用户”的问题，更是功能上的必然。很好解释的说法就是，请您拿起手头的手机,大部分不自觉的触控按键操作，其实是在左侧的四个手指上完成的，而右侧的曲面屏，则负责了您在视觉上需求。因此要想视觉和操作同步，您首先需要一块左右对称的双曲面屏。一面主要负责视觉，一面主要负责日常的固定操作按键。 [▲两侧均有弧度 左利手用户总算可以体验曲面操作了@2-7] #　　而在确定了一面是操控一面是显示的逻辑后，如果将左侧设定为“显示和手势触控”(滑动特定区域完成返回、菜单、home等功能)区域，那么下方的操控按键面积其实就可以完全的砍掉，单手操作下屏幕可控制范围更大。 [▲返回、home键、后台、设置 、滑动调节音量 如果这些都通过侧栏来随意调整@2-8] #　　不仅如此如果将左侧的显示屏幕的触控能力继续延伸，我们还可以指定随时唤醒的手势解锁功能、快速拍照功能。依托协处理器的快速唤醒，将触控层进行分区和多样手势设置。虽然有可能增加用户上手学习的门槛，但毫无疑问是可以省掉大量按键、增加屏幕占比、增加智能检索的新方事。 {　　关键点三：为什么三星拿到了未来科技的钥匙} {　　答：目前仅有几家深入研究曲面屏的厂商、OLED配合协处理对于局部显示节能效果明显} #　　说了曲面屏的多样可能，但是问题也来了，为什么说三星才是拿到了曲面技术的钥匙。要知道早在今年的CES上，LG就特别低调的推出了双曲面屏幕的手机。第一条当然是技术了，目前见到真正深入依旧曲面屏手机技术的，仅有LG和三星两家，瞬间就将这场竞争的角逐范围缩小了一大圈。 [▲语音唤醒这种局部显示的操作 Super AMOLED优势明显@2-9] #　　决定两家优劣的另一面，则要提到三星一直主推的Super AMOLED屏幕了。区别于传统的TFT背光显示，三星OLED屏幕拥有自发光的特性。全黑色仅有部分屏幕彩色的情况下，黑色区域的耗电量几乎为零，让其在节能上有着明显优势，这也是不少拥有语音局部唤醒的手机(诸如Moto X)系列均选用三星屏幕的主要原因。同时从上文不难看出，作为三颗实体键的替换以及推送消息的显示区域，两侧曲面屏无疑会配合协处理进行较为频繁的点亮，这些操作无疑比较消耗电能，Super AMOLED也成了最合适的选择。 {　　写在最后的结论：} #　　所以综上所述，如果说从外形到体验，大屏智能手机都陷入了瓶颈，同时在APP为王的时代指望全新操控模式的智能系统也不太现实；所以通过双曲面来改变外形，通过两侧的定制手势来改变交互模式，无疑是一个好的办法。同时从目前看，三星在这一技术上依旧有着不小的领先优势，所以我们有理由相信三星其实可以在这条路上做得更好。但是反过来说，目前的S6 edge仅从系统层面，依旧没能将硬件的优势发挥出来。所以目前的S6 edge可能做到的也只是“看起来更好一些”。</evaluation>
</evaluations>
