<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<evaluations totalNumber="3" source="it168" item_id="00001016" item_name="honor7">
  <evaluation title="打破耗电门传言 荣耀7电池续航长体验" url="http://mobile.it168.com/a2015/0925/1765/000001765476.shtml" word_num="2545" author="陈天韵" date="2015-09-28 01:40   ">#　　【IT168 评测】荣耀7作为荣耀今年的旗舰产品硬件配置方面非常出色，而且新增加了指纹识别功能，对于1999元的售价具有非常高的性价比。荣耀系列一直电池续航表现都非常出色，荣耀7配备3100毫安电池，在荣耀7上市初期就爆出了“耗电门”的问题，荣耀7由于基带耗电让手机的续航表现大打折扣，随后荣耀7进行了固件更新，将耗电问题解决。我们带着荣耀7“耗电门”的疑问对手上的荣耀7移动版进行了长体验。 [@1-1] #　　荣耀7配备3100毫安电池，也是现在主流手机常见的电池配置，对于很多的主流手机3000毫安电池可以让手机在中高强度使用情况下支持1天半左右的使用时间。我们可以看到荣耀7不仅配备大电池，加上荣耀在电池续航的优化，荣耀7理论上应该拥有很出色的续航表现。 [▲放电曲线@1-2] {　　笔者在使用荣耀7时从100%电量一直使用到剩下2%电量一共耗时34个小时，可以看到上面的曲线电量在低于50%时衰减速度会加快，究竟这34小时笔者是怎样使用荣耀7？下面就来回顾一下这34小时的电量测试。} {如何测试：} {　　首先我们将荣耀7的电池充满，并安装好笔者日常使用的软件，选择平衡电源模式，开启wifi，在办公室以外没有wifi的环境下使用4G网络，并且在手机里面安装2张SIM卡，手机的蓝牙、GPS都是打开状态，屏幕亮度调到一半，整个测试过程不充电不连接电脑，并每小时记录一次手机的电量。} {第一天：} {已使用0小时 电量：100%} [▲100%电量开始测试@1-3] #　　测试开始前将荣耀7充满电，笔者使用手环，所以整个测试过程都是开始蓝牙，手机已经安装好2张SIM卡，并且开启4G数据和wifi，屏幕亮度已经调整到50%。 {已经使用1小时：电量94%} [▲更新固件消耗了不少电量@1-4] #　　荣耀7使用的第一个小时就有新系统的推送，当然有新系统就马上更新了，加上第一小时阅读了一段时间的网易新闻加上系统更新，消耗了6%的电量。 {已使用2小时：电量93%} [▲使用2小时消耗7%电量@1-5] #　　第二个小时开始正常使用荣耀7，这一个小时主要是在使用微信，以及使用手机的浏览器搜索一些资料，使用强度也是比较大，所以这一个小时消耗了3%的电量。 {已使用4小时：90%} [▲使用4小时消耗10%电量@1-6] #　　继续使用下去基本也没有什么大的应用打开，主要都是使用微信以及网易新闻，还有使用浏览器这些常用的应用，处于中等强度使用手机，使用4小时后，一共消耗了10%的电量，电量的消耗并不算大。 {已经使用8小时：电量85%} [▲使用8小时剩余85%电量@1-7] #　　又是用了4小时，这个4小时的使用前度并不到，主要是晚饭使用，使用手机的频率开始降低，这4个小时只消耗 了5%的电量，手机使用8小时后电量剩余85%。 {已使用10小时：电量77%} [▲开启个人热点加速电量消耗@1-8] #　　由于临界月尾了，查了一下手机的流量，剩余的还不少，于是打开荣耀7的个人热点功能，见手机流量共享给家人使用，打开个人热点2小时，消耗电量8%，手机使用10小时，剩余电量77%。 {已使用12小时：电量71%} [▲使用12小时消耗29%电量@1-9] #　　手机一直打开个人热点使用到凌晨12：03，手机剩余电量71%，手机已经使用将近12小时，也到了睡觉时间，这时关闭手机的个人热点功能，准备睡觉了，12小时中高强度的使用荣耀7只消耗了29%的电量，耗电量榜首位置是微信。 # {第二天} {已经使用21小时：电量65%} [▲一个晚上待机消耗6%电量@1-10] {　　经过1个晚上9小时待机荣耀7电量从71%降低到65%，一个晚上耗电6%，这个9小时的待机的耗电表现还是比较一般，如果晚上关闭数据、蓝牙、wifi等耗电可能会再高一些。} {已使用23小时：电量57%} [▲使用23小时剩余57%电量@1-11] #　　早上起来当然是看新闻时间，笔者打开了手机的网易新闻以及头条日报等的APP看新闻，并且期间也看了大概10分钟左右的视频，这样2个小时下来消耗了8%的电量，手机使用了23小时剩余57%的电量。 {已使用25小时：电量51%} [▲使用25小时剩余51%电量@1-12] #　　笔者又再次打开了荣耀7的个人热点功能，手机从11点到1点这段时间使用强度有所降低，到中午1点的时候手机剩余电量51%，经过了25小时，手机的整体耗电并不算大。 {已使用27小时：电量32%} [▲使用27小时剩余32%电量@1-13] #　　继续使用了2小时，笔者将荣耀7的个人热点关闭，连接入wifi网络，并且在优酷上观看了接近1小时的电影，这2个小时电量的消耗比较大，电脑从51%降低到32%，消耗了19%的电量，在手机上看视频加快了电池的消耗速度。 {已使用28小时：电量22%} [▲使用28小时剩余22%电量@1-14] #　　继续在优酷上看了大半个小时的视频，将一部电影看完了，这1个小时就消耗了10%的电量，整机使用28小时，剩余电量22%，50%电量之后消耗速度加快。 {已使用32小时：电量11%} [▲使用32小时后剩余电量11%@1-15] #　　由于剩余电量已经不多，继续使用4小时手机的使用强度降低了，只是偶尔打开微信以及网易新闻，4小时后剩余电量11%，4小时消耗11%的电量。 {已使用34小时：电量9%} [▲使用34小时剩余9%电量@1-16] #　　继续使用1小时后电量降低到9%，手机提示电量，没有理会，不充电，继续偶尔打开一下微信，使用一小时后，电量依然是9%，笔者这是决定开始充电了，放电测试结束。手机使用了34小时，从100%电量消耗到9%，整体的电池表现让人满意。 {测试总结：} #　　荣耀7从100%电量在中高强度使用情况下用了34小时电量消耗到了9%，荣耀7的电池续航表现还是非常出色，如果使用强度再降低，荣耀7可以做到两天一充还是没有什么难度的。这个测试也可以看到了荣耀7“耗电门”问题得到了解决，固件更新让荣耀7的续航能力大大改善，荣耀7更支持快充技术，当移动版没有标配快充充电器，需要另外购买。</evaluation>
  <evaluation title="翻转摄像头+侧面指纹识别 荣耀7i评测" url="http://mobile.it168.com/a2015/0820/1755/000001755983.shtml" word_num="6346" author="纪伟" date="2015-08-20 15:09   ">#　　【IT168 评测】在时下国内互联网手机市场上，曝光率那是相当的重要。所以各家厂商都在绞尽脑汁秀存在感。当然，维持品牌热度的方法有很多，其中最简单也是最有效的就算是缩短新产品发布间隔周期。而荣耀也继6月底发布荣耀7，7月底发布荣耀4A后再次发布新机――荣耀7i，基本上月月有新款的荣耀在15年手机市场也可谓话题不断。今天我们评测的主角就是刚刚在北京发布的荣耀7i手机。 [@2-1] #　　其实荣耀7i的曝光已经有近一个月时间了。虽然最终命名为荣耀7i，但相比于荣耀7来讲，荣耀7i并不是一款简单的衍生型号，而是一款全新产品。相信大家也对荣耀7i身上的翻转摄像头、侧面指纹识别等新功能颇感兴趣，而这些新特性，我们也将在本文中为大家进行详细解读。 {　　硬件参数一览} #　　前面我们说到，进入15年下半年，荣耀基本上开启了每月一款新机的发机速度，而新产品也横跨海思、高通两大硬件平台，不得不承认荣耀在硬件整合能力方面的实力还是很强大的。而此次荣耀7i也是荣耀手机首次搭载骁龙615平台，在评测文章的前面，我们还是要首先为大家带来荣耀7i的硬件参数一览，让大家对这款新品有一个简单的量化。 #　　通过硬件参数表格，我们可以看到，荣耀7i除了搭载了1.5GHz八核A53架构骁龙615处理器之外，2GB运行内存(全网通版为3GB)，16GB机身存储空间(全网通版为32GB)，1300万像素摄像头和5.2寸1080P分辨率屏幕等硬件配置也昭示着这是一款基本上和荣耀7定位相同的荣耀系列高端机型。 {　　外观工业设计} #　　外观工业设计方面，目前国内手机厂商有走“致敬”路线的，有走自主设计路线的，也有走外聘顶级设计团队路线的。但荣耀的产品外观工业设计方面一直采用并不激进的设计风格，并且在追求更好的外观设计的同时，更将整机的稳定性放在首位。文章的这一部分，我们就来看看荣耀7i在外观工业设计方面下了什么功夫。 [@2-2] #　　首先，正面方面荣耀7i并没有印制LOGO，而是保持了相对整洁的机身正面。这也是目前很多国产手机逐渐采用的一种设计方式，也体现了目前国产手机厂商越来越自信。并且由于采用了翻转摄像头的单摄像头设计，使得顶部开口更少，整洁度进一步提高。 [@2-3] #　　值得一提的是，荣耀7i顶部留白区域9mm，底部留白区域为10mm，而竞品方面，三星Galaxy S6这两项数据为12mm/13mm，iPhone6这两项数据为15mm/15mm。这项数据表面上看来是厂商为了提升整机正面屏占比的设计方法，但其实智能手机顶部底部是天线信号接收和溢出的重要区域，并且安放了诸如听筒扬声器、感应器、microUSB、扬声器、屏幕排线等等组件，时下智能手机动辄7模全网通，想要保证通讯信号的质量，就需要在顶部和底部设计上留出足够宽裕的空间，这也是为何表面上看来是一种简单有效的增大屏幕屏占比的设计方式，却鲜有手机厂商有所突破的原因。而荣耀则凭借其在网络方面的强大技术实力将这两项指标都压低到业内最低，背后的技术实力可见一斑。 {　　外观工业设计} [@2-4] #　　机身背部，荣耀7i采用了玻璃纤维背板材质，并且也采用了多层镀膜和内部波点暗纹的设计，这一设计曾经也出现在荣耀手机上。 [@2-5] #　　机身顶部方面，我们可以看到荣耀7i搭载了一颗1300万像素索尼BSI摄像头和双光源闪光灯。之前包括三星、诺基亚和OPPO等厂商也曾经采用了翻转摄像头的设计，而荣耀7i由于采用了正面全玻璃覆盖的设计，所以要求翻转摄像头模块厚度要更低，相比于OPPO N1系列的线缆转轴的传统设计，荣耀7i则采用了更加激进的柔性电路板设计，关于这一方面我们会在拍照部分为大家详细解读。 [@2-6] #　　机身左侧安放了一颗细长型的按压式指纹识别传感器。相比于目前市面上普遍使用的正面按压、背部按压的指纹识别，侧面按压指纹识别存在按压面积较小的问题，这就需要荣耀7i采用更加灵敏、像素识别密度更大的全新传感器。而关于这颗全新的FPC指纹识别传感器我们也将在后面为大家详细解读。 [@2-7] [@2-8] #　　机身顶部和底部方面，配备了3.5mm耳机插孔、降噪麦克风、对称式设计的通话麦克风和一体式音腔扬声器、microUSB等组件。并且值得一提的是，荣耀7i并没有采用边框中框一体式金属设计，而是采用了边框中框之间注塑缓冲层隔离的设计方式，这也是为了保证屏幕边缘不至于直接接触金属边框，进一步降低了屏幕跌落碎屏的风险。而边框采用塑料缓冲条的设计方式也是iPhone等厂商一直在使用的一种稳定机身的设计方式。 [@2-9] #　　机身侧面方面，荣耀7i搭载了双SIM卡槽设计，其中一个卡槽既可以插入SIM卡实现双卡双待，又可以插入microSD卡实现拓展存储空间。这也是目前荣耀高端双卡双待机型一直沿用的一卡槽多用途的设计方式。网络方面，荣耀7i共分移动版、电信版、双4G版和全网通版本，笔者手中这台全网通版本支持目前国内移动联通电信三大运营商的所有2G/3G/4G网络。 [@2-10] #　　总体方面，荣耀7i外观工业设计方面仍然没有采用一些过激的设计语言，但同时也通过内部天线模块的优化、边框设计、摄像头转轴全新设计等手段，让整机更加紧凑、稳定。 {　　EMUI3.1体验} #　　荣耀7i此次搭载了基于安卓5.1.1系统深度定制的EMUI 3.1系统，也是目前首款上市基于安卓5.1.1定制的机型，相比于安卓5.0，安卓5.1.1优化了64位操作体验，并且也加入了一些使用小功能，评测文章的这一部分，我们就来简单体验一下荣耀7i上搭载的EMUI 3.1系统。相比于苹果iOS系统的封闭性，安卓的开放性就决定了时下越来越多的应用市场的出现。相比之下安卓官方的Google Play商店在国内却有点水土不服。时下各大厂商也开始进行自己的应用市场布局。究竟一款应用市场的好坏，是由那几个方面决定的呢?笔者认为基本上取决于大、全、安全、人性化等几个方面。 [@2-11] #　　内容方面各大厂商和第三方应用市场都做的相差无几，而值得一提的是安全性方面，华为EMUI 3.1的应用市场会提示你下载的软件是否是官方、无病毒、无广告版本。并且对于时下我们常用的很多软件和游戏都进行了人工复检，这是我们在其他第三方应用市场中极为罕见的。也保证足够的安全性。 {　　手机管家} #　　笔者日常会被问到很多问题，其中一个出现频率较高的就是究竟哪个手机安全卫士好用。笔者的答案其实是哪个都不好用。手机安全、手机优化功能就应该是集成在手机系统内部，默默的运行，时刻保证手机处于最佳状态的一个自带功能。时下成熟的定制化UI例如MIUI、FLYME、EMUI等都集成了一套完整的手机安全优化机制。手机管家则是EMUI3.1上所集成的。 [@2-12] #　　功能方面，手机管家用拥有加速优化(清理运存)、空间清理(删除临时文件)、骚扰拦截、省电管理、流量管理、通知中心管理、权限管理、开机自启动管理、浮窗管理、病毒查杀、免打扰、应用锁、广告在线监测等诸多功能，基本上涵盖了目前主流各大第三方安全卫士的全部功能，并且无任何“副作用”，不会出现垃圾信息推送、小浮窗等烦人的情况。 {　　荣耀钱包} [@2-13] #　　目前手机厂商也在逐步试水金融服务。而荣耀在这方面起步较早，但一直持一个谨慎的态度。荣耀钱包就是荣耀在金融服务方面的初体验。不过目前功能较为单一，支持话费充值等功能，并且和快线宝、慧财宝进行了合作。用户可以使用荣耀钱包购买这两款理财产品。 {　　指纹识别} #　　前面我们说到了荣耀7i上搭载了一颗侧面指纹识别传感器，相比于目前市面上普遍使用的正面按压、背部按压的指纹识别，侧面按压指纹识别存在按压面积较小的问题，这就需要荣耀7i采用更加灵敏、像素识别密度更大的全新传感器。此次荣耀7i上搭载了最新的FPC 1145系列指纹识别传感器。相比于之前的1020/1125等传感器拥有以下几点优势： {　　・更加灵活的尺寸设计 　　・超过1000万次的指纹识别寿命 　　・可编程的指纹识别功能，实现指纹识别智能场景 　　・360度、干湿手识别率大大提升 　　・指纹识别学习功能。} #　　而在主要功能方面，荣耀7i上的侧面指纹识别传感器基本和之前荣耀7上指纹识别传感器相同，我们也借用荣耀7指纹识别的体验视频来给大家讲解一下荣耀7i搭载的这颗指纹识别传感器究竟功能有多强大? [@2-14] #　　解锁应该算是指纹识别的一项最基本的功能了。荣耀7i在指纹解锁方面做了几大改进：1.熄屏状态下直接解锁无需点亮屏幕，整个解锁过程在1秒钟左右。2.随着使用的次数增多，指纹识别成功率升高。3.对于手指的姿势和干湿程度宽容度较高。甚至湿手状态下倒着解锁已能够成功解锁手机。 [@2-15] #　　指纹支付方面，目前指纹识别手机方面在国内支付体验基本相同。荣耀7i也支持微信指纹支付和支付宝指纹支付。通过视频，我们也进行了体验。 [@2-16] #　　安全性和情景划分是笔者认为荣耀7i上体验最好的一部分。荣耀7i能够实现不同指纹进入不同模式。例如左手进入访客模式而右手则进入正常模式，解决了手机在外借过程中的尴尬。并且也能够实现单个应用的加密、单个文件夹的加密等等。其他方面，指纹识别按键还能够实现拍照、下拉通知栏、接听电话和停止闹钟等功能。 #　　总体来讲，荣耀7i的指纹识别在基础功能方面做到了识别率、识别速度的业内领先，而在情景划分方面，荣耀7i是目前真正将指纹识别利用到极致的厂商。就单单一个不同指纹进入不同模式的功能就足以秒杀一群消费者，就单单一个不同指纹进入不同模式的功能就足以秒杀一群消费者，但同时侧面指纹识别也存在着一定的问题，就是当右手操作时，食指控制侧面指纹识别按键没有左手操作时拇指指纹识别那样自然。 {　　性能测试} #　　性能方面此次荣耀7i采用了骁龙616+2GB运行内存的配置(全网通版采用3GB运行内存)，并且采用了4核1.5GHz+4核1.2GHz的较为稳定的主频组合，GPU方面则集成了Adreno405显示核心。相比于骁龙615，荣耀7i上搭载骁龙616处理器在处理器大小核心主频上更加平衡，在轻负荷场景和重负荷场景中切换更加智能省电。评测文章的这一部分，我们通过加入对比的形式来看看荣耀7i性能方面究竟在现有智能手机中处于一个什么地位。 #　　从对比表格上其实可以看到，我们使用目前其他两个主流平台海思。联发科芯片作为对比。在内存带宽、三角形填充率、像素填充率等诸多方面，骁龙615都相比两款竞品有所优势。 #　　理论上的数值分析完后，我们通过实际测试来对比下三者的差异，由于个体均差在差异化，故以下数据仅供参考。 [@2-17] #　　先从处理器的运算性能上看， MT6752的运算性能相比于骁龙616和海思Kirin620有所优势，这也是高主频带来的直接结果，但高主频同时带来的就是高功耗和高发热的情况。简单来说，三款处理器均采用了ARM Cortex-A53的公版设计进行小幅度改进，所以整体运算性能方面和主频成正比，并且在发热和功耗方面亦然。 [@2-18] [@2-19] #　　而在GPU方面，一直是高通的强项，也是在公版设计处理器能够体现差异化的最大之处，而骁龙616采用了和骁龙615相同的主频带宽的Adreno405 GPU显示核心，所以我们也借之前的Adreno 405测试来看看骁龙616处理器的显示性能如何？ [@2-20] #　　另外从GFXBench测试的成绩中同样看到，高通在3D图形方面依旧有其优势。1080p离线测试中，每项成绩都领先不少，特别是在“阿尔法混合离屏”的测试项中更是大幅领先。由于GFXBench的测试场景对GPU的性能表现敏感，在加上此前3DMark的图形得分参考，在3D图形方面，高通615的实际体验优于MT6752和麒麟620芯片。 #　　前面我们说的都是传统意义上处理器性能的关键词。但其实任何一家芯片厂商拿到ARM授权都可以做到性能相差无几的处理器来，真正体现一家硬件厂商技术实力的还是整体SOC性能，这就包括了网络信号等综合实力，而荣耀7i也经过了以下多场景的通讯性能优化。 #　　・高铁场景下通讯体验优于其他手机。 　　・4G在网时间和速率优于其他手机。 　　・4G上网游戏延迟优于其他手机。 　　・4G弱信号在网成功率优于其他手机。 {　　拍照体验} #　　此次荣耀7i上最大的亮点就在于其搭载了翻转式1300万像素摄像头。前面我们也说到，其实业界包括三星、诺基亚、OPPO等厂商也曾经对翻转摄像头进行过成功的尝试。由于翻转摄像头的特性就决定了其会在整个使用过程对于摄像头模组的稳定性耐用性有更高的要求，而前面我们列举的厂商均采用在转轴中加入线缆的形式来使摄像头和主板进行连接，这样做的好处在于耐久度高并且设计简单，但同时也带来了机身厚度较高的问题，以OPPO最新一代OPPO N3为例，机身厚度达到8.7mm，虽然已经是一个不错的成绩，但仍然称不上超薄。而荣耀7i是如何解决这一问题呢? [@2-21] #　　首先，荣耀7i正面采用全玻璃设计，这样的设计会进一步挤压旋转摄像头模块的厚度，采用线缆转轴连接方式显然不符合荣耀7i对于机身厚度的要求。荣耀7i最终选择了柔性电路板设计，柔性电路板和我们常见的软性印刷电路板(排线)外观大致相同，能够实现芯片在柔性电路板上的焊接和通讯。荣耀7i为了增加柔性电路板的耐久度，经过4次打样设计，从柔板绕轴方式，单板层叠设计，柔板材料选择全面进行摸底评估。在方案初步可行后，精细化设计，一根一根走线梳理，最终在结构转轴直径限制单板宽度仅3mm(局部2.8mm)的情况下实现设计，最终可靠达成10万次弯折寿命。 #　　前面我们说了那么多，最终摄像头的好坏还是需要真实样张来说明，文章的这一阶段我们就来看看这颗可翻转索尼1300万像素摄像头的效果究竟如何? [@2-22] [▲点击图片查看原图@2-23] [▲点击图片查看原图@2-24] [▲点击图片查看原图@2-25] [▲点击图片查看原图@2-26] [▲点击图片查看原图@2-27] [▲点击图片查看原图@2-28] [▲点击图片查看原图@2-29] #　　通过样张，我们可以看到，在日光充足的白天，荣耀7i的样张在解析度、白平衡等方面都符合目前市面上主流1300万像素手机的水平。并且对焦速度等方面经过优化也比前作有了大幅度提升。而自拍方面，相比于普通手机前置摄像头的小感光元件，荣耀7i的优势更加明显。并且荣耀7i也软件支持美妆功能，能够为用户添加各种睫毛，较为有趣，但在低光环境中，对于戴眼镜用户的人眼识别算法还并不十分快速，有待后续软件优化。 {　　评测总结：} [@2-30] #　　文章最开始，我们就在讲目前互联网手机厂商纷纷通过缩短新机发布周期来提升品牌热度。而提升品牌热度的最终目的仍然是增大出货量，占领更多的入口，为后续的互联网生态系统布局做铺垫。虽然大家的目标都不尽相同，但通往目标的路上各家厂商大显神通。有的厂商主打低价战略，有的厂商主打生态系统概念，而荣耀的做法则是在这些厂商的基础上，更加细分目标人群需求。通过自身的技术研发实力，在行业内率先改变传统用户习惯，改善用户体验。如果说过去几年高配低价横扫了整个中国互联网手机市场的话，那未来两年则是技术创新+互联网思维的手机厂商崛起的好时节。</evaluation>
  <evaluation title="有点不同｜高性价比荣耀7手机测评分享" url="http://mobile.it168.com/a2015/0820/1755/000001755956.shtml" word_num="5098" author="徐楠" date="2015-08-20 11:44   ">#　　【IT168 试客】6月30日，荣耀在北京带来了荣耀系列最新的旗舰产品－荣耀7。无论是设计、系统体验还是硬件配置，荣耀7均有着明显的提升。作为荣耀系列今年最重要的产品，荣耀7几乎集合了荣耀、甚至华为在手机方面的最新技术。也许荣耀7不是华为目前体验最好的手机，但可以肯定，荣耀7是华为目前性价比最高的手机。很高兴这次能在it168试客成功申请到荣耀7的体验机会，现在对荣耀7体验进行简单的分享。 [@3-1] [@3-2] [IT168试客｜有点不同・荣耀7体验分享 @3-3] #   开篇前先来简单谈谈对荣耀7的印印象。作为荣耀系列的最旗舰，荣耀7相对之前主线产品明显有着很大变化。放弃延续“双面玻璃”的设计，而改用时下火热的金属机身设计，加入指纹识别和搭载最新的EMUI 3.1系统等。除了采用更高的配置和设计系统方面的变化外，更吸引笔者的是荣耀7的智灵键。而经过一段时间的体验后，作者感觉到智能键只是华为整合互联网资源与服务的开始，提供更好的智能称动互联生活才是华为和荣耀野心。恰好契合了余承东在荣耀7发布会所表示的加强后续软件开发的决心。 [@3-4] {manner（同学）:金属机身的设计不错，感觉手机有点厚。刚刚体验了一会，发现拍照表现还不错。 } {伦斯（朋友 荣耀6 Plus用户）：对荣耀7的整体设计还是比较失望，我个人偏向于双面玻璃的设计。虽然外观上并没有什么的惊喜，但荣耀7的系统体验还是有着明显的提升，而且还支持目前热度不减的指纹识别，性价比还是相当高的。 } {Jelly（机友）：外观设计有点像自家的Mate 7，做工还是比较扎实。整体运行也非常流畅，新版本的系统体验还算不错，运行时比较流畅。} [@3-5] #   先看看荣耀7的配件配置信息，笔者上手体验的是移动标配版的荣耀7，配置方面也达到了主流的水平。作为荣耀主线产品的旗舰，高配置也意料之中的事。荣耀7各项配置也均比较均衡，并没有明显的短板，Kirin 935处理器和3GB的运行内在足以应付绝大部分的大型游戏。  {  开箱外观:变化不仅是一点 } #   荣耀7在外观上面较之前的产品有了明显的变化，采用了时下火热的金属机身设计并且支持指纹识别。就外观而言，荣耀7并没有给人眼前一亮的感觉，但还是属于比较耐看的类型，整体的做工也较为扎实。 [@3-6] [@3-7] #   拿到荣耀7时，感觉对其包装有点“审美疲劳”。荣耀7的包装盒的设计还是延用之前的包装风格，不同的包装盒上印有“7”的字样。打开包装盒后可直接看见荣耀7，第一眼的感觉不是十分惊艳，但还是比较耐看。 [@3-8] [@3-9] #   配送有是充电头、数据线，摆列方式和其他荣耀手机类似，都是用小盒子分别装好，显得很用心。而除了说明书外，荣耀7还附送了一张华为商场的VIP卡以及智灵键和荣耀公益的宣传卡片。 [@3-10] #   虽然之前的荣耀6和荣耀6 Plus采用的“双面玻璃设计”广获好评。但为了带来不同的体验，荣耀7采用了金属后盖的设计。而正面的设计，荣耀7还是较好也延续了荣耀6的设计风格，此外荣耀7还在正面加入了一颗闪光灯。 [@3-11] #   背面的设计有点像华为Mate 7，三段式设计和指纹识别后置均是目前比较常用的设计。荣耀7金属机身的质感有着很好的呈现，有着淡淡的商务气质。相对于荣耀6和荣耀6 Plus，荣耀7在外观设计方面确切有着很大的变化。 [@3-12] [@3-13] #   荣耀7采用5.2英寸的屏幕，加上窄边框的设计，荣耀7握持还是比较舒适。正面并没有加入荣耀的品牌LOGO，正面顶部设置有传感器、前置摄像头和一颗闪光灯。有意思的是，荣耀7把呼吸灯的设计隐藏在听筒内，可风设计师真是别出心裁。 [@3-14] [@3-15] #   荣耀7背盖也采用三段式的设计，背面金属的质感十分明显，表面也采用了磨砂的处理，触感也有不错的呈现。此外，手机上下塑料材质区域也采用了3D纹路的设计，也有着不错的质感。 [@3-16] #   从这个角度就可以看到荣耀7的摄像头的突起，略显美中不足。可能是由于指纹识别模块加入的原故，摄像头采用蓝宝石玻璃也是对此不足的弥补。 [@3-17] [@3-18] #   顶部设置有3.5mm的耳机插孔、旁边还有一颗红外线发射器件。扬声器和Micro USB设计在底部，这样的设计在今年华为的很多旗舰机上都有。 [@3-19] #  右侧设置有电源键和音量键。细心的网友可以发现，电源键表面采用了同心圆纹路和处理，看起来相当有质感。 [@3-20] [@3-21] #   左侧则设有卡槽和智灵键。智灵键也是荣耀7最大的亮点，在后续航部分会进行详细体验。此外，荣耀7支持双卡双待，而且荣耀7在网络连接方面也花了不少功夫。荣耀7 高配版还支持智慧全网通，比如双卡会自动根据网络情况切换主卡和支持双卡同时下载。  {   EMUI 3.1体验：界面更细腻 体验更丰富} # [@3-22] #   荣耀7也搭载了华为最新的EMUI 3.1系统。EMUI 3.1在UI界面设计相对于EMUI3.0有了明显的改变，很多细节方面的处理变得更加细腻和好看。值得一下的荣耀7搭载的EMUI 3.1不但包含了华为P8所有特色的功能，而且荣耀7还加入了智控（手机遥控家电产品）等荣耀特有的功能。 [@3-23] #   荣耀7 UI界面的设计风格还是很大程度地继承了EMUI3.0的风格。而变化较大的则是，主题色彩和图标方面的变化。图标的处理变得更加细腻，而下载的第三方应用的图标也能根据主题风格进行相应的调整。直观上观上的感受就是好像好看很多了！ [@3-24] #   下拉菜单和通知栏的界面也有所改变，高斯模糊处理的背景比EMUI3.0的留白和扁平化的处理要来得好看。多任务菜单依然采用视窗式的页面设计，下滑锁定任务，上滑清除任务。此外，通知栏、通话记录和短信均以时间树的形式呈现，界面简洁直观，使用起来非常方便。 [@3-25] #   除了界面的改变外，EMUI迭代到3.1版本后，可发现EMUI有点偏向于提供移动互联的智能生活。荣耀7整合互联网资源和服务的智灵键、荣耀钱包、健康运动和智能摇控等更是明显的体现。关于智灵键和智能情景的体验会在下一部分详细阐述。 [@3-26] #   荣耀7搭载的EMUI 3.1和P8一样，提供了不少有趣的交互体验。荣耀7也提供了语音唤醒、指关节截屏和单手屏幕等丰富的功能。此前曾上手过华为P8，荣耀7在系统体验方面相对于P8可以说是过之而无不及。  {   指纹识别：要的不仅仅是解锁} # [@3-27] #   指纹识别可以说是目前最具有讨论性的功能，目前指纹识别已经有着下放到千元机的趋势。此前，大家对指纹识别关注还是偏向于识别解锁速度，发布会上也突出了荣耀7指纹识别具有球最快0.5秒解锁速度。但认真思考后，笔都得出的结论是就算给你快那么零点几秒真的有意思么？最后我们可以发现，其实指纹解锁为了减少输密码带来的麻烦，我们要点不仅仅是解锁。 [@3-28] #   荣耀7采用的是按压式指纹识别，实际的指纹录入和识别都很快。另外，有意思的是荣耀7的指纹识别区域还支持简单的触控功能，如下滑打开下拉菜单，然后双击可以清除推送信息等。 {   智灵键体验：过于营销的包装，互联网资源和服务整合是重点} {   发布会上时，笔者比较关注的是荣耀7智灵键的体验。而经过上手体验后，只能说这颗神秘按键的关注度在于营销包装上面。简单来说，智能键就是一颗具有快速唤醒对应的功能或应用的按键，其实在物理层面的实现上这颗按键并没有过多的亮点。然而，重点要提的还结合这颗智灵键而整合的互联网资源和服务。文章上面也多次提到了互联网资源和服务，相信还是有很多网友还没get到重点。不急，请听我娓娓道来。} [@3-29] [@3-30] #   智灵键提供有三种操作方式，分别是单击、双击和长按。用户可以相应地设置三种操作方式对应打开的功能或应用。而官方默认的设置是单击、双击和长按分别打开相机、智能情景中心和智能语音。单击可以打开相机，但在相机界面不能当快门使用。此外，智能情景中心和智能语音才是比较有意思而且有亮点的功能，也和上文提到的互联网资源和服务及智能移动互联生活有关。 [@3-31] #   智灵键提供有三种操作方式，分别是单击、双击和长按。用户可以相应地设置三种操作方式对应打开的功能或应用。而官方默认的设置是单击、双击和长按分别打开相机、智能情景中心和智能语音。单击可以打开相机，但在相机界面不能当快门使用。此外，智能情景中心和智能语音才是比较有意思而且有亮点的功能，也和上文提到的互联网资源和服务及智能移动互联生活有关。 [@3-32] #   而智灵键最大的亮点还是智能语音助手，荣耀7的语音助手同传统的语音助手有点不同。用户查以语音发微信、微博、叫车和一键开启娱乐、出行、购物、地图等移动互联新生活。简单来说，就是荣耀的语音助手能更直接更快速地回应你的需求。比如我说“酷狗音乐”，如果手机上有酷狗音乐，那么荣耀7便会直接打开酷狗。另外，如果手机上恰好没装有酷狗音乐，那行荣耀7便会跳转到应用商店进行下载。 [@3-33] #   荣耀7语音助手的语音识别水平很高，而且其能快准的抓到关键词汇。比如，直接说“优衣裤”时，网页只会跳转到百度。但如果你说“附近的优衣裤”，荣耀7便会打开百度地图显示附近优衣裤专卖店。 [@3-34] #   荣耀7语音助手的语音识别水平很高，而且其能快准的抓到关键词汇。比如，直接说“优衣裤”时，网页只会跳转到百度。但如果你说“附近的优衣裤”，荣耀7便会打开百度地图显示附近优衣裤专卖店。  {   拍摄体验：功能丰富、成像优秀} # [@3-35] #   硬件方面，耀7搭载了2000万像素的索尼IMX230传感器摄像头，采用第二代单反ISP技术。后置摄像头采用了蓝宝石镜面。拍摄功能方面，荣耀7也新增了不少有趣的体验模式，如支持流光快门、延时摄影外、实时滤镜、美颜、魅我、超级夜景等拍摄模式。此外，荣耀7还加入了美食的拍摄模式。 [@3-36] #   颇有新意的是，荣耀7也加入了类似单反B门操作的慢快门拍摄功能，其中包括流光快门和超级夜景的拍摄。类似单反B门操作，就是在这两个拍摄功能下，用户只用点击拍摄，而此过程会有实时的成像效果预览，当你觉得图片满意时再次点击快门即可。 [@3-37] #   自动模式｜图片是在阴天进行拍摄的，惊喜的是荣耀7还能拍出通透明亮的照片，而且天空部分也没有过曝。 [@3-38] #   自动模式｜微距拍摄时，对焦和成像速度都很快，而且成像的景深也比较到位。 [@3-39] #   自动模式｜样张的画面的对比度有着较高表现，而且色彩和白平衡量也有着较好的还完。 [@3-40] #   自动模式｜拍摄当时光线并不是很复杂，而荣耀7的拍摄也很顺畅。成像画面的噪点比较少，也能很好地还完当时的场景，弱光也有着不错的表现。 [@3-41] [▲自动模式（左），美食模式（右）@3-42] #   现在来看看，荣耀7丰富拍摄功能的实际体验表现。上面两张图片分别是用自动模式和美食模式进行拍摄。从样张来看，美食模式拍摄的照片会更加鲜艳，效果非常明显。 [@3-43] [▲自动模式（左），超级夜景模式（右）@3-44] #   由上面两张照片来看，超级夜景对夜景拍摄画质的提升是有着明显的作用的。但由于超级夜景拍摄的快门较长，所以拍超级夜景的时候必须要带上支架。下面继续放上几张超级夜景和流光快门的拍摄样张。 [@3-45] [@3-46] [@3-47] #   由上述的功能简述和样张分析可知，荣耀7的拍摄功能还是比较丰富的，而且类似单反B们操作的慢快门加入，可以让更多用户轻松拍摄出绚丽夜景和有趣的光绘照片。回到成像表现，荣耀7也有着不俗的表现。其对焦成像速度都很快，成像方面的色彩、白平衡量都有着较好的表现。 [@3-48] {   总结：作为荣耀今年的主线产品，荣耀对其的投入可以明显看到的。外观上较上代有了明显的变化，采用了金属材质的机身。此外，荣耀7还加入了指纹识别和最新的智灵键，智灵键在移动互联生活体验方面还是有着一定的便捷作用。总的来说，1999元的价格能体验到华为目前在硬件及软件上的所有的创新功能，荣耀7还是具有很高的性价比。}</evaluation>
</evaluations>
