<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<evaluations totalNumber="5" source="it168" item_id="00001014" item_name="xiaomi4">
  <evaluation title="电池是瓶颈？详解智能手机电池发展趋势" url="http://mobile.it168.com/a2014/0825/1660/000001660005.shtml" word_num="6219" author="纪伟" date="2014-08-26 01:01   ">{　　【IT168 评测】其实笔者写文章的时候，最喜欢的一句开头语就是：在智能手机飞速发展的今天此处省略一万字。不可否认，智能手机硬件软件发展速度真的是呈几何级数曲线增长的。但即使是飞速发展，我们对智能手机还是有着这样或者那样的不满意，到底是什么制约了智能手机，什么又是智能手机木桶效应的那个短板呢?今天我们就来探讨下关于智能手机一个老生常谈的问题――电池。有人说智能手机电池已经到达瓶颈，很难有大的突破了，是这样么?要想要智能手机电池续航有所突破需要在电池工业上有哪些改进，又需要在软件算法上有何优化呢?时下什么智能手机采用了高端节电技术呢?这将是本文和大家一同探讨的问题。} [@1-1] {　　其实智能手机发展进入瓶颈这是一个老生常谈的话题。但如果我们仔细想想，什么样的论据支持我们这一基本上算是达成了的论点呢?我们一时又很难说明。在这篇文章前面，笔者通过一个实验来看看究竟这几年来智能手机电池发展速度如何?其实实验的原理十分简单。通过比较2005年至今的手机电池比容量(比容量又称克容量，指每克电池含有的电量)，就能够简单直观的看出05年至今手机电池的发展速度了。} #　　在做这个实验之前，我们先来给大家简单介绍一些日常手机电池我们遇到的一些名词，有助于我们更准确的了解智能手机、充电宝等数码产品电池。 [@1-2] {　　mAh：mAh毫安时可以说是我们在智能手机电池中最常见的参数。智能手机厂家也在发布会上说我们采用了3000mAh超大容量电池云云。其实mAh并不是一个能量单位，也就是说一块电池能有多大电量用mAh来表达并不准确。mAh是代表电池中释放为外部电子使用的电子总数，和物理上的库伦是等价的。1mAh等于3.6库伦电子。手机多采用mAh作为电池计量单位原因在于计量方便。例如3000mAh电池就能够维持300mA持续电流下，手机工作10小时。但请记住，mAh不是电池的能量单位。} [@1-3] {　　工作电压：手机电池上，我们经常见的除了mAh以外，还有工作电压一说。我们常见的说法是这块电池是3.7V 1000mAh电池，或者3.8V 3000mAh电池等。这个电压其实是一个平均值。大致意思是电池工作电压的平均值，或者可以理解为电池正常工作时间最长的电压。通常我们可以看到手机电池有一个充电电压和一个工作电压。理论上这两个值越大越好。原因在于智能手机运转时，是需要电池维持在3.6V以上。当电池电压讲到3.6V以下时，手机大部分功能就不能使用了，进入关机状态。仅有一小部分功能能在关机下利用3.6V以下电压进行工作。如果电池工作电压越大，也就意味着电池能工作的时间越长。而充电电压则是电池充满后不能超过的电压。如果超过这一电压，有可能发生危险。} [@1-4] {　　Wh：Wh是电池的一个最准确的能量单位，其实很多大型电池都采用了Wh代表电池容量。其实就连笔记本电池也更多的采用了这一容量单位。Wh是毫安时和工作电压乘积而来。例如一块1000mAh电池工作电压为3.7V，则这款电池容量为3.7Wh。而我们前面所说的比容量(或者成为克容量、能量密度)则是电池每一克含有的Wh数。} {　　简单介绍了mAh、工作电压、充电电压、Wh之间的关系，也知道了Wh是最能体现一款手机电池容量的核心参数，接下来我们通过对2005年到2014年手机电池的测试来看看这9年间电池发展是否为一个瓶颈。} [@1-5] {　　通过测试，我们得到了这样的一张大概为波浪的图片。并不像我们之前想象的始终小幅上升，反而是有时急速上升，有时反倒下降的表格。其实这里面原因有很多，首先笔者样本量不足肯定是导致这一现象发生的最主要原因。但这幅图中也蕴含着这10年来智能手机发展的几个阶段。我们这一部分先简单向大家解读一下。} {　　首先05年到07年，手机电池能量密度有了一个巨大的飞跃，增幅大概为40%，主要原因是这期间智能手机电池从普通液态锂电池转变为锂离子聚合物电池。经历了07、08、09、10年的小幅上涨后，智能手机电池容量在11、12年两年不增反降这其中有两个原因：1.在手机电池做大之后，厂商更加关注手机电池的安全性，在硬壳防护上做了很大改进，导致手机电池重量上升。2.随着互联网品牌等更多品牌的加入，智能手机电池质量开始出现参差不齐的现象。最后我们看到13、14年，智能手机电池比容量达到目前的顶峰。原因也是两方面的：1.越来越多的厂商开始做内置电池，在保证安全的情况下省去了硬壳包装。2.电池技术从12年到14年间有了很大进步，高端智能机电池工作电压普遍从3.7V升至3.8V。} {　　其实我们可以看到，从05年到14年十年间，智能手机电池基本上做到了100%的能量密度提升，平均每年7.2%的增长率，按说这一数字如果换算成GDP增长率，那可真算得上是10年腾飞之路了。但怎奈何CPU主频增长率1500%，摄像头像素增长率5000%，其实并不是电池发展遇到瓶颈，而是其他硬件产业发展是在太迅猛了。在大环境的映衬下，显得智能手机电池发展速度太慢了。也难怪大家都吐槽电池不给力。举个例子十年前两个人每个月都挣100块。十年后一个人挣200块，一个人挣5000块，显然200块那主儿是被吐槽的一方啊。那究竟智能手机电池还能不能迎来飞跃?怎么才能解决智能手机续航不给力的现状呢?我们通过开源和节流两方面来向大家简单分析下。} {　　智能手机电池如何开源?} #　　智能手机电池资源跟所有短缺资源相同，都需要开源节流。在我们介绍目前手机电池“开源”创新方面，我们先来看看时下智能手机电池的现状。前面我们也说道了液态锂离子电池和锂离子聚合物电池，两者之间有何差别呢? [@1-6] {　　提到智能手机电池故障，我们首先想到的往往是鼓包、爆炸等词语。其实电池鼓包、爆炸等都是液态锂离子电池的代名词。手机发展到今天，绝大多数厂商已经开始使用锂离子聚合物电池。锂离子聚合物电池和液态锂离子电池最大的不同就在于电解质形态不同。液态锂离子电池采用液态物体作为电解质液，最具代表性的就是我们常说的18650电池，液态锂离子电池尤其自身的优点：历史悠久、价格低廉、安全系数不错。这也是为神马目前小到例如小米电源，大到例如特斯拉汽车都在使用18650电池作为能源。但由于保护电解质液通常需要使用金属外壳，如果密封不好的话会出现漏液，如果过冲(充电电压过大)的话会出现电池鼓包或者爆炸的现象，时下越来越多的智能手机开始使用锂离子聚合物电池。} [@1-7] {　　锂离子聚合物电池相对于液态锂离子电池最大的区别在于其使用了固态或胶状物体作为电解质。安全系数更高。在出现过冲的情况下，固态或胶状物体会出现气化的现象，更为严重的会出现燃烧，基本不会爆炸。而我们时下常见的手机爆炸新闻通常是由于锂离子聚合物电池出现过冲自燃后引发手机内部芯片爆炸或手机自燃。并不是我们脑海中的手机电池爆炸。并且锂离子聚合物电池相对于液态锂离子电池也有明显的优势：工作电压高、能量密度大、自然放电小、重复使用寿命长、没有记忆效应、内阻小、形状可定制、保护电路板设计简单等。但同样带来的问题就是成本较高。} [▲特斯拉使用的松下18650电池@1-8] #　　了解了锂离子聚合物电池和液态锂离子电池后，我们来看看时下主流的电池构成是怎么样的。时下主流的锂电池基本上分为钴酸锂离子电池、锰酸锂离子电池、磷酸铁锂离子电池、三元电池等等。其中每一类电池各有优劣。其中钴酸锂离子电池能量密度最大，所以目前智能手机电池全部采用钴酸锂离子电池。其他锂离子电池各有优劣，例如最新的特斯拉汽车就开始使用三元锂离子电池替代了钴酸锂离子电池。 [▲钴酸锂的微观形态@1-9] #　　锂作为最活泼的金属元素，活泼型仅次于氢，显然是做电池的最佳选择，但由于其过于活泼，本身不稳定且十分不安全，人们就想到了利用钴酸、锰酸、磷酸铁等和锂结合作为电池正极，用石墨作为负极打造电池。前面我们说到钴酸锂离子电池能量密度最大，虽然有着相比于其他锂离子电池不太安全、工作电压不高等缺点，但对于智能手机这种小型、需要单块电池的设备来讲还是最佳的选择。前面我们说到了开源，如何对现有电池技术进行开源呢? [▲采用三维纳米网格技术正极增加钴酸锂密度@1-10] {　　方法一：提升钴酸锂密度。提升钴酸锂密度，放电电子增多，库伦数/mAh增大是解决电池容量不足的一个方法。当然我们谈论的是在一定体积下增大密度。随着技术的革新，钴酸锂离子电池正极密度越来越大。而目前科学家正在考虑利用纳米网状层来进行钴酸锂离子电池正极的从新分配，从而更大限度的合理利用正极的安全空间。目前实验表明，该项技术能够使电池容量成倍增加。但需要注意的是，目前该项技术仅仅是实验当中，想想处理器刚刚跨进20nm，将纳米技术应用在民用级手机电池正极，还得些年头。并且我们知道钴酸锂是有其物理密度的，提升钴酸锂密度的方法最终是会到达尽头的。并且在时下已经非常完善的技术上再提升密度，安全性和成本对于厂商来讲还是不划算的。} {　　方法二：提升工作电压。工作电压是由正极材质、电解质材质等等综合控制的。前面我们说过Wh=mAh×工作电压，如果工作电压能够提升，也能为电池增加容量。但由于目前手机电池电解质耐压4.5V，所以充电电压不能高过4.5V，故工作电压也很难提升。其实这几年厂家在工作电压上已经下了很大功夫，从10年前的4.2V/3.7V，已经提升到了现在的4.35V/3.8V，千万别小看这0.1V的提升，代表着厂家在正极、电解质、过冲保护方面做到了极致。相信过不了多久，就会出现3.85V工作电压的手机电池，但这也是现有情况下手机电池工作电压的极限了。如果真的想笔者所说的工作电压从3.8V提升到3.85V，那么电池容量增幅也仅仅能达到1.5%，还是杯水车薪的一件事情。} [@1-11] {　　方法三：异性电池。提升空间利用率是目前厂家很好实现的一个方法。目前智能手机采用很多都采用了弧形设计，内部电池却仍旧采用较为方正的矩形设计，不能很好的利用背部弧形的空间。而梯形电池、柔性电池、线缆电池等电池的加入使得智能手机空间能够更加合理的利用。在这方面上LG Chem走在前列。之前LG G2就采用了梯形电池大幅提升了电池容量。而刚刚发布的LG G3搭载了2940mAh的常规形状电池，如果能搭载梯形电池有可能电池容量达到3450mAh，这一提升还是非常可观的。但增大体积来解决电池容量问题终归是一个笨办法。LG G2售价2699元。【点击查看详情】。} [▲Li-Air电池技术@1-12] {　　方法四：采用全新材质电池。想要智能手机电池容量提升速度跟摄像头像素提升速度那么快的办法目前来看只有采用新材质电池。目前呼声较高的锂硫电池、锂氧电池虽然号称在能量密度上相比目前的钴酸锂系电池能够提升数十倍甚至上百倍，但由于成本、技术不成熟、安全性能低等原因目前仍旧停留在实验室理论验证和极少量试验品的生产阶段。离装到我们手机中还极其遥远，甚至比前面我们说到的采用纳米网格增加正极密度还要遥远。儿子辈能用上就算是科技突飞猛进了。} [▲三星很早试水手机燃料电池@1-13] {　　方法五：燃料电池。每当我们说到电池遇到瓶颈的时候，都会听到燃料电池的声音。的确锂作为电池虽然已经十分强大了，但别忘了元素周期表中第一位的氢才是能量的王中王。笔者记得每一代iPhone发布前夕都有各种各样的传言称iPhone将采用燃料电池。笔者只能说理想很丰满，现实很骨感。目前燃料电池还不能做到小型商用化，还不能保证非专业用户手中的燃料电池足够安全。笔者腹黑的想法是燃料电池能量很大，如果进入消费级，几块手机电池就能组装成一颗炸弹，那岂不是天下大乱。还有每天幻想着核能进入消费级市场的朋友，想想现在的地区安全局势，还是不要做梦了。} {　　以上就是智能手机开源的5种方法，我们也看到了不是目前还处于试验阶段的，就是成本过高的。最靠谱的一种方法――异性电池的应用本质上仍然是增大手机体积。不能说手机电池近年来不会有迅猛发展，但本质上的改变很难，我们理想状态下成倍的增长更是几乎不可能。既然开源短期内很难看到成效，那我们就来看看节流吧。目前有什么技术能够降低手机耗电量呢?} {　　智能手机现有节电技术} #　　有人说钱不是攒出来的，笔者也特认同这个观点，但在现实生活中，你不涨工资还不想省钱，想必你也是醉了。手机也一样，前面我们说了目前开源的方法不太靠谱，文章的这一环节我们就来简单讲讲手机如何节电? [@1-14] {　　快速充电：其实快速充电严格意义上来讲并不能算是节电技术的一种，但由于实际操作过程中确实能够为我们带来续航方面的便利。文章这里就简单向大家介绍一下。其实时下很多快速充电技术，几乎我们每隔一段时间都能看到新闻讲到XX大学研究快速充电技术能够在几秒钟对电池完成充电。但其实快速充电就伴随着安全性的问题。理论上充电速度越快就越容易出现安全问题。我们在这里简单向大家介绍两个目前已经应用到手机上的快速充电技术。那些躺在实验室中的技术就选择性的掠过了。QuickCharge 2.0技术是高通采用的全新快速充电技术，采用9V/1.2A充电标准，号称能在1小时内为手机充电60%。目前小米4采用了这一标准，而高通也将大力推广这一充电标准。小米4售价1999元。【点击查看详情】。VOOC闪充技术是最先采用在OPPO Find 7上的一个OPPO专利充电技术。充电速度达现有充电速度的4被，5分钟充电时间能够为手机提供2小时通话时间的电量。采用4.5V规格。需要芯片和microUSB口同时支持才能使用。OPPO Find 7售价3498元。【点击查看详情】。} [▲MIUI 6采用系统级节电方式@1-15] {　　软件节电：目前很多安卓手机都号称自己采用了独家的节电技术。其实安卓手机软件节电基本上是通过系统级和应用级节电完成的。例如小米4采用了全新的内存管理和后台运行程序机制，就属于系统级节电。而例如华为从华为P7上开始搭载的屏幕省电，则是通过降低屏幕分辨率的方式来进行节电，属于应用级的省电功能。华为P7售价2888元。【点击查看详情】。} [▲RAM屏幕工作原理@1-16] {　　硬件节电：在硬件节电方面，目前作为手机耗电的两大“巨头”，处理器和屏幕都分别有着自己的方法。处理器厂家包括ARM和其他例如高通等厂家都通过优化架构、采用全新的制程等方式进行节电。而屏幕厂家则通过试用带有RAM的屏幕来对手机画面进行自动识别，来控制刷新率和背光来节电。LG G3和努比亚Z7就是典型的带有RAM的2K分辨率屏幕节电手机。LG G3售价3499元。【点击查看详情】。} {　　全文总结：其实笔者通过这篇文章简单的解读了一下智能手机电池的昨天今天和明天。通过开源节流两方面介绍了目前智能手机电池的发展趋势。作为一个非专业人士，笔者深知目前随着电动汽车等清洁能源交通工具的大热，无论是政策因素还是市场因素都给整个电池产业带到了一个很好的发展时期。本文最终目的是给消费者对于智能手机电池的一个大体认识。而对于专业人士来讲，如果本文出现描述不准确的地方，望斧正。}</evaluation>
  <evaluation title="四载拟物化终说再见 历届MIUI版本回顾" url="http://mobile.it168.com/a2014/0813/1656/000001656131.shtml" word_num="2226" author="王迪" date="2014-08-15 06:05   ">#　　【IT168 评测】明天，将会是小米MIUI6独立发布的日子，而站在时间先生的印迹上看一下，四年前的8月16日MIUI首日登台亮相、三年前的8月6小米1正式发布，MIUI的意义似乎远大于如今的“小米手机产品”。而在这四年，曾经的“桌面美化达人”，“烧友刷机必备”，“老机型救星”的MIUI又经历了怎样的转变?明天的MIUI6又会是个什么样子?这些问题似乎都能从时间的印记里略微找出些答案。所以在这四年，如果你碰巧用过MIUI，或许可以停下来跟着回顾一下。 [@2-1] {　　篇章一：从2010到MIUI V4 留给手机“烧友”的青葱回忆} #　　一款成熟的UI从初创到有模有样要多久?MIUI给出的答案是两年。最早一版MIUI推出的时间是在2010年的8月16日，彼时的MIUI还只是一个支持几款机型的第三方系统。他没有厂商硬件属性，没有如今看来海量的应用和资源，那年的MIUI有的只是频繁地系统更新、更多机型适配。而其实在一部分烧友眼里，MIUI测试版还代表着发热和死机。 #　　而如果置身于当时的大环境，大量安卓机还在沿用原生的安卓界面，功能上粗糙不堪;同时现有厂商对于手机后续的系统升级很（从）少（不）进行维护，大量机型卡在安卓1.6这种尴尬的系统版本，着实谈不上用户体验。 [▲知道MIUI V4 小米系统的功能和体验才算是进入一个稳定时期@2-2] #　　也就是在这样的情况下，MIUI凭借主题更换、风格混搭、隐私管理、文件管理器、云端电话查询、WIFI热点共享等多样功能甩出了当时不少手机ROM几条街;而借着苹果拟物风格的大行其道，小米也奠定了自己年轻动感的拟物化UI风格。 #　　同时，紧跟安卓系统更新版本也是MIUI最大的优势之一，如今不少MIUI用户当年都曾手持国产智能机和摩托罗拉、HTC等老机型，其中心酸乐趣也就不言自明了。而也就是在那段时期，“刷机、发烧友、死机、换ROM”，MIUI有了一大批的拥趸，如果你是曾经的老Moto用户，或许对此深有体会。 {　　篇章二：从功能性到生态化 MIUI V5的转变} #　　2013年，小米公司推出了小米3和MIUI V5，两者结合来看，小米3总算开始要研究手机外观设计;而更早一步动身的MIUI V5似乎已经开始打造自己的生态圈了。翻看MIUI V5上的APPS，你能看到主题商店、壁纸商店、应用商店、影视资源商店，借助这些商店资源和小米账号，能够完成更多的数据备份和还原，让用户的体验不止保留在一台手机上。至于典型事例么，您可以参看一下小米百万元奖金悬赏优秀壁纸的事。 [▲关于MIUI 小米自己做的梳理是这样的@2-3] #　　同样也就是在MIUI V5的这一年，小米盒子、小米电视、小米路由、米键、小米手环，一溜烟的周边产品大有井喷之势。而小米影音商店的资源，以及账户之间的同步就开始显露作用了。这其中，一句”年轻人的第一台电视“，其实就暴露了小米依托UI抢占未来客厅和家电的野心。 #　　当然，时势和英雄永远喜欢凑在一起，2013到2014,3G普及、4G推广、5G WIFI标准大行其道，良好的网络环境才是以上生态化的依托。而在这样的环境下，MIUI6又能带来什么?我们看下一页。 {　　篇章三：做减法的MIUI6} #　　这一页是留给明天MIUI6的，虽然说展望可以无限大，但是站在一个热爱魅族的媒体人的角度，有些问题还得说的有根有据。MIUI6要做减法，我们还是要从扁平化说起。仅从小米4曝光的新增程序图标来看，MIUI6肯定是要走扁平化UI路线了，那么其实说到扁平化，本身就是一个做减法的过程。 [▲去掉没必要的 让突出的更突出@2-4] #　　触屏机从过去到今天，苹果iOS依靠“点按操作+拟物化图标”创出了一片天，而如今看来，智能机已经是“滑动操作+扁平化”的时代了。回顾在过去几年，大家已经学会了智能机使用的逻辑，没必要依靠“所见即所得”的“点按现实中的常见物品”来快速上手。而少了拟物化的修饰，这本身就是一个“用户成熟化”的减法，视觉上清爽，信息更精准。 #　　这样的减法还应该是功能性的，小米4采用了3GB大容量RAM，但是跑在MIUI V5上，内存剩余量其实并不大，这也反映了目前MIUI功能“杂而不精”的问题。回顾MIUI过去这些年，就是不断地推出新功能，修改BUG，在原有功能的基础上在增加用户需求点的过程。虽然这样的方式造就了MIUI“功能特别丰富”的口碑，但是同样也造就了不少实用性不强的多余功能。 [▲抢占更多人的桌面 才是MIUI要做的@2-5] #　　联想到此前小米再次力推了一键安装版本的“MIUI”，其实小米也是想通过桌面再次吸引更多用户和数据的，但奈何系统冗余，曾经的“旧机型神器”渐渐成了“旧机器卡壳神器”，小米要想再次吸引用户，还是要在功能上精简婉约一些。 {　　写在最后的评论：} #　　有人说，小米MIUI6的会是比小米4更精彩的产品，但是其实笔者倒是认为MIUI6会是个桌面美化并且精简的小彩蛋。毕竟如今硬件水平雷同，厂商对于ROM的重视提升到了前所未有的高度，好用的系统UI也渐渐增加。小米目前拥有的最大优势，其实是用户占有量和数据上。所以如何继续扩大这一环节的优势，通过做精简来占领更大市场才是关键。毕竟小米4用“重视工艺”对这几年的小米硬件做了下梳理，而狂奔了四年的MIUI，其实也到了一个停下来自身梳理的时刻。</evaluation>
  <evaluation title="远程遥控老式空调 小米4智能家居酷玩" url="http://mobile.it168.com/a2014/0804/1652/000001652794.shtml" word_num="2642" author="李海亮" date="2014-08-06 00:30   ">#　　【IT168 评测】前不久的小米年度发布会亮相了小米手机4与小米手环，其中小米手环凭借79元的价格将智能穿戴设备拉入了草根阶级。新推出的小米4也配备红外发设装置可以遥控电器，那么只是坐在电视前遥控？答案肯定是NO! 今天我们就来分享下如何利用智能设备远程遥控电器。 # #　　为什么说是老式电器呢?因为目前高端智能电视都可以通过手机APP进行遥控操作，买了高端电视的用户90%都会用！近年来智能穿戴设备、智能家居这些词总是能出现在各大IT网站头条上面，这些高科技玩意儿也给人一种高不可攀的感觉。其实它离我们并不远，我们只需要一台普通安卓手机和一个WiFi远程遥控总成就能实现远程遥控电器。 # {　　玩法：小米手机4远程遥控电器} {　　设备：智能手机、WiFi远程遥控总成、小米路由器(可有可无)} {　　环境：建议在小米路由环境下} #　　一个胖子，夏天最怕的就是热，一定不能离开空调。下班的时候我都会利用小米路由器与WiFi远程遥控总成来远程遥控家里的空调。只要有网络我就可以使用它给WiFi远程遥控总成下命令开启动空调。当然我们也可以用这样的方式来远程遥控窗帘、风扇、电视以及任何有红外接收装置的家用电器。 # {　　我在京东买的Broadlink博联WiFi远程遥控总成，售价是179元。利用它可以控制一个房间内的所有红外装置电器，如果您遥控更多房间电器那就需要每个房间都装一台。【点击购买】} # {　　WiFi远程遥控总成工作原理} {　　Broadlink博联WiFi远程遥控总成是通过网络接收手机的命令后再利用红外装置给家里的电器下达命令。这种WiFi远程遥控总成可以随时随地的可遥控电视、机顶盒、DVD、空调、电动窗帘、灯泡并且准确性非常高。另外，它还有强大的自学习功能，只要有红外、射频装置都可以使用。} # #　　我使用了Broadlink博联WiFi远程遥控总成一段时间，感觉非常方便！不论手机是否带有红外装置，是否新型智能电视，只要智能手机配合它都能遥控家里电器。不过，Broadlink博联WiFi远程遥控总成也有缺点。虽然为360度无死角，但我将它放在书桌上面，位置要高于电视，此时我就无法遥控电视了。 # {　　另外，Broadlink博联WiFi远程遥控总成配合的APP实在是太难用了，幸好小米路由也具有这种快联功能。当Broadlink博联WiFi远程遥控总成在小米路由器的WiFi环境下点击智能设备-智能红外-通用空调(选择相对应的设备),进入设备后即可进入学习状态与空调适配。其实Broadlink博联WiFi远程遥控总成的红外工作原理与超市里的万能遥控器工作原理相同。} # {　　为什么要配合小米路由器?} {　　其实小米路由器能实现类似NAS的功能，作为家庭数据中心来使用。远程下载、本地英寸存储我们之前在小米路由器评测中已经详细讲过了，不了解的用户可查看《28小时不间断体验 小米智能路由器评测》。我们配合小米路由器的主要原因是使用小米路由器强大的软件力量，小米路由APP中不仅可以随时监测路由器状态还提供了智能家居的入口。} # #　　其实小米路由器的发布更重要的是作为一个纽带将小米手机、小米平板以及智能家居系在一起。一向爱玩的小米将智能路由器当中内置快连功能，使得手机在同一个网络下遥控操作家中的电视、机顶盒、DVD、空调、电动窗帘、灯光等等。 {　　相关购买链接：} {　　　　小米路由器 京东商城售价 799元 【点击购买】} {　　　　小米手机4  天猫商城售价 2399元【点击购买】} {　　　　Broadlink遥控总成 京东商城售价 179元 【点击购买】} {　　玩法：小米手机4红外遥控电器} {　　设备：小米手机4 【点击购买】} {　　环境：无需任何网络、手机支持红外} #　　如今红外发射遥控电器并不是什么新鲜事儿，小米手机4在机身顶部的一枚红外发射器，在不借助小米路由器、小米电视的情况下小米4还能独立遥控电器，这也是进一步完善了小米智能家居生态链。下面我们来讲讲如何利用小米手机4来红外遥控电器。 # #　　如果想要使用小米手机4红外遥控电器，就一定要将它与家中的电器进行适配。目前我们通过小米遥控器红外遥控电视、有线电视机顶盒、空调、DVD播放器以及盒子，未来还将适配空气净化器、风扇、灯泡以及音响。 # #　　我发现小米手机4在遥控器的APP上做了许多中国本土化的东西，例如在电视里适配了海信、海尔、康佳、长虹等22种品牌电视，空调也适配了17种品牌，其中还完美支持格力空调。这些是在之前HTC M8、三星 S5上面没有看到的。小米有了这些本土化东西，我们与家中电器适配的时候方便不少。 # #　　万能遥控器与电视适配这个过程很多人都经历过，用两个字总结就是“麻烦”。小米遥控器的出现大大降低了适配的繁琐过程，我们只需要选择种类-品牌按照过程一步一步走即可。如果您第一步没有适配成功，我们可以进行第二步。我适配老姐卧室的格力空调经过3步99次点击后成功添加了格力空调遥控器。 # #　　通过本段视频，我们可以看到使用小米手机4的红外发射装置遥控格力空调的准确率还是非常高的。这里需要表扬的是红外的遥控器界面可以调节空调的冷暖模式以及温度都，另外，这个界面还可以滑动操作，新版的小米遥控器整体界面看起来非常漂亮也十分好用。 # #　　通过这段视频我们可以出小米遥控器针对小米电视也进行了优化，我只点击了一次即可完美适配小米电视。不过这里需要注意的是小米遥控器APP操作小米电视、小米盒子均采用WiFi网络下达指令，并非是红外发射装置。我在匹配客厅TCL电视的时候也只需要1步13次点击即可完成完美匹配，这点还是非常不错的。 # #　　虽然使用小米4并不很长时间，但它几乎100%适配电器的能力还是让我相当满意。智能手机遥控家中电器并不是什么新鲜事儿，但小米能够将它与其它设备完美结合在一起还是比较值得称赞的。现在我已经开始在某些时候依赖它。例如在小米路由环境下配合快连实现远程遥控功能，我可以在下班提前半小时开启空调、某些公共场所遥控空调等等。 # {　　如果您也想用手机遥控电器，那么又没有小米手机。您可以选择Broadlink博联WiFi远程遥控总成配合智能手机上的APP实现遥控电视功能，这样您只需消费179元。当然，配合小米手机4、小米路由来遥控家里的电器体验更佳。 【点击购买】}</evaluation>
  <evaluation title="续航/温度如何?是否掉漆? 网友8问小米4" url="http://mobile.it168.com/a2014/0730/1651/000001651253.shtml" word_num="4151" author="王迪" date="2014-08-01 06:32   ">#　　【IT168 评测】7月22日，小米4手机正式发布，作为国内市场关注度最高的一款产品，不少媒体都做出了最快速的评测。然而泥沙俱下，快速评测和全面体验注定是不能两全的事，围绕这款新机续航效果怎样?机身发热大不大?联通版究竟能不能破解?发布会上说的全球最快传输速度究竟又是怎么回事?这些可能都得慢慢来看。 [@4-1] #　　另外就在前两天，小米4手机迎来了首轮发货，37秒迅速售罄，也让我们对首批的放货量产生了无数的猜想。那么“让时光和猜想再飞一会”，这两天还曝出了“小米4成本价高于2k”的说法，究竟这款神机现在是不是亏本在卖?我们什么时候能买到货?小米4还是不是性价比最优选?我们一个一个问题慢慢讲。 {　　问题1.小米4是否发热严重?} {　　结论：玩游戏时发热较多，平时待机情况需要改善} [▲单独来看小米的发热情况更严重@4-2] #　　关于发热问题，其实此前在评测时我们就有过测试，尤其是此次小米4取消了石墨散热涂层和不再跑分后，我们对该机是否“发烧”也确实很关心。而仅从目前来看，小米4在进行了20分钟使命召唤4的运行后，镜头部分的最高温度达到了45.5℃，同时刚好是横向操作手掌贴合的位置，热感还是挺高的。 [▲背面普通情况下小米4高了5度@4-3] #　　同时，对比小米3，我们也看到小米4在日常中度运行时发热更为明显。不过需要注意的是，所谓的最高热度，其实和机身结构、CPU等诸多部件的发热爬坡存在明显联系，所以到不能说平时情况下米4更热。不过最后依然要补一句，这台测试版米4在平时使用中确实会有些温热感，尤其因为边框采用不锈钢材质，所以高热地区比较集中。 {　　问题2：续航表现如何?} {　　结论：看视频游戏掉电较快，日常操作续航良好} #　　理论上小米4拥有3080mAh大容量电池，在手机市场中电池容量并不算少，但是作为一款不可更换电池的手机，该机的续航情况依然是人们最关注的。所以此次我们也拿出了不少时间对该机进行了续航测试。此次续航测试的的环境条件为：WiFi开启（保证联网）、屏幕亮度最大（室外模拟）、开启蓝牙（配合手环等智能可穿戴设备）、正常开启移动网络（信号差异强度差异可能会造成电量消耗不同）、音量开至最大（保持上相的原则），所以实际的续航水平其实是好于测试值得。 [▲视频播放的耗电比较惊人@4-4] #　　在测试中，我们选取了大型3D游戏、在线视频观看、社交软件浏览、通话功能、音乐播放这些日常场景，分别进行半小时试玩。该机以上场景依次耗电为：19%；24%；6%；4%；3%，总耗电56%，基本上处于正常用量一天肯定没问题的水平。对于发烧友也只能算勉强够用，普通用户体验相对较好。另外，该机在视频播放和大型3D游戏时的耗电惊人，不知道后期是否还会进行系统级别优化。 {　　问题3：联通版米小4是否能够破解4G网络} {　　结论：硬件上不支持，所以破解其他网络无望} #　　随着高通SOC在基带方面的迅猛突破，如今不少手机表面上仅支持WCDMA模式，但是通过破解都能做到双3G通吃的。而此次小米4首批支持联通3G，8月份电信3G版，9月份移动4G TD-LTE版的节奏，也让不少心急的用户关心3G版能否破解的问题。 [▲拆解中的芯片图@4-5] #　　而仅从目前的拆解来看，目前联通3G送测版的小米手机4仅采用了高通WTR1625芯片，在硬件上是不支持LTE网络的，因此后期依靠软解来实现4G网络的手段就肯定行不通了。当然，尽管移动从今年上半年就开始发力4G，但是从最终的表现看，4G的普及还需要一段时间。同时站在普通联通用户角度考虑，目前3G的上行速率已经可以非常不错的完成日常的应用需求，盲目的提升速率，其实并没有什么必要。 {　　问题4：小米4究竟是否边框掉漆?} {　　结论：采用金属喷砂工艺黑色经磕碰有可能釉面破损 白色版无掉漆之虞} #　　金属边框，金属机身，伴随着这些年的发展，采用该材质的机型都曾经面临过掉漆的质疑。所以此次小米4的金属边框，同样也没能幸免。而要想说清这个问题，还得从发布会当时谈起。 [▲关于掉漆 有些网友是这么反映的@4-6] #　　早在发布会之前，小米就抛出了“奥氏体304不锈钢”这一材质的话题。经过长期普及，我们知道小米4的边框材质就是最为普通的家用餐具不锈钢。同时，在发布会上雷军还指出边框采用喷砂工艺，其中黑色为釉面喷砂，综合来讲，釉面二字就成了解答掉漆问题的关键。 #　　近期，网络盛传黑色版小米4评测机已经出现了“掉漆”的现象，而笔者手边那台黑色小米4也确实在左上角出现了金属原色。所以笔者拿出了家里洗手间的钥匙，在机身上各种刮擦，但是并没有出现任何“掉漆”现象。那么如今这些亮晃晃的金属色从哪来的？往下看。 [▲某家媒体是这么说的 事实上小编狠心测试了下也确实如此@4-7] #　　要想解答这一问题，归根结底还要落实在“釉面”二字上。纵观此前的消息看，小米4本身边框采用了喷砂的工艺处理，对手感材质有所提升，同时这一技术也巧妙的利用了金属原色，并不存在喷漆，当然也没有掉漆。而所谓的“掉漆”，是在强度过大的磕碰下，将整个釉层和金属挤压变形，露出不锈钢本体，才是最终“掉漆”的真正原因。 #　　最后，如果是想购买黑色小米4的用户，一定要注意，可以平时摩擦边框，但是千万要避免磕碰，这点任何金属涂层产品都是如此。而如果想根除这个问题，其实我们还可以考虑购买白色版本，金属原色就不用考虑“掉漆”了。 {　　问题5：eMMC 5.0是否真的是最顶级传输速率?} {　　结论：eMMC 5.0确属于目前最为高速传输标准，但已经成为高通801芯片标配} [▲mmc 5.0以成高通801标配@4-8] #　　早在发布会上，雷军就在表明了高通801芯片的同时，顺便提了句小米4采用eMMC 5.0的传输标准，在传输速度上也是最快的，那么实际效果如何呢?首先要明确所谓eMMC指的就是手机内存芯片的传输速率，作为对比，我们先来对比小米3和小米4的实际传输速率。 [▲写入速度优势明显@4-9] #　　从实测的最终结果看，小米4在内存读写上还是稳压小米3的，写入速度快了一倍还多，而读取速度方面二者都是300MB/s，差距不大。不过这么讲似乎仍显偏面，一方面aMMC 5.0是高通801的标准规格，目前已经并不算过于过规格;另一方面，此次的传输测试指在USB3.0环境下，所以这一数据平时并不见得都能够完美达到。 {　　问题6：屏幕是否偏色严重?} {　　结论：多种色调调整模式，颜色并非过于失真} #　　在发布会上，雷军强调了小米4的屏幕采用了夏普/JDI屏幕，NTSC色域值高达84%，比iPhone 5S高17%。看待这个问题，一方面你可以说艳丽的颜色效果更为讨喜，但是另一方面，也有用户认为这种色彩风格过于浓艳，除了失真以外还会造成视觉疲劳。事情是否如此，我们直接看米4和iPhone 5S翻拍样张。 [@4-10] [▲色温和色彩风格可调节@4-11] #　　从样张来看，小米4的饱和度确实要高出一线，画面初看之下也略为讨喜。当然，针对不少喜欢淡色显示的用户，小米其实也内置了“标准、鲜艳”两个调色模式，让色彩的冲突不那么明显。这样的解决方案在三星AMOLED的显示屏幕上也经常出现，算是一个很巧妙的设计. {　　问题7：究竟小米4造价几何?能否大量供货} {　　结论：小米4目前造价有可能超2000元，但是未来2月内实现大量供货不成问题} #　　让时光在再飞一会，我们看到近期在微博爆出了关于小米4造价的讨论，同时有消息称该机的最终造价在2000元上下。而这样一来，另小米4短期内货源充裕的说法再次蒙上了一层阴影。 [▲手机良品率和产能 其实在某些时候反映了手机公司的综合实力@4-12] #　　一台手机的造价成本多少，其实并不是一个很准确的数值。同期内零件的成本是一部分，人工消耗是一部分，而对于一款新机来讲，更大的一部分原因来自――良品率。仅以此前某厂商手机的传闻来看，4万8千台手机良品率只有8千台，无论消息真假，这样的良品率造成的单台手机的成本必然会颇高。而对于小米4这种刚刚发布、首轮发货的产品，其实较低的良品率是会拉高单机成本的。 #　　那么再来看一看雷军在会上的承诺，前者曾表示“两个月内出货100万台”;同时近期红火的一加手机虽然强调不做期货，但是仍旧是在最近才货源相对充足。所以在这里一个叫做”产能爬坡“的名词就有必要出现了。事实上每条生产流水线经过多次优化调整，良品率和产能都会提高，也就是变相等于单机价格和供货速度会提升，一般来讲一条成熟的流水线手机的良品率会达到93%左右的水平。所以在承诺的两个月内供货一百万台，其实对于如今的小米是不会有太大问题的。 {　　问题8：小米4究竟是否值得买} {　　结论：虽然没有继续一枝独秀 但仍旧是2千元价位中最值得考虑的前三款} #　　人无完人、机无完机，其实任何时候都只有最适合自己的手机，而不会存在最好的手机。所以回顾一下小米4的这些细节问题：屏幕显示效果不错、外观方面提升不小、续航水平良好、性能也绝对是一流水准，如果再算上MIUI非常出众的系统体验，其实小米4的表现还算不错。不过换一个角度考虑小米4的发热较严重，5英寸屏幕的视觉效果也不一定有一加手机效果好，在多款产品的角逐中小米4已经不是唯一的那个选择了。 [▲不是唯一选择 但依旧有潜力成为最优选择@4-13] #　　最后站在个人角度的一个并不怎么中立的建议：如果您是个喜欢大屏爱刷机的科技控，那么一加会是您的真爱；如果您是个偏好国产传统品牌，对内存扩展又有所需求的用户，那么荣耀6就一定是您的菜；如果您是对于多网络制式有需求，努比亚Z7系列也与值得购买的理由；而作为一个习惯了MIUI的用户，那么另外几款也绝对没有什么绝对领先米4的优势。所以买哪款这个问题，一方面要看清自己喜欢手机的哪些方面；另一方面，能卖到哪个就选哪个吧。 {　　相关链接：便宜500元+旧款更划算 小米3对比小米4【点击查看】} {　　相关链接：1999谁更值得买 小米4对比Z7 MAX评测【点击查看】}</evaluation>
  <evaluation title="设计工艺取代硬件发烧 小米手机4评测" url="http://mobile.it168.com/a2014/0722/1648/000001648471.shtml" word_num="7713" author="王迪" date="2014-07-23 04:53   ">#　　【IT168 评测】从最早的定位“发烧友”、“跑分天王”“双平台顶级”，以及如今主打“工艺手感“和“顶配性能王者”，我们看到小米对自身的逐步调整，也看到国内智能手机市场的白热化竞争。环顾如今手机市场，售价1999元的小米手机4依旧高举性价比旗帜，但它究竟能否再次引起用户的认可？又是否值得消费者为之抢购？ [@5-1] #　　首先我们需要肯定，小米手机4依然是一款高性价比的手机，在目前1999元的价位段上相比同类产品仍存优势，MIUI仍旧是它最大的杀手锏，而即将搭载的MIUI V6系统将会对性价比做进一步的增强。但实际上从这里我们也看到了小米发展的瓶颈，硬件比拼已然没有绝对性优势，只能从工艺设计和软件进行突破。 #　　所以尽管我们通过发布会看到小米手机4各方面表现“不错”，甚至有些改进“迅猛”。但是冷静下来买手机的时候，难免又蹦出“荣耀6、一加手机、小米手机4”到底买哪个的疑问。我们就来从各方面了解一下，小米手机4相比较此前究竟有什么进步？而这些改进又是否如发布会说的那般提升明显？相比较2000元价位的产品，该机的优势又在哪，我们慢慢看。 #　　可以看到，在硬件方面小米手机4依旧是目前的旗舰基准。例如5英寸夏普OGS全体合显示屏，分辨率为1920x1080,；在核心处理器上延续高通骁龙801平台，四核2.5GHz主频；此外也使用了3GB大内存，并有16GB/64GB两大版本可选；配备800万/1300万像素；至于续航方面则内置3080mAh不可更换电池，支持两种模式的快速充电。 [@5-2] {　　另外小米手机4将于7月29日在小米官网进行首轮销售，依旧需要官网预定和抢购。目前官网已经开放预约，想要在第一时间购买的用户可以进行预约了。【点击直达预约】} #　　关于小米手机4本站之前已经进行了详细的上手试玩和开箱体验，还暂未了解小米手机4的用户可以先移步我们的相关文章进行了解。 [@5-3] {　　相关链接：全新外观+不锈钢边框 小米手机4上手体验【点击阅读】} {　　相关链接：30天超长待机仅售79 小米手环开箱体验【点击阅读】} #　　曾经在1999这个价位，小米只需要堆足了硬件，就可以赚足眼球，天下无敌。但时至今日，更多国产旗舰机崛起，使得小米不得不从单纯的硬件竞争到如今大讲ID设计。从最初“没有设计就是最好的设计”，到“K900+Lumia”的造型，再到今年“一块钢板的艺术之旅”，小米每一代的新产品都与之前的外观大不相同。 [@5-4] #　　相比上代旗舰小米3，小米手机4在ID设计上的确好了不少。整体造型没有小米3那么方正，四周倒角比较圆润。曾经被戏称可以“停飞机”的边框进化成了现在5英寸手机最窄边框，机身整体看起来比较紧凑。机身背部采用了略带弧度的设计，握持感以及单手可以操控的范围有了明显提升。在边框上采用了广为宣传的“奥氏体304”不锈钢，与iPhone看起来视觉效果类似。 [@5-5] #　　小米手机4机身顶部比较简洁，只有一个3.5mm的耳机孔与红外发射孔。如今红外发射这个功能并不新鲜，而小米则可以对小米路由、小米电视等自家产品相结合，进一步打造更完善的智能家居生态链。而且小米内置的APP还同样支持其它许多厂商的各种电器。 [@5-6] #　　小米手机4延续了小米手机的按键风格，音量键和电源键在机身右侧上方，同样采用了与边框一样的金属元素。而机身上方依次是“MI”Logo、网状听筒、以及800万像素前置摄像头。值得一提的是听筒并没有与周围面板水平，仍然为凹陷型设计，这也注定了会在使用一段时间后积攒出灰尘。机身下方则是三颗虚拟按键，在使用时会点亮。 [@5-7] #　　机身背部上方，由降噪MIC、1300万摄像头以及单LED补光灯，而此次小米手机4也是在拍照方面下了一番功夫，究竟实际拍照体验如何，我们测评的拍照部分有详细测试。 [@5-8] #　　小米背部首次采用了略带有弧度的设计，大大的提升了握持感，并且由于采用了超窄边框，使得单手可操控的范围有很大的提升。小米的背壳依旧采用了塑料设计，并且带有菱形光栅效果的图案。 [@5-9] #　　据小米称，这是采用了IMT内膜转印技术：就是9层膜材融合，形成一片0.8mm薄的后盖。听起来是不是很高大上?其实这项技术在笔记本上比较常见，比如东芝L700、海尔锐志T621。另外需要提醒大家，小米手机4黑色版在我们体验后发现，背部很容易成为指纹收集器。如果对此比较纠结的朋友，可以过段时间购买小米手机4新推出的其它材质的背盖。只是不知道小米这么做，一加你怎么看? #　　整体来看，小米手机4的外观相比于自家之前的产品还是进步非常大的，而不锈钢材质的首次加入更是表明了小米已将设计作为重心内容，并且在小米手机4上确实感受到视感和手感和提升。当然略微遗憾的是，小米手机4的外观设计受限于整个手机行业的同质化，确实和其他品牌的手机存在些许的相似，并没有让人感受到眼前一亮。 #　　最后小编还是想聊几句这次小米广为宣传的“奥氏体304”不锈钢边框。雷军花了整整一个多小时来为大家进行了一场材料学与工程学的科普。小米手机4边框采用定位孔冲压、整体塑性锻压、退货精锻、CNC切割加工、喷砂、PVD上色、防指纹涂层、最后进行激光切割。 [@5-10] #　　其中最为费时的亮边CNC加工就需要13个制程，37道工序，耗时6小时以上，而整个工艺要将近32个小时完成。而作为目前智能手机中工艺最为复杂的HTC M8，则是采用了一整块航空铝材加工而成。M8的工艺则是直接从CNC切割加工开始、注塑、抛光打磨和阳极氧化。 #　　相比之下，M8的CNC工艺要更加复杂，因为一体式金属机身需要为了走线和主板芯片预先雕刻出很多位置，并且还要求误差尽可能的小，从而不会出现缝隙等现象。而且M8的金属采用阳极氧化上色，小米则是采用CNC模型表面喷砂工艺处理。相比于喷砂处理，阳极氧化要求的工艺更复杂。但即便如此，小米开始重视设计的做法也仍然值得鼓励。毕竟小米对于外观的提升的付出真金白银，而在售价依然维持在1999的情况下，所提升的部分也是用户所得到的。 #　　小米自诞生之日起，就打出了“为发烧而生”的口号，并且一直以跑分高而著称。雷军也在发布会上宣称：凡是不已高性能为基础的体验都是耍流氓。但此次小米手机4发布会并没有按照惯例，为大家展示小米手机4的跑分。相信很多用户都关心，到底是小米怂了还是小米不在乎跑分了? #　　我们就来看一看，到底这次小米手机4的跑分究竟如何?(此次跑分对比，我们采用最新的AntutuBenchmark V5内测版，与号称跑分无敌的荣耀6、以及同样硬件配置的一加手机对比。至于跑分高低，仅供参考。) [@5-11] [@5-12] #　　其实除了跑分，相信有大量用户更在意手机的实际的使用体验，这其中就包括手机功耗、发热等问题。而在今年的小米手机4上，由于采用了不锈钢边框，众多网友对它的导热性有所疑问，小米手机4会不会是“烫手山芋”？为此我们也在多个场景下针对小米手机4进行温度测试。 [@5-13] [@5-14] #　　通过以上测试，我们可以看出小米手机4在某些使用场景下确实存在发热的情况，发热区域包括听筒、背部摄像头和按键区域，整体对温度的控制还有待提高。目前还无法确认是否和不锈钢材质有所关联，由于我们测试的小米手机4尚属工程版本，或许在零售版上能看到改良，也希望小米能在温度和功耗上持续优化。 #　　另外，此次小米手机4的屏幕采用了夏普/JDI屏幕，NTSC色域值高达84%，比iPhone 5S高17%。众所周知，iPhone对于屏幕的质量以及调教几乎称得上是业界标准。那么小米这次究竟又有什么底气来叫板iPhone呢?我们也通过屏幕翻拍，来看看小米究竟是否如宣称的一般，要叫板iPhone。 [@5-15] #　　但回归到现实使用中，屏幕呈现出来的大部分时间都是真实图片的反馈，单色的情况毕竟还是少数。接下来我们就来看下屏幕的实拍表现，比较二者在真实场景下的色彩还原。 [@5-16] [@5-17] #　　通过翻拍，我们发现在颜色的饱和度、屏幕的可视角度方面都有着不错的表现，相比于iPhone 5s来说确实能看到色彩更加丰富，整体并不输于iPhone 5s，符合小米官方的定义。当然这样的色彩修正是否就意味着完胜iPhone 5s？ #　　从图片上看我们确实需要承认小米手机4的高饱和，确实有更广的色域值，但实际上从我们的真机体验来看，小米手机4最大的问题也同样来源于过高的色域，在某些色彩下很容易出现过浓过艳的情况，导致和现实有些许偏离。当然如果比较喜欢靓丽屏的用户，例如三星Amoled材质，那小米手机4这样的表现想必能赢得你的认可。 #　　并没有像之前传闻一般，此次小米并没有发布MIUI V6，而是仍然采用了成熟的MIUI V5。MIUI V5已经是大家都非常熟悉的系统，我们在这里就不做过多的赘述。不过尽管如此，我们仍然发现了一些系统中有所更新改进的地方。 [@5-18] #　　在小米手机4软件上的一大亮点则是在于通讯录的增强上，例如语音菜单可视化。简单来说就是当你拨打相关的语音电话时，可将热线语音转换为菜单，无需等待冗杂的语音提示，借助于屏幕菜单可实现业务办理。 [@5-19] #　　我们拨打中国联通10010电话进行测试，可以看到原本语音的命令已经转换为文字，直接显示在屏幕上。 [@5-20] #　　实际上这项服务还覆盖到麦当劳、银行等服务电话，例如麦当劳还可实现可视化菜单，后续还将支持更多。不过需要说明的是，并非是所有的服务热线都支持可视化操作，只有和小米已经匹配完成的热线才可实现。 [@5-21] #　　熟悉MIUI的用户都知道它是典型的耗内存大户，为此小米手机4也配备了3GB运行内存，这也是目前最高水准。从我们现场体验来看，清除所有进程后运行内存还剩余1.7GB左右，数值还算不错，可实际情况呢? [@5-22] #　　我们开启了大概约8个应用来测试小米手机4的内存使用情况，在这方面其实表现并不太好，3GB运行内存仅剩余894M可以说表现并不理想。MIUI向来都占内存，我们不排除是工程机问题。但也更期待MIUI V6能有所改善。 [@5-23] #　　另外小米手机4上搭载的MIUI系统已经基于最新的Android 4.4定制，并且也已经加入了ART运行环境，相比于传统运行环境，ART模式能带来更高效的执行效率和响应时间，并且能够对电池的续航能力带来显著提高。 #　　整体来说目前小米手机4上的MIUI V5系统依旧属于对之前MIUI的不断完善和调整，但也有部分功能让人耳目一新。考虑到小米将会在8月份发布MIUI V6，或许搭载V6的小米手机4才可以称得上是全新的小米手机，我们也将会在后续持续更新关于MIUI部分的内容。 #　　此次小米手机4采用了1300万像素的索尼IMX214堆栈式二代主摄像头，以及800万像索尼IMX219前置相机，应该说仅从主镜头的数据来讲各位并不陌生。因为无论是4月底发布的一加手机还是近期推出的荣耀6，我们都能看到索尼IMX214的影子。而究竟小米手机4的拍照表现如何，我们还得测过再说。 [@5-24] #　　功能上，此次小米手机4的拍照界面和此前版本并没有太大的区别。常用的测光模式调整、锐度调整、对比度调整等多种模式依然保留在设置菜单内，只不过设置仍需要进入二级菜单。所以在这也不得不承认，小米MIUI虽好，但是时隔一年，也确实该在交互上多调整一下了。另外此次小米手机4还新增了魔术拍照模式(先拍照后对焦功能)，以及自动跟踪对焦模式。 #　　通过实际的样张来看，小米的魔术拍照也是采用了瞬间拍摄多张焦点照片，最终在后期进行合成的方法。而依托于良好的对焦速度和连拍技术，小米手机4在魔术拍照时的速度还是较快的，体验的效果不错；也由于连拍的照片足够多，照片可选择的对焦点也相对丰富。不过笔者发现，通过这一模式拍摄的照片虽然可以来回调整焦点，但是却不能分别存储调整的焦点的照片，不得不说是个遗憾 #　　另外，此次小米手机4还采用先进的闭环对焦(Closed-Loop Focus)系统。抛开官方说的提升一半对焦速度不提，其实日常影响手机拍照“能不能拍到”，“能不能拍清楚”，的决定因素就是对焦速度了。随时对焦，随手能拍，这些远比平时各种技术来得实惠。而实际测试中，小米的对焦速度确实比iPhone 5S有着那么一丝的优势。 [@5-25] #　　实际的样张部分，此次小米手机4采用了800万像素的前置镜头，并采取了超大光圈，实际的现实效果已经可以超越iPhone 5S了，如果再算上美颜效果，对于妹子就更加有吸引力了，只是作为个汉子，过于粉嫩的照片就不往上放了。另外，小米还拥有“显示人物年龄”的这么一个小功能，算是一个趣味功能把。实测小编刚开始拿到机器还是18岁呢，评测结束的时候就28岁了，大家就当一个互相调侃的玩具吧。 [@5-26] #　　日间样张部分，小米的色彩还原相对还是比较准确并且稳定的。不过在进行蓝天的拍摄时，小米手机4的样张明显偏紫并且不那么通透。同时也可能是由于优化存在问题，小米手机4那1300万像素的细节表现力也仅仅和iPhone 5S持平。 [@5-27] [@5-28] #　　微距环节，小米手机4表现了其稳定良好的素质，照片细节保留不错，甚至有着赶超iPhone 5S的水平。不过从两组对比样张看，小米手机4的样张依旧存在偏紫红的情况。反映到样张中，就是绳子更黄，锁后面的背景更红。 [@5-29] #　　夜景方面，小米手机4的整体色调更为明快，亮度更高。但是仔细对比的话不难发现小米的ISO感光数值异常的高，这也导致了照片的噪点较多。相较而言iPhone 5S在背景大厦的细节保留就更多一些。 [@5-30] #　　最后，此次小米手机4还内置了高动态智能闪光灯功能，通过合成闪光前后的两张照片，另夜间自拍效果有一个整体提升。而样张方面，小米手机4确实表现优异，同时在对比中也暴露出了iPhone 5S在弱光下对焦较难的问题。 [▲点击图片看大图@5-31] [▲点击图片看大图@5-32] [▲点击图片看大图@5-33] [▲点击图片看大图@5-34] #　　看完对比，再看完样张，相信诸位对于小米手机4的拍照能力也有了一定的了解。总体来说，相比较曾经的旗舰iPhone 5S，小米手机4在不少方面都已经做到了超越，不少本土化的功能更是很贴心，总的来说还是非常不错的。 #　　对于一款昨天刚刚上线的新机，相信诸位人就有许多的产品内外的问题。也因此，在最后一页，我们先放上一些关于小米手机4的热门问题，相信能够帮到各位的购买。 {　　问题一：小米手环其他手机能不能用？} {　　答案：采用基于安卓4.4以上版本的MIUI系统手机都可使用} [▲这个么 想用米环认准MIUI@5-35] #　　作为小米首次踏足智能可穿戴设备的标志产品，小米手环目前的软件仍在内侧和调试中。据悉，小米手环将在8月中旬开启众测，众测完毕后将开放销售，所以大家不用操之过急。而从目前的小米官方的回复，这一手环目前仅限采用MIUI系统，且基于安卓4.4以上版本的才可以使用，所以非MIUI用户就没有办法了。 {　　问题二：快冲速度究竟怎样？} {　　答案：普通5V 2A充电器，半小时充电22%} [@5-36] #　　小米手机4标配的是一只支持2A/5V和1.2A/12V两个规格的输出充电器，在发布会上，小米提到这样的高速充电器(1.2A/12V)充搭配3080毫安时的电池，1个小时可以充60%。1.5小时左右可充满；普通2A/5V一小时可充电50%左右。而实测中2A/5V的充电器半小时可充电22%，基本上2.5小时基本可充满。 {　　问题三：小米手机4究竟是不是最值得购买的2000元手机？} {　　答案：时下几款2000元神机均互有特色，并不存在绝对优势} #　　虽然这是一个略显不肯定的答案，但却绝对是一个最中肯的建议。如果你仔细看过评测，无论是造型设计、硬件性能、系统表现、续航表现，我们近期热门的小米手机4、荣耀6、一加手机都无法拉开太大差距。而在这样的情况下，我们最终的取舍其实就要看个人偏好了。 #　　而这一段，则是站在个人角度的一个并不怎么中立的建议：如果您是个喜欢大屏爱刷机的科技控，那么一加会是您的真爱；如果您是个偏好国产传统品牌，对内存扩展又有所需求的用户，那么荣耀6就一定是您的菜；而作为一个习惯了MIUI的用户，那么另外两款也绝对没有什么绝对领先米4的优势。 {　　问题四：小米4手机如何购买？} {　　答案：7月29小米官网开卖，开放式销售} [▲库存情况相对良好@5-37] #　　根据目前所得到的消息看，此次小米手机4采用开放购买的销售方式，不支持预售模式，两个月内供货100万台。而按照这样的产量看，小米手机4并不会存在过于严重的供货不足，尽量三个月内买到手机，应该是不用抢的。 {　　问题五：网络制式知多少？} {　　答案：首批发售版本仅支持联通3G，后续版本将最迟9月发售} [▲GSM+TD-SCDMA+TDD 4G版9月份到位@5-38] #　　小米手机4的首批产品支持联通3G，8月份会发售电信3G版，9月份会发售支持移动4G TD-LTE版，小米手机4预计年底将会支持FDD-LTE的4G制式标准。小米手机4的4G版本将向下兼容3G网络。 #　　当然在此也有一个问题，小米手机4首批产品并不支持4G，但年底会发售支持FDD-LTE 4G标准的版本，这些我们并不清楚。而仅从目前的拆解来看，目前联通3G送测版的小米手机4仅采用了高通WTR1625芯片，在硬件上是不支持LTE网络的，因此后期依靠软解来实现4G网络的手段就肯定行不通了。 {　　多余的几句叨唠：关于小米手机4的评测部分在这里就算是告一段落了，回顾整场发布会。我们看到了小米在外观上创新，一种对设计上前所未有的认真；同时我们还看到了小米首次对于“现货”这个词足够的诚意、看到了99元的加强售后，更看到了“一块钢板的艺术之旅”，三载五款，小米似乎用一款产品进行着阶段性的梳理。} #　　然而抛开小米手机4在发布会上的几个卖点不提，我们不得不回顾一下小米发布会外的事。此次小米不在跑分了，原因是自己不愿意跑了，还是高通805不再是小米首发了？此次小米2个月备货100万台了，但是一加手机在后期的备货情况很显然相对乐观；此次小米有着一块钢板的旅行，有着可定制后盖，但是一加的竹制版同样于当天发售，荣耀6的超薄设计看起来也不赖。似乎小米昔日的那些壁垒，如今也只剩下MIUI一条了。所以综上所述，小米4无疑是一款成熟并且优秀的消费品。但是在市场高度成熟的今天，很显然小米仍需要未来带给用户更多惊喜。</evaluation>
</evaluations>
