<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<evaluations totalNumber="2" source="it168" item_id="00001019" item_name="魅蓝">
  <evaluation title="699元级手机怎么选?魅族/大神/小米对比" url="http://mobile.it168.com/a2015/0410/1719/000001719060.shtml" word_num="2738" author="陈天韵" date="2015-04-13 03:50   ">#　　【IT168 评测】699元的价格现在已经能买到配置非常不错的手机了，699元这个价格也是不到互联网品牌手机最低价价格。现在699元能买到如红米2、魅蓝、大神F1极速版等等的手机，对于用户而言虽然价格一样，但是配置上存在一定的差别，如何选购699元手机呢？带着这个问题我们找来了红米2、魅蓝、大神F1极速版这三台699元的手机进行对比。 [@1-1] # 　　699元价格段的手机一般都是配置相对较低的入门机产品，屏幕尺寸在5英寸左右，配备4核的CPU，8GB的机身储存，外观设计没有什么亮点，能满足一些要求不高的学生用户或者是中老年用户日常使用的需求。 #　　我们先来看一下这三台手机的配置表，可以看到这三款手机只要大神F1极速版是使用2GB内存，另外魅蓝使用MT6732处理器，其余两款手机都是采用高通骁龙410处理器，摄像头配置上以魅蓝的1300万像素+500万像素的组合领先。另外红米2的屏幕只有4.7英寸这个是比其他两台手机稍差一些。 {外观对比：} [▲外观对比（红米2、大神F1极速版、魅蓝）@1-2] #　　699元的价格用户对于手机外观设计的需求并不大，当然如果有好的外观设计也是其中一个重要的卖点。红米2的外观设计比较普通，而且4.7英寸屏幕让整个机身要比大神F1极速版和魅蓝小巧。魅蓝采用聚碳酸脂外壳，是三台手机里面外观设计最外出色的，大神F1极速版的外观设计采用大神一贯的设计，显得比较中规中矩。 [▲背面对比（红米2、大神F1极速版、魅蓝）@1-3] #　　大神F1极速版首次采用上了类肤材质的后盖，一定程度提升了手机的手感，当然魅蓝的后盖弧度让魅蓝拥有比其他两台手机更为出色的手感。 [▲魅蓝按键设置@1-4] #　　音量按键和Power按键分开设置这样的设计在大屏手机上是个难题，但对于5英寸的魅蓝来说，却还算不错。由于没有使用较大的机身，所以按键按起来并不会觉得比较辛苦。当然有部分用户可能喜欢类似红米2的那种将3个按键设计在机身侧面的手机，这样的设计可以一只手指控制3个按键，而魅蓝则需要2只手指才能控制手机的3个按键，当然这个好不好还是见仁见智。 [▲触摸按键对比（红米2、大神F1极速版、魅蓝）@1-5] #　　红米2的触摸按键设计比较普通，也是常见的三个触摸按键，没有什么特色。大神F1极速版同样提供三个触摸按键，但返回和菜单按键采用隐藏设计，另外HOME键设计成鹅卵石形状。魅蓝支提供一个圆形HOME键，配合手执操作和SmartBar可以提供更多的功能，更为实用。 [▲电池对比（红米2、大神F1极速版、魅蓝）@1-6] #　　红米2和大神F1极速版是可以开启手机的后盖，并且可以更换电池，也支持双卡双待功能，魅族由于采用一体成型的后盖所以后盖不能开启，并且只支持单卡功能。 {699元手机系统对比} [▲系统界面@1-7] #　　系统方面红米2使用的是MIUI 6，MIUI的使用体验相对比较好，容易上手，而且功能齐全，对于一些小白用户其实是非常好的，大神F1极速版使用的是CoolUI 5.7，是最新版本的CoolUI，经过多个版本的更新CoolUI的使用体验已经提升不少，但UI设计还有可以改善的空间。魅蓝使用的是Flyme4系统，使用体验同样出色，但是对于一些刚刚接触Flyme系统的用户需要一段时间来上手熟悉系统。 {699元手机系统对比} [▲安兔兔测试@1-8] # 　　通过安兔兔测试可以看到虽然大神F1极速版拥有2GB的内存，但对于这个测试来说性能提升并不明显，基本上和同样使用高通骁龙410的红米2的成绩非常接近。另外魅蓝的安兔兔测试分数接近3万分，得益于MT6732的良好性能让魅蓝安兔兔跑分领先与红米2和大神F1极速版。 [▲3Dmark测试@1-9] #　　通过3Dmark的测试可以看到大神F1极速版2GB内存的优势并没有在3D方面带来大的提升，在相同CPU的情况下大神F1极速版3Dmark的分数要和红米2差不多，对于大型游戏红米2和大神F1极速版都可以应付自如。由于魅蓝运行3Dmark出现一些问题，所以无法完成测试，因此3Dmark测试没有魅蓝的分数。 [▲PCmark测试@1-10] #　　PCmark的成绩可以看到大神F1极速版的成绩要比相同CPU的红米2出色，大内存优势在一些日常应用中体现出来，对于一些频繁的视频、图片处理等等的日常工作要求内存比较多，因此PCmark的测试能体现出2GB内存的优势。另外魅蓝的得分时3296分，分数比大神F1极速版稍差一些，但整体上性能已经超越红米不少。 {699元手机电池续航对比} # 　　从测试的数据可以看出三台手机的续航表现其实都是差不多，由于红米2电池只有2200发毫安，所以某些项目上要比其他两台手机稍差一些，综合来说这三台手机的续航表现都是让人满意，但每天一充这个必须的。 {699元手机拍照对比} [▲拍摄界面@1-11] #　　红米2和大神F1都三使用800万像素的主摄像头，魅蓝使用的是1300万像素摄像头，硬件配置上魅蓝要比其他两台手机好，另外拍摄界面方面其实也是差不多，主要提供的功能也是比较简单容易操作。 [▲红米2样张（点击放大）@1-12] [▲大神F1极速版样张（点击放大）@1-13] [▲魅蓝样张（点击放大）@1-14] [▲红米2样张（点击放大）@1-15] [▲大神F1极速版样张（点击放大）@1-16] [▲魅蓝样张（点击放大）@1-17] [▲红米2样张（点击放大）@1-18] [▲大神F1极速版样张（点击放大）@1-19] [▲魅蓝样张（点击放大）@1-20] [▲红米2样张（点击放大）@1-21] [▲大神F1极速版样张（点击放大）@1-22] [▲魅蓝样张（点击放大）@1-23] [　　从上面几组图片可以看到红米2拍摄出来的图片颜色比较鲜艳，能吸引眼球，魅蓝的颜色比较谈，大神F1极速版和魅蓝的表现只算中规中矩，没有什么突出的地方，但对于699元的手机来说这样的效果已经够用了，当然如果能在后期优化带来更好的画质这就更好了。 @1-24] [测试总结：@1-25] [　　通过这个测试我们大概了解到同样是699元的红米2、大神F1极速版和魅蓝的整体情况，三台手机各有各的优点，如果你想选择小巧一些系统好用一些的可以选择红米2。大神F1拥有2GB大内存，既然相同价格接近的配置为何不选择个内存大的呢？但大神F1极速版系统以及外观设计都稍微差一些。魅蓝以外观设计作为最大卖点，加上MT6732的性能要比骁龙410出色，不过没有双卡不能更换电池，如果没有双卡的需求魅蓝是一个不错的选择。@1-26]</evaluation>
  <evaluation title="单手操作完美手感 699元魅蓝一周长体验" url="http://mobile.it168.com/a2015/0206/1705/000001705002.shtml" word_num="3261" author="陈天韵" date="2015-02-09 01:15   ">#　　【IT168 评测】魅族在上月底正式发布了魅蓝手机，魅蓝售价699元，官方宣传口号为“青年良品，够用党福音”，这个也是对魅蓝定位的一个准确描述。魅蓝配备64位四核CPU，5英寸HD+屏幕，拥有出色的外观设计，加上699元的价格定位，精准打开了中低端的手机市场。魅蓝发布一个多星期，我们也对魅蓝进行了详细的测试，今天我们从使用角度上对魅蓝进行长达一个星期的体验，今天先说说外观设计手感和系统两方面。 [@2-1] #　　魅蓝使用最新的MT6732平台，64位四核1.5GHz主频。另外还使用了1GB运行内存和8GB机身存储，使用5.0英寸的GFF工艺显示屏，分辨率达到1280x768像素，再次回归魅族独特的15:10比例，配备1300万像素和2610毫安电池，支持移动4G网络，拥有多彩机身，运行基于Android 4.4的Flyme 4.2系统，硬件配置方面对于一台699元的手机来说还是相当不错的。 {外观设计：} #　　不得不说的是魅蓝的外观设计在千元以下级别的手机中属于最好的一类，和魅蓝同样价格的红米2外观设计要比魅蓝平庸得多，魅蓝采用聚碳酸脂后盖，加上类似MX3的后盖设计让整个手机的手感得到了非常大的提升。 [▲魅蓝外观@2-2] #　　魅蓝的外观设计基本上和魅蓝Note没有分别，魅蓝提供多个颜色版本，但目前发售的只有蓝色和白色两个版本，我们手上的测试机是一台白色的魅蓝，前黑后白的熊猫配色，也是魅族一个非常经典的设计。 [▲魅蓝手机采用聚碳酸脂材质后盖@2-3] #　　魅蓝后盖采用一体成型的聚碳酸脂后盖，保持魅族经典的后盖弧度设计。聚碳酸酯材质优点包括强度高、耐疲劳性、尺寸稳定、蠕变小等特点，但后盖也比较容易刮花，建议购买魅蓝的用户可以考虑买多一个手机套。 [▲魅蓝后盖边框@2-4] #　　另外值得一说的是魅蓝后盖的弧度设计和128g的重量减少了手机上手的“压手”感觉，上手非常舒适，这个点上起码要比于红米2来说舒适不少。 [▲魅蓝卡槽@2-5] # 　　由于魅蓝采用一体成型的后盖，所以后盖不能拆除，安装SIM卡只能使用卡槽，魅蓝只支持单卡，在一个卡槽里面可以安装SIM卡和SD卡。这里要说一下我们手上这台魅蓝可能是因为工程机的原因卡槽和后盖之间有一条很小的缝隙，卡槽会有刮手的感觉，并且卡槽的位置也比较容易藏污纳垢。 {单手操作体验：} #　　魅蓝采用5英寸屏幕，机身尺寸进一步缩小，也更有利于手机的单手操作，相对于魅蓝Note的5.5英寸屏幕，魅蓝的单手操作体验要比魅蓝Note实在好太多了。 [▲单手操作：左 魅蓝Note/右 魅蓝@2-6] #　　可以看到魅蓝Note单手操作的时候拇指只能去到第二行的图标，而魅蓝可以取到第一行的图标，魅蓝使用单手操作基本上可以覆盖屏幕大部分的面积，5英寸屏幕加上窄边框也让魅蓝在大屏幕和单手操作之间得到一个比较好的平衡点。 [▲魅蓝按键操作@2-7] #　　再说一下魅蓝的按键布局，魅蓝的音量按键在机身的左侧，Power按键在机身的上部，由于没有使用较大的机身，所以按键按起来并不会觉得辛苦。或许有部分用户可能喜欢类那种将3个按键设计在机身侧面的手机，这样的设计可以一只手指控制3个按键，而魅蓝则需要2只手指才能控制手机的3个按键，当然3个按键设计在一个侧面上更符合懒人的需求了。 [▲魅蓝的边角不“压手”@2-8] #　　当你用拇指很“艰难”地滑向屏幕的最远处是，你会发现手机的角会深深地“刺入”你拇指下方的肌肉，魅蓝的后盖设计上使用了一定的弧度，加上圆润的R角设计，能最大限度减少这种情况发生，就是你的拇指进行单手操作，手机的的角也不会对你的手施加过多的压力，简单点说就是“手感好”。 [▲单手操作时可能发生误操作@2-9] #　　窄边框有时也会带来操作上的一些麻烦，特使是手比较肥的用户，当你单手操作的时候很容易让你拇指下方的肌肉触碰到手机的屏幕，造成误操作，这个跟使用者的手又比较大的关系，所以用户需要注意一下。 {魅蓝系统体验} #　　魅蓝使用最新的Flyme 4.2系统，首次在Flyme系统里面加入了生活服务和简易模式两个全新的功能，关于Flyme系统的介绍我们这里就不多说了，详细可以看一下我们之前的评测，这里我们重点来说一下生活服务和简易模式。 {生活服务} [  ▲生活服务@2-10] #　　生活服务是一个系统里面集成的APP，通过生活服务可以为你提供各种你生活中可以需要用到的服务信息，就是说你以前要通过多个生活服务的APP来实现的功能，现在只要一个生活服务就可以了。 [  ▲团购服务@2-11] #　　生活服务可以取代团800、大众点评等等的应用，只要你打开生活服务就可以搜索到周边的美食、电影、悠闲娱乐等等的信息，另外还提供团购服务，用户可以直接到团购页面看一下附近有什么团购，可以直接在生活服务中进行购买，当然你要完成购买过程需要绑定你的手机，总的来说，生活服务使用起来非常方便，你需要什么服务信息基本上都可以找到。 {简易模式} [  ▲简易模式@2-12] #　　简易模式就是平时说的老人模式了，可以在手机设置界面里面直接开启简易模式，之后整个画面都是大图标大字体，一个页面最多只有6个图标，上面都是手机最基本的功能，明显是针对中老年用户设计。 [  ▲简易模式联系人@2-13] #　　简易模式只保留了最基本的功能，这样老人家用起来将会方便很多，大字体大图标也方便了这些用户的日常使用。另外简易模式也可以将联系人放到手机的桌面上，最多可以添加6个联系人，6个联系人可以关联到日常最亲的家庭成员等等，基本上是够用的。另外简易模式下输入法将默认为手写，对于老人家来说手写是他们唯一熟悉的输入方式。 #　　简易模式可以大大方便了中老年用户，但也存在一些问题，比如流畅度，简易模式很多东西简化了，但有时还会有一些卡顿，这个可能是软件的问题，希望魅族在之后的系统更新中进行解决。 [▲魅蓝的手势操作对于中老年用户需要一个学习过程@2-14] #　　魅蓝采用魅族的圆形HOME键设计，手机下方只有一个HOME键盘，HOME键可以配合手势操作实现不同的功能。这样问题来了，如果对智能机不太熟悉的中老年用户可能会觉得HOME键加上手势操作麻烦，需要一个学习过程，显然在这点上传统的三个触摸按键设计更加方便。 {8G ROM不添加SD卡够用吗？} [  ▲8G空间对于安装多应用时是不够的@2-15] #　　笔者使用的这台魅蓝上的数据是从另外一台手机上完整迁移过来，安装了43个APP，手机只拍了很少的图片，没有安装SD卡，可以看到Flyme系统已经占去了2.41GB的空间，手机的应用本身占用的空间不多，但应用产生的应用数据却占去了不少的空间，这样下来8G的储存最后只剩下1.9GB的空间可用，所以你如果安装比较多的东西，还是装多一张SD卡吧。 [  ▲垃圾清理@2-16] #　　不过魅蓝还有提供一个清理手机垃圾的功能，清理一些系统以及应用产生的一些没有用的文件，但每次清理其实可以腾出的空间并不多，可能就一两百M左右，对于储存空间紧张的时候其实也只是杯水车薪，还是装多一张SD卡吧。 {总结：} #　　经过一周的使用对于魅蓝的设计笔者是最为赞赏的，整个机身的大小刚刚好，完美的单手操作体验，出色的外观设计加上后盖的弧度上手手感非常好，完全没有“压手”的感觉，在一些细节处理上魅蓝也是做的很好的，但还有可以进步的空间。 [▲魅蓝手机@2-17] #　　系统方面魅蓝的Flyme4.2运行非常流畅，而且带来了新的功能，生活服务可以大大方便用户了解已及购买使用周边的生活服务，将多个APP的功能集中到生活服务一个应用中去，使用起来就是方便。另外简易模式也是针对中老年人设计的，大字体大突变让老人家用起来很方便，但魅蓝的手势操作对于老人家来说需要一个学习过程，或许也会让他们觉得不是那么好用了，看来魅族还要再这方面再想想办法。</evaluation>
</evaluations>
